<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>10729</idnum><title>DX - Men (German Language)</title><author>desox</author><substance>dxm</substance><bodytext>



Den Bericht habe ich noch unter dem Einfluss vom DXM am selben Abend geschrieben, die Rechtschreibfehler aber aus Gruenden der Originalitaet auch am naechsten tag mehr verbessert...
/n
/n
----
/n
/n
So, bin gerade nach Hause gekommen und dachte, darueber solltest du mal einen Report schreiben.
/n
/n
Ich wollte mit ein paar Freunden ins Kino (X-Men) und dachte mir, nimm doch vorher einfach en paar Hustenstiller, weil ich gelesen hatte, dass Kino + DXM gaaanz toll sein solllte.
/n
/n
Habe also um 21h 15Tbl genommen und dann sind wir um ca 22h ins Kino gefahren. Ich hatte den Einnahmenzeitpunkz anscheinend ganz gut berechnet, denn mit dem Beginn des Films began auch der Trip richtig. Erst war es relativ unangenehm, was daran lag, dass ich Angst hatte, mit wuerde richtig schlecht werden, mit Kotzen und so. Das waere im Kino aber wohl eher scheisse.
/n
/n
Aber dann wurde es richtig gut. Auf einmal fingen meine Beine an, sich zu bewegen, sie schoben sich von rechts nach links und der Boden hob und senkte sich, dachte ich. Kurz die Beine zur Ueberzeugung angfasst, standan doch tatsachlich still! ;)
/n
/n
Ich muss noch eben einschieben, wer x-men kennt, weiss am Anfang ist so eine Auschwitzszene, da drohte die Sache so etwas in BadTripRegionen abzugleiten auch wegen der uebelkeit. War dann aber auch wiedeer schnell vorbei.
/n
/n
Nunja, auf einmal hatte ich dan das gefuehl draussen zu sitzen, der Balkon im Kino ueber uns sah aus wie der Himmel, ich fuehlte mich echt wie im Freien, sehr angenehm und entspannend. Ab und zu sah das Kino wieder wie ein Kino aus, dann klaptte der Trick mit dem OpenAir wieder.
/n
/n
Ich habe die meiste Zeit den Film gesehen, aber wusste nie was passierte (Kurzzeitgedaechtnis ade) war mir aber egal. Ich habe jetztv also keine Ahnung was in dem Film passiert ist, sehr lustig. Wenn ich mal die Augen zu hatte, hatte ich nach einiger Zeit das Gefuehl als haette ich die Augen offen, sehr krass. Tole Gaenge taten sich vor meinem Auge auf, wohl Halflife inspiriert.
/n
/n
Irgebdwann war der Film leider zu Ende und wir fuhren nach Hause, ich wie auf Wolken oder Sirup, hehe. Mit Fahrrad natuerlich.
/n
/n
Der Monitor sieht jetzt immer noch recht komisch aus, wie ein LCD-Flatscreen Teil, cool! Ich schicke den Report einfch mal so ab, ohne ihn nuechtern Korrektur zu lesen.</bodytext></report>