<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>11717</idnum><title>Fraktalformen und Lachflashs</title><author>Zoy</author><substance>mushrooms</substance><substance>passionflower</substance><bodytext>


Um ca. 4 Uhr brach ich zu meinem besten Freund Haubi (11 0 7) auf, um 8 Uhr wollten wir uns Herr der Ringe im Kino anschauen. Als ich ca. eine halbe Stunde spter dort ankam, tranken wir beide zuerst jeweils eine Tasse Passionsblumentee um einerseits die Wirkung erheblich (bis zu 100%) zu steigern und andererseits Horrortrips zu vermeiden (Passionsblume ist ein leichtes Antidepressivum und hebt die Laune). Kurz darauf nahmen wir jeder die Pilze, die wir ein wenig warmes Wasser eingelegt hatten, um das Psylocibin darin zu lsen, ein. Sie schmeckten grauenvoll und es reckte mich sehr. Auch Haubi schienen sie nicht sehr zu schmecken :-) Wir tranken noch ein wenig Wasser und danach machten wir uns auf den Weg ins Kino.
/n
/n
Schon nach dem wir sein Haus verlassen hatten und zur Straenbahn liefen, setzten bei mir die ersten Wirkungen ein. Das Laufen war nicht normal, es fhlte sich irgendwie komisch an, irgendwie schwebend. Als wir in der Straenbahn saen, begannen sie richtig zu wirken. Haubi las aus dem Buch Nova Express vor und ich stand bereits wenige Sekunden spter komplett daneben. Die Umgebung schien irgendwie auf mich zu zufliegen, in mich hineingezogen zu werden und es fiel mir schwer auf Haubis Worte zu achten. Auch die Leute (bis auf Haubi) kamen mir irgendwie fremdartig vor und ich kmmerte mich absolut nicht darum, wie ich mich bewegte und wie viel Aufmerksamkeit ich auf mich lenkte (ich hatten einen Zwang, mich leicht zu verkrampfen). Ich war irgendwie froh, als wir wieder ausstiegen, Bewegung tat gut; Jedoch war ich zu dem Zeitpunkt leicht desorientiert, ich wusste nicht so recht wo wir waren, die Umgebung kam mir sehr verndert vor und die Leute machten einen auerirdischen Eindruck auf mich. Zu dem Zeitpunkt war ich sehr froh, Haubi dabei zu haben. Als wir weitergingen, fing der Boden an zu wackeln und groflchig zu wanken aber nicht so wie bei Alkohol, sonder viel harmonischer und es war das Gehen absolut kein Problem fr mich; Im Gegenteil, es machte mir groen Spa. Wir gingen weiter und trafen einen Freund. Auch hier wusste ich nicht recht, was ich sagen oder tun sollte. Wir gingen in ein Kaufhaus, da der Bus erst ein wenig spter kam. Naja, so viel spter auch nicht, darum beschlossen wir, lediglich aufs Klo zu gehen. Dort tranken wir auch wieder Wasser. Wir gingen zum Bus und die Wirkungen hatten voll eingesetzt.
/n
/n
Als wir im Bus saen (und auch schon kurz davor) musste ich ber alles lachen und alle Dinge, Gesichter, Gebude, Worte brachten mich zum Lachen. Fr kurz dachte ich schon, ich htte Lachgas genommen. Als wir vor einer Tankstelle in der Innenstadt hielten (Ampel), teilte sich die Tankstelle pltzlich in ca. 5  6 Einzelteile, die unabhngig voneinander herumschwebten. Auch davon musste ich unheimlich viel lachen.
/n
Wir kamen beim Kino an.
/n
/n
Wenn man hinein will, muss man zuerst im Freien 3 Treppen mit jeweils ca. 10 Stufen besteigen. Wir gingen auf die Treppen zu, doch pltzlich bogen sich die Stufen noch Vorne und die Gelnder nach auen. Es sah ungefhr wie ein Ball mit Stufen aus; Trotzdem war das Stufensteigen absolut kein Problem. Haubi kaufte dann die Karten (er war noch fhiger als ich das zu tun) und wir hatten ca. noch 2 Stunden Zeit. Also gingen wir in einen kleinen Bereich im Kino, der voll mit Spielautomaten und so Zeugs war. Auf dem Weg dorthin merkte ich erneut, wie sehr der Boden atmete und sich bog. Wir verbrachten einige Zeit damit, Geld in Spielmnzen umzutauschen (jaja, immer mit den Gesicht nach oben, gell Haubi!), was wir dann auch schafften, und danach fuhren wir mit einem Speed-Boat-Simulator. Das war sehr flashig und sehr lustig. Als wir wieder das WC aufsuchten, um zu trinken, stand ich da und beobachtete Haubi beim Trinken, dann sah ich jedoch woanders hin und pltzlich kamen aus den Fugen zwischen den Fliesen graue Fraktalformen hervor, die sich miteinander verbunden und herum wirbelten. Ich konnte meinen Augen nicht trauen (es war die erste Halluzination in meinem Leben), darum sah ich weg. Als ich wieder hinsah, wiederholte sich die vorige Szene. Ich war sehr glcklich ber diesen Zwischenfall, es war beinahe das beste am ganzen Trip.
/n
/n
Sehr gut gefiel mir auch noch die halbe Stunde die wir in einem Art Hinterraum (in einer sehr weitlufigen Bedeutung) verbrachten. Dort atmete der Boden in meinem eigenen Atem-Rhythmus, die Wnde tanzten und die 3 verschiedenen Tren wurden alle in unterschiedliche Lcher gezogen. Das war wunderbar anzusehen und ich redete viel mit Haubi. Auch das gefiel mir gut, denn ich htte nicht gedacht, dass man auf shroomz so klar denken und reden knnte. Auch kleine Rume (Klokabinen, Waschrume, Lifte, ...) faszinierten mich total, ich hatte irgendwie ein verndertes Gross-Klein-Verhltnis und auerdem merkte ich hier immer die Optics sehr startk. Als der Film anfing, kauften wir uns noch Tacos (lecker!). Als wir in der Schlange standen kamen wir uns beide sehr fremdartig vor, nach dem Motto Wir gegen alle, jedoch ohne jegliche Aggression. 
/n
/n
Und dann kam ein weiteres Highlight: Die Lasershow! Sie war sehr beeindruckend, wir sahen bunte Korridore, flexible Formen und Gebilde, farbverndernde Gesichter und vieles mehr. Wir waren begeistert und ich musste (wie sollte es auch anders sein) sehr viel lachen. Der Film selbst war eher langweilig und sehr flach. Aber der Film davor begeisterte mich.  Alles war sehr lustig und ich musste viel lachen. Wir lachten beinahe 3 Stunden durch!! Meine Optik war schn und ich htte mir alles nicht so lustig, schn und angenehm vorgestellt, wie es tatschlich war. Und auch mein Zeitgefhl war sehr verndert, die 3 Stunden kamen mir wie mindestens 6 vor. Wir schlossen den Tag mit einer gemtlichen Tte ab und Haubi bernachtete bei mir.</bodytext></report>