<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>12737</idnum><title>Ein Urlaub in Meskalinien</title><author>11 0 7</author><substance>mescaline</substance><substance>pharms</substance><bodytext>



Nach langem Suchen hab ich endlich einen vernnftigen Kakteenanbieter gefunden, um endlich ein 'richtiges' Meskalinerlebnis zu haben.... Zuvor hatte ich schon mal 23 San-Pedro-Kapseln aus NL,diese waren jedoch viel zu wenig fr einen richtigen Trip. Ich hatte meinen ca. 60cm hohen Kaktus geschlt (ca. 50min; es klebten noch dunkelgrne Fleischstcke daran), entstachelt (20min) und hergeschnitten, alles in allem hatte die Vorbereitung ca. 2 Stunden gedauert, dann hatte ich die Schalen und das Fleisch, welches sich rund um den faserartigen 'Stamm' des Kaktus befindet, getrennt gekocht unter Zugabe von frischen Zitronensaft.... Insgesamt auch etwa 2-3 Stunden.
/n
/n
Ich hatte schon etwas von der sehr eklig-klebrigen Masse zu mir genommen bei zubereiten(Finger abgeschleckt + Schsseln). Zuerst nahm ich 2 Tassen starken Passionsblumentee zu mir, wartete noch mit den noch immer leicht kochenden heiligen Flssigkeiten (30-50min warten). 30min spter trank ich schluckweise die 'Schalenflssigkeit' und lie das Fleisch weiter kochen. Die Brhe schmeckt so unglaublich ekelerregend das es jede Beschreibung bertrifft. Leichte Effekte setzten schon nach etwa 30min. ein, das Trinken der Hauptbrhe gestaltete sich als sehr anstrengend.... es blieben mir etwa 400ml derFlsigkeit ber,ich konnte sie einfach nicht mehr runterwrgen. Gleich vorweg: Ich mute mich nicht bergeben (war aber einmal nahe am Schlucken daran). Als ich das Haus verlie sphrte ich schon gute Effekte, wute aber noch nicht mal annhernd was vor mir lag.
/n
Ich fuhr mit der Straenbahn ins Stadtzentrum, um mich mit einem Freund zu Treffen, nennen wir ihn M. Ich hrte Aphex Twin, DrUqkS, die Musik passte perfekt zum Gefhl, leider hatte ich noch immer ein leicht unangenehmes Gefhl im Magen, das aber daher kam da ich dachte ich wrde an diesem Tag noch etwas Meskalinbrhe zu mir nehmen, was sich aber als vollkommen berflssig heraus stellen sollte.
/n
/n
M und ich gingen in die Wohnung von T+S, welche sehr 'flashig/chillig' eingerichtet ist. Auerdem war noch ein mir unbekanntes Mdchen anwesend. Spter kamen noch einige Personen hinzu, am Ende (kurzbevor ich zu meiner Freundin gegangen bin), waren es 10 Personen in einem 15/20m Zimmer, einer davon auf Meskalin. Ich verbrachte etwa 4 Stunden in dem Zimmer. M und T spielten die meiste Zeit E-Gitarre, ohne Verstrker, im Hintergrund liefen Turntablerockers. T erzhlte mir (eher zu Beginn) eine kurze Geschichte ber Mescalito usw., war sehr interresant. Ich verglich das Tripgefhl immer wieder mit 'Fear&amp;Loathing...', es war unglaublich. Ich sah die ersten unvorstellbaren Formen in den Schatten der roten Lampe.... das gemalte Gesicht eines orientalischen Nomanden wandelte flssig in das manga-hnliche Antlitz eines japanischen(?) Mdchens, zuvor nur schwarz-wei dann kurz in allen Farben. In den 4 Stunden wurde (leider) nicht sehr viel gesprochen (hatte immer das Gefhl das sei wegn mir...), es wurde fast stndig gekifft,ich hatte anfangs auch nen Hut.... Meine Gefhlswelt war genial... pure Lust,Zufriedenheit,Ausgeglichenheit und immer wieder kehrende orgasmische Wellen. Der farbig,geschlngelte Boden (rot, gelb, blau-dunkler 'Hintergrund') begann mystisch zu leuchten, er verwandelte sich in eine unendliche orientalische Neonstadt, alles begann sich zu verflssigen, zu verzerren (anders als auf Pilzen), alles 'schwamm' wortwrtlich. Hologramme waren berall, die Farben waren vollkommen unbeschreiblich. Schatten verwirbeln, verschieben und zerinnen. Der Boden bot bald glhende Animationen von wunderschnen schlangenhnlichen Farbwesen, welche untereinander interagierten, neue Lebewesen wurden erschaffen, nicht nur schlangenhnliche.
/n
/n
Trotz der berwltigenden optischen und gefhlsmigen Erlebnisse blieben meine Gedanken noch teilweise geordnet, obwohl ihnen sehr umfangreiche Ausflge gewhrt wurden. Nach etwa 1,5 Stunden (im Zimmer) entzog sich der Trip jeder Beschreibung, ich beherrschte Telepathie und mute meine Gedanken stndig von denen der anderen Personen trennen,was ich aber schnell lernte... ich fhlte mich wie eine absolute Gottheit. Meine ganze Wahrnehmung blinkte in allen Farben, bewegende Hologramme waren auf jeder Oberflche... ich hatte auch extreme 'Tracers'. Nach einem etwas miglcktem Telefonat mit meiner Freundin(die nicht wute das ich auf Meskalin war.... um unserer Beziehung willen), beschloen wir dass ich zu ihr vorbeischaue. Schlechte Idee. Ich nahm 3 Lexotanil (Bromazepam, Valiumhnliches Mittel), etwas Zucker, einen Hit von der Bong.... nichts half. Ich verlie die Wohnung und mute zur Haltestelle.... leider bin ich noch nie so richtig in der Gegend gewesen... der Weg war ein reines Abenteuer. Es fhlte sich an als wre ich das erste Mal in meinem Leben 'wirklich' auf einem Trip (obwohl ich schon viel extremere Erfahrungen gehabt habe...).... so stellte ich mir LSD mit 10 Jahren vor. Ich hrte wieder Aphex Twin,berall noch immer blinkende Hologramme und die wildesten Optix die ich je erlebt habe. War zuvor der Trip sehr entspannt (4 Stunden nur herum sitzen), sollte er jetzt mit 6000km/h weiter gehen.
/n
/n
Ich hatte unbeschreibliche Angst (eben 'Fear&amp;Loathing') meine Beziehung vollkommen zu zerstren, was fr mich der absolute Weltuntergang wre, da ich meine Freundin ber alles in der Welt liebe. Ich mu mein Leben retten. Auf Meskalin. Ich hatte noch nie LSD ausprobiert.... jedoch stell ich mir so in etwa einen Acid-Trip vor, vielleicht nicht mal ganz so intensiv auf die (Farb-)Wahrnehmung. Sehr interessant waren die 'echt' beleuchteten Gegenstnde (da ja eigentlich schon fast alles zu leuchten began),wie Laternen,Ampeln etc. Das Licht war blulich-lila und unsagbar wunderschn. Meine akustische Wahrnehmung war auch sehr in Mitleidenschaft gezogen, besonders die nicht bewut wahrgenommenen Gerusche. Ich traf in der Straenbahn einen Freund und konnte mich halbwegs vernnftig unterhalten, verstand alles was er sagte. Nur das Fahrtgerusch der Bahn verzog sich in unendliche Lngen, Hhen und Tiefen. Ein Blick aus dem Fenster kostete mir schon beinahe den Verstand... alles bewegte sich wie in einem Wirbelsturm.Der Boden offenbarte animierte Farbverlufe und unverstndliche, flssige Neon-Zeichentrick-Animationen, welche von orgasmisch-handelnden Figuren dominiert wurden. Als ich an der richtigen Haltestelle angekommen war suchte ich die nchste Tankstelle um mir Zucker zu holen.... ich fand sie erst nach etwa 20 min (geschloen :-( vor). Mein Puls war auf etwa 300, mein Herzschlag hrte sich an wie das verzerrte Straenbahn-Fahrgerusch. Die Strae zog,verbog und wand sich.... es war eine unglaubliche mentale Anstrengung meine Gedanken irgendwie zusammenzuhalten und zu koordinieren. Jeder Gedanke mndete in mikrosekundenschnelle in tausend neue... und jeder wurde visualisiert. Ich hatte einen unglaublichen Horrorfilm im Kopf (konnte mich aber dank Selbstbewutsein mental am Leben halten), und kam endlich, den Kopf randvoll mit Meskalin, bei meiner Freundin an.
/n
/n
Ich kann nicht beurteilen ob die Lexotaniltabletten irgendetwas gebracht haben... vielleicht wre es sonst noch viel anstrengender geworden, 'herunten' sollte ich nicht sein, obgleich ich nach ca.3 Stunden nochmal 3 genommen hatte. Beim Aufstieg in den 4.Stock hatte ich extreme 'Vollbild-Tracers', das Stiegenhaus war eine sich drehende Spirale aus Energie. Aus persnlichen Grnden la ich jetzt das Geschehen bei meiner Freundin aus. Die Halluzinationen sollten bis etwa 2.00h - 3.00h anhalten, wahrscheinlich sogar noch lnger, blo konnte ich irgendwann endlich schlafen. Obwohl meine Freundin am Abend noch weinte (ich denk ich hatte auch geweint...?) ist jetzt alles in bester Ordnung. Wir verbrachtn gestern einen wunderschnen,romantischen Tag wie schon lange nicht mehr, sie wei (glaub ich) noch immer nicht das ich Meskalin genommen habe... ich bin unbeschreiblich glcklich mit ihr. Am schnsten wre es wenn sie es endlich akzeptieren (/verstehen warum ich es nehme) knnte (wenn sie nur endlich mal die Shroomz nehmen wrde die ich ihr geschenkt habe...). Okay, die Beschreibung ist sehr lang... und in Wirklichkeit noch nicht mal ausfhrlich.... aber es sollte einen guten berblick ber den Trip geben. Es war der beste (zumindestens der erste Teil) Trip den ich je hatte. Es war wie das erste mal 'wirklich' zu trippen. Kontrolliert, fasziniert und einfach zu 100% berwltigt. Gut das ich noch ca 400ml von der Meskbrhe habe + einen ganzen Kaktus :)
/n
/n
Das nchste Mal halt lieber ohne Kontakt zu meiner Freundin(LEIDER).... Hoff der Bericht gefllt euch und ist informativ. Die Meskalindosis wrde ich zwischen 400-700mg ansiedeln, denk ich zumindestens.</bodytext></report>