<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>12777</idnum><title>Ein Hass Auf Die Ganze Menschheit</title><author>grinzinger</author><substance>ketamine</substance><bodytext>



Als ich zum letzten mal Ketamin nahm war es ein schreckliches Erlebnis, ich hatte schon sehr viele male zuvor Ketamin genommen da ich uneingeschrnkten Zugang zu pharamzeutisch reinem Ketamin habe. Nun jedenfalls war es vormittag als ich mir 90mg Ketamin in den Oberschenkel injizierte, ich legte mich nackt auf das Sofa, schaltetete den Ton vom Fernseher aus und legte chillige Musik auf. 
/n
/n
Als es zu wirken begann dachte ich mir dass es wohl eine sehr milde Erfahrung werden wrde weil schon 2min seit der Injektion vergangen waren, doch dem war nicht so. Ich wurde immer leichter und fhlte meinen Krper kaum noch. Es war jetzt ca 13:00 und ich drehte den Ton vom Fernsher wieder auf um mich von dem immer strker werdenden Realittverlust abzulenken was nichts half. Es spielten schrecklich stumpfsinnige Sachen im Fernsehen, ich weiss nicht ob ihr von Stefan Raab das 'Ich hab dich sehr sehr gern' kennt, aber auf jeden Fall wurde es gerade von dieser kleinen, geistig zurckgebliebenen Frau gesungen und ihre schrecklich Stimme hallte immer und immer lauter in meinem Kopf und ein Hass auf die ganze Menschheit und ihren Stumpfsinn berkam mich. Ich hasste alle Menschen dafr dass sie die Erde zu betonierten um sie zu ersticken und dafr dass sie auf so absolut unnatrlich Weise auf diesem Planten hausten und ich hoffte sie wrden bald wieder von dem Planten verschwinden und aussterben. Sie wrden weggefegt von dem Planten der einst bewohnt war von reinen Geschpfen in denen nur reine Energie steckt, kein Hass, keine Gier und keine Sucht die sie Untertan werden lsst.
/n
/n
Ich drehte den Fernseher ab und ging (noch immer nackt) in mein Bett, die Waschmaschine lief und das Gerusch verursachte in mir eine heftige Konfusion und der Drang zu Scheissen berkam mich. Als ich aufstand um aufs Klo zu gehen bemerkte/fhlte ich weder meine Beine noch den Rest meines Krpers. Ich war ein krperloses Wesen das mit seinem Krper den es nicht fhlte, Scheissen ging. Wie sonderbar. Ich setzte mich also auf's Klo und mein Oberkrper verbog sich in jede Richtung als ich ihn betrachtete. Der Trip endete realtiv abrupt und ich war noch nie so froh darber, denn nich nie war ein Trip so durchtrnkt von dem Hass auf die Stumpfsinnigkeit, den altag und die Spezies Mensch und ich kehrte zurck als ein anderer Mensch, der wusste dass er nichts mehr zu schaffen hat mit dieser Welt und der sich zurck ziehen wird in die Alpen um dort zu leben, nicht um zu Kaufen oder etwas zu erzeugen, jemandem zu dienen. Ich will nur noch pure Existenz sein.
/n
/n
Seht ihr nun warum besser keine drogen nehmt? Denn sie stellen dein Weltbild so auf den Kopf dass du nie wieder mit einem erbrmlichen Grostadtleben zufrieden sein kannst.</bodytext></report>