<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>14285</idnum><title>Man Wird Betrunken... Mehr Leider(?) Nicht</title><author>desox</author><substance>absinthe</substance><bodytext>



Nachdem ich einiges ber Absinth und seine besondere Wirkung gelesen hatte wollte ich dieses Getrnk gerne mal ausprobieren. Leider ist der Absinth den man hier in Deutschland kaufen kann zum einen sehr teuer (35-40) und enthlt zudem nach EU-Regelung nur max. 10mg Thujon/kg. Also habe ich im Internet nach einem Rezept fuer einen selbstgemachten Absinth gesucht und bin schliesslich auch fndig geworden.
/n
/n
Das dabei entstehende Getrnk ist zwar streng genommen kein wirklicher Absinth, da die Destillation fehlt, aber mir kam es ja vor allem auf den Thujongehalt an... Hier also die Zutaten:
/n
/n
130 g Wermut
/n
25 g Ysop
/n
30 g Zitronenmelisse
/n
80 g Sternanis
/n
20 g Anis
/n
20 gr Pfefferminze
/n
2 l Trinkalkohol (94%-ig)
/n
/n
Das ganze muss dann 2 Wochen lang ziehen und nach dem Ausfiltern der Krutern ist man fertig. Insgesamt war mein Absinth auch nicht mehr viel billiger als fertig gekaufter, da 1l Alkohol in der Apotheke ueber 25 kostet. Dafuer erhoffte ich mir einen recht hohen Thujongehalt, da das obige Rezept im Vergleich zu anderen sehr viel Wermut verwendet.
/n
/n
Nachdem die 2Wochen um waren blieben mir etwa 800ml einer dunkelgruenen Fluessigkeit (der Rest war in den Kruter geblieben und ich konnte ihn auch nicht auspressen). Absinth ist sehr bitter und bedarf daher einer grsseren Menge an Zucker, danach noch mit etwas Wasser (1:3) auffllen und ich finde den Geschmack eigentlich ganz nett, erinnert durch den Anis etwas an Pastis.
/n
/n
Nun aber zur eigentlichen Wirkung meines Absinthes. Am Wochenende wollte ich mit einigen Freunden abends losgehen und hatte mir 110ml Absinth abgemessen und diese mit Wasser auf 450ml aufgefllt. Die Mischung hatte etwa 23% Alkoholgehalt. Bei den Kollegen traf der Geschmack auf wenig Anklang, aber mir gefiel es wie gesagt ganz gut.
/n
Ja, die Wirkung... eigentlich gibt es dazu leider wenig zu sagen denn ausser der Alkoholwirkung gab es keine. Ob die Menge an Absinth die ich getrunken habe nicht ausgereicht hat oder ob doch zu wenig Thujon enthalten war, ich weiss es nicht. Andereseits denke ich dass bei groesseren Mengen Absinth die Alkoholwirkung so stark wird dass man sowieso nicht mehr allzuviel merkt und angesichts der Menge an Wermut (die ja s.o. verhltnismssig hoch war) habe ich doch den starken Verdacht dass da einiges Legendenbildung ist.
/n
/n
Den Rest des Absinthes habe ich dann ber ein Jahr verteilt langsam aufgebraucht. Dann aber nur in kleinen Mengen von einem Glass. Ich werde mir in der nchsten Zeit vermutlich doch mal eine Flasche professionell hergestellten Absinthes kaufen (habe da einen netten mit 30mg/kg entdeckt...) und dann mal gucken ob an der Sachen vielleicht doch mehr dran ist. Wenn man sich aber nicht immer nur mit Bier, Wodka, etc. betrinken will ist Absinth allemal eine gute Wahl :) Prost!</bodytext></report>