<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>15632</idnum><title>everything must GO...</title><author>11 0 7</author><substance>cacti</substance><substance>passionflower</substance><bodytext>



Eigentlich htte sich ja heute ein Paket mit Acid in meinem Postfach vorfinden sollen... ich bin inzwischen froh das es nicht hier war. Mein treuer Tripgefhrte Zoy und ich planten heute einfach nen Trip... 
/n
und einen endlich wirklich perfekt vorbereiteten (Freundin darauf vorbereitet, Handys aus, Stre aus, Hirn an)... und dank dieser Vorbereitung und einfach alldem das heute genial 'ineinander gegriffen' hatte wurde es dann auch der perfekte Trip und wie wir heute unumstlich beschloen haben auch der letzte.
/n
/n
Klar, ich wei, jetzt heulen sich einige gleich auf mit Sachen wie: 'jaja, und nach ein paar Wochen packt ihn doch wieder die Lust drauf....'(was ich speziell in meinem Fall gut verstehen kann) oder hnlichem.... aber das wre nur gerechtfertigt wenn der Trip negativ verlaufen wre oder hnliches.... aber heute wurde einfach alles abgeschloen.
/n
/n
Es war heute der letzte regulre Schultag (ab Donnerstag mit der Schule in Krnten am See und THC) fr mich in der Siebten, und der letzte Tag an dem ich auf nem (nicht-THC)-Trip durch die Gegend gelaufen bin. Es war einfach genial. The best trip of my life...and probably the longest,cause now I can juz turn back to something called life...
/n
/n
-
/n
/n
Typisch fr den Meskalintrip war das berlegen am Anfang, ob die Dosis wirklich gereicht hat (bzw. ob der Kaktus nicht sowieso schon im Arsch war nach 4 Monaten im Khlfach...) und die herausragende optische wie gefhlsmige 'Tiefe' des Trips... mal ganz abgesehen von der Dauer (was mir zum Zeitpunkt des Schreibens noch immer sehr interessante Effekte auf 'Triplevel 2-3' verabreicht, ich hasse diese Skala...). Und dieses mal war auch 100%ig eine gewisse belkeit vorhanden, auch wenn sich diese soweit handhaben lie das ein Wiedergeben der aufgenommenen 'geistigen Nahrung' verhindert werden konnte.
/n
Die Dosis ist zu diesem Zeitpunkt irgendwie noch schwer bestimmbar... ich hatte 500ml von der Brhe runtergekocht auf haarscharf(!!!) ein groes Hferl des meskalinhaltigen Naturerzeugnisses. Ca.45 Minuten vor der Einnahme (also um ca. 14h) hatte ich 2 Hferl (von selber Gre wie oben erwhnt...) sehr starken Passionsblumentee, was die Wirkung sicher um einiges 'ergnzt' hat.
/n
Die Brhe war dieses Mal auf Grund der kleinen Menge nicht sonderlich schwer runterzubekommen, wegen der schnellen und fast pausenlosen Einnahme (mit Zitrone bzw. Cappy-Organgensaft,was sich eindeutig als bessere Wahl entpuppte...) aber eine Zeit lang (ca. von 15.20-17h) schon etwas schwierig unten zu behalten (hab mich aber wahrscheinlich auch ne Zeit wunderbar rein gesteigert...).
/n
/n
Zoy und ich suchten uns einen Hgel ber der Stadt aus(ein normaler Usus bei uns wenn wir auf nem Trip waren...).... wir legten uns ins Gras (er hatte nen Passionsblumentee + ca. 2-2,5g Mexikaner) und lieen die ersten groben Effekte auftauchen... Verstrkung und Erweiterung aller Sinne... 
/n
ich hatte meine rote Sonnenbrille auf und wir horchten RHCP, Californication, 'Easily' (Shao Lin shoutin a rose from his throat, everything must GO!). Etwas unpassend fanden wir dann die ganzen fliegenden Insekten im Gras, was zwar zur Natur gehrte, uns aber zu diesem Zeitpunkt einfach gar nicht gut passte (wie billig von uns)... ich frchtete mich mal fr 5 Sekunden zu Tode vor ner Schwebewespe.... whrend die Wolken und der Himmel unbeschreibliche Formen genialer Fraktalitt beschrieben, atmeten, uns nher kamen, umwirbelten und begrten im freundlichen Land der erweiterten, erheiterten Sinne.
/n
Obwohl man fr gewhnlich rot-orange durch meine Brille sieht, konnte ich pltzlich einen erheblichen Grn/Gelbstich ausmachen,welcher in glhenden Wellen immer strker wurde... ich werde jetzt einfach mal einen Teil (bzw. das ganze...) des leider etwas kurzen Originaltripslogs zitieren (mit original Gro/Kleinschreibung, leider fehlt dem Ganzen der schizophrene Touch, wenn man meine Handschrift nicht vor Augen hat...):
/n
/n
[['[+]16.10:
/n
Erweiterung;in jedem Sinn;
/n
leichte belkeit,welche aber zu verschwinden scheint,wenn man nicht daran denkt...
/n
CEVs,MANTRAS;DISSOLVING;
/n
DRUCK AM HALS(NUR SEHR LEICHT);
/n
FARBEN-&gt;VERSTRKUNG;
/n
GERCHE SIND MERKLICH GESTEIGERT
/n
WAHRGbrenommen [ihr mtet euch das Wort das am Papier steht mal ansehen... zu geil... ist absichtlich nicht korrigiert...]
/n
The 'physical sensations' were a lil bit 'confronting'/'offending' the experience.
/n
but if,
/n
PLW[in einem einzigen Buchstaben gefolgt von nem multidimensionalen] D
/n
Zoys Erurineiugs Vermgen
/n
ist stark ei n ge schrnkt[was mag das wohl bedeuten  ] ']]
/n
/n
Die Aufzeichnungen bezogen sich aber nur auf ca. eine halbe bis eine Stunde des Trips (ganz am Anfang), ich hab leider dann keine mehr gemacht.... Zoy und ich sind dann runter vom Hgel durch die Siedlung,wir wundern uns warum wir beim berqueren der bergnge 5 mal gerade das selbe erlebten... egal, wir kommen zu den Haltestellen und werden in unserer kontrastreichen, farbenfrohen Ruhe von kleinen Kindern gestrt, bzw. zwei gemeine Kinder tyrannisierten ein kleines/gleichaltriges? Kind und werden dann endlich von nem ca. 13 jhrigen zusammengestaucht, der das kleine wehrlose Kind verdeitigte (wir k o n n t e n einfach nicht eingreifen... obwohl wir so verdammt geschockt waren von der Grausamkeit dieses Schauspiels...). Langsam entweichen dem Betonboden schon verdammt stark glhende Symbole und aztekische Hologramme... es sei nur noch der geniale Anblick meines Armes erwhnt an der Haltestelle, Zoy meinte er sieht aus wie auf dem 'Lateralus'-Cover von TooL.
/n
/n
Wir fahren zu mir Heim... meine Oma ist nett (und natrlich mental drauf vorbereitet), ich hab mein Zimmer gestern noch mit all meinen trippigen Bildern aus dem BE-Unterricht ausgestattet, war ne gute Idee... Boah, jetzt erkenn ich erst welche Kraft in meinem selbstgemachten Desktophintergrund steckt... Wir horchen etwas 'Queens of the Stone Age' (die Musik kommt straight out of the 'middle of nowhere', wir beginnen mit 'auto pilot'....'i wanna fly,wanna ride with you...') mit Visualisierungen ('mescaline', im MilkDrop... stellt uns ordentlich weg...) von mir.
/n
/n
Wir berlegen Matrix zu schaun, drehen aber nach einigen Minuten wieder ab mit den Worten 'Kannst du dich auch gerade berhaupt nicht auf den Schei konzentrieren?' (ich bin an dieser Stelle selbst von so nem genialen Hollywood-Erzeugnis wie Matrix betroffen,der kitschige Anblick brennt sich in meine Netzhaut...). Wir essen ein Erdbeer-Msli (das schmeckt soooooooooo ver d am m t bunt) von Knsperli.... genial, wir gehen unter in den Farbwellen des fruchtigen Geschmacks... Ich beschliee baden/duschen zu gehen,da ich meiner Meinung nach voll stinke (und sicher recht hatte...) ... Zoy sieht zu (ich berlege mir fr den Bruchteil einer Nanosekunde dabei ob wir jetzt vielleicht so ne Burroughs-mige Nummer abziehen... ich bela es aber einfach bei dem belustigenden Gedanken...), naja eigentlich bewundert er mein Bad (welches der absolute Flashhhepunkt auerhalb meines Zimmer ist und innerhalb der Wohnung meiner Oma ist... okay die Wohnzimmerteppiche sind auch geil... naja,Zoy traff's einfach richtig, es flasht einfach a l l e s hier...) und das Wasser.
/n
/n
Die Mauern sind einfach zu geil, die holographisch-mystisch-leuchtenden Blumen mssen einfach prophezeit worden sein von den Erschaffern dieser Mauerwerke.... anders ist diese unfabare dynamisch-blhende Pracht nicht erklrbar... Zoy und ich sind sich trotz verschiedener Substanzen ziemlich einig mit dem was wir sehen.... Baden macht einfach voll viel Vergngen.... ich sagte was wie 'ich knnte tausend Jahre in dieser Badewanne verbringen, nein mein ganzes Leben...' Orgasmuswellen erschlagen mich schon fast in dieser kindlich-vergngten Euphorie. Beim raus gehen wird mir, oh Wunder, pltzlich verdammt kalt( fr ne Sekunde dacht ich ich steh am Sdpol), bis ich draufkomme da das eine ganz normale Reaktion ist und es zur Kenntnis nehme, sprich mich abtrockne und anziehe....
/n
/n
Wir gehen ins Zimmer horchen weiter, zerflieen synchron mit dem neonleuchtenden Raum und beschlieen nach drauen zugehen... in den Wasserwald (eine von mir fast tglich aufgesuchte Zufluchtssttte zur Meditation...) ... Naja, das es unbeschreiblich zu geht brauch ich wohl nicht erwhnen, jede Beschreibung der optischen Vorgnge wrde sie auf ein Milliardstel ihrer Pracht degenerieren.... wir gehen in den Wald, philosophieren ber unsren Rausch und die Gesellschaft und beschlieen etwas spt da diese Gedanken vollkommen unwrdig sind um gedacht zu werden auf unserer ewigen Reise.... zuvor lesen wir aber wieder auf einem kleinen Hgel, etwas aus Aldous Huxleys 'Pforten der Wahrnehmung'/'Himmel und Hlle'... kann mich nicht entscheiden wo ich beginnen soll, bis ich mich entschliee einfach irgendwo anzufangen und g e n a u die richtige Stelle treffe.... wir lesen aber nicht sehr lange, horchen dabei etwas Musik (zumindestens war irgendwo eine Musik da, vielleicht hab sie auch nur ICH gehrt...), soweit ich wei...
/n
/n
Synsthesien (wei grad e c h t nicht wie man das schreibt...schm...) gibts eigentlich schon einige Zeit,eigentlich schon seit dem Beginn... hab glaube ich den Geruch der Wiese gesehen... und wahrscheinlich auch die Feindseligkeit des Insektenvolkes gesphrt, als sie uns aus ihrem Reich verbannten... Wir wechseln von Huxley zu Burroughs... kommen aber drauf dass es nicht recht mglich ist beim gehen auf Meskalin 'flssig' (hehe....) zu lesen (beim Sitzen schon, da machts Spa, man denkt a n d a u e r n d  man verlest sich...) und philosophieren weiter, schimpfen absichtlich lauthals ber die derzeitige Drogensituation/politik (nicht explizit, aber verstndlich...) und erkennen den Sinn des Lebens darin einfach zu sein.
/n
/n
Wir erkennen das sich das 100%ig mit unserer hektischen Zeit widerspricht, und das es einfach so verdammt schade ist was sich diese ganzen Leute entgehen lassen... ich mchte an dieser Stelle wiedermal die eindeutig empathischen-telepathischen Mglichkeiten von Meskalin hervorheben. Alles was ich ausprechen kann mchte Zoy gerne aussprechen... ich ttige die Aussage ' o b w o h l ich die viel 'strkere' Substanz intus habe', Zoy entgegnet mir 'nicht obwohl, wahrscheinlich d e s w e g e n...'). Die Leute mssen sich klarwerden das man t i e f e r in das Bewutsein dringt umso m e h r man intus hat von solchen Substanzen....'; ich kann Zoy zum grten Teil zupflichten, nur denke ich das Phenethylamine den Geist weniger 'verspult' in seiner sinnverstrkten Umgebung zurck lassen, und mich deswegen (und anhand meiner reichlichen 'bung') besser koordinieren kann.... obwohl mir jedes Gefhl fr Zeit fehlte,lag ich immer richtig mit meiner Zeiteinschtzung... ein Paradoxon,aber das ist ja nix Auergewhnliches auf Halluzinogenen....
/n
/n
Zoy und ich kommen weeder auf die selbe Strae inder wir den Trip begonnen haben... und steigen dann in die Bim Richtung Stadt.... wir horchen Cujo, 'Adventures in Foam', die Bonus-Disc, erstes Projekt vom Drum 'n' Bassler Amon Tobin. Langsam wirds echt arg... mir werden die geilsten Einblicke in die Schizophrenie gewhrt... ich bin sehr beruhigt ber das Wissen da sie nur temporr vorhanden sind... morphende, mystisch-bedrohlich-begehrliche Aztekenkulturen tanzen in unbekannten Hologrammfarben flieend aus dem flssigen Gewirr des Betons und brennen sich direkt in mein Gehirn fest... das mu Woyzeck gesehen haben, zumindestens mal kurz... wir steigen bei der richtigen falschen Haltestelle(das erklr ich jez nicht) aus und gehen zum 27er... oh mein verdammter Verstand, ist das nicht zum aushalten geniale Bilderkunst aus alten, kryptischen Visionen der verborgenen Urahnen der verlorenen Kulturen... ich schmelz dahin in wahnsinniger Pracht und werde von Zoy, nachdem ich exakt die Existenz der Haltestelle vergessen haben bei der wir ausstiegen, zu nem Freund gebracht...
/n
/n
[~19.30]Dort ist eine Person (der nicht die Wohnung gehrt, soweit ich wei, aber das ist normal...) und guckt Aufzeichnugen ber Rowdie-Aktionen (???) - whrend eines italienischen Fuballspiels... das Stadion ist mitten im Wohnzimmer, trotz der extrem schlechten Qualitt... ich mach mir missisippilange Gedanken ber die 'Original'-Farben des Bandes und zerschnipple sie an den flieenden Regenbogenwnden als ich erkenne da das
/n
/n
1.)jetzt sowieso vllig deplaziert ist
/n
2.)in meinem Zustand einfach v o l l k o m m e n unmglich ist
/n
/n
Ich rede mit S. ber das Zhnemahlen, da mich schon seit einiger Zeit begleitet... er beruhigt mich mit einem Muskelkater im Zahnfleisch am nchsten Tag. Er wechselt die Kassette und wir sehen 'Uhrwerk Orange', welcher seit meiner heutigen Meinung nach, zumindestens grtenteils auf Meskalin erdacht sein mu von der Film/Schnitt/Ton-Technik... mir kommt der Film, abgesehen von der Gewalt, vollkommen 'normal' vor (also bezglich Schnitt etc.). Was ich besonders toll finde: Ich wollte den Film seit ca. nen viertel-halben Jahr mal wieder sehen... und schon immer wollt ich den auf Meskalin sehen. Malcom McDowell's Gesichts Ausdruck am Anfang knnte gerade mein Spiegelbild sein, denk ich ne Zeitlang bis das Bild zerluft... ber den Film werd ich nicht viel reden,die meisten werden in kennen, die Szene mit den tanzenden Christussen und die mit der singenden Devotschka (Freude, schner Gtterfunken, jetzt w e i  ich warum Alex seinem Droogie in der Szene ne verpat...) in der Moloko-Bar seien speziell erwhnt, die 'Vergewaltigung' der Alten mit dem Kunstpenis ist farblich-gttlich, die Gehirnwsche bricht mir fast das Genick, nein eigentlich ist sie vllig belanglos usw.... man war das ein Spa....
/n
/n
Zoy ist seit ca. ner viertel/halben Stunde bei mir.... mein Zeitgefhl sitzt in Sdkorea... das einzig negative an dem Tag (berhrte mich aber trotzdem nicht allzu sehr...) ... Zoy und ich reden ber den Trip, erzhlen uns das wir ihn beide sehr 'besonders'/'anders' gelebt haben, das es der perfekte Trip fr uns war und auch der Letzte (wir hatten die selben Gedanken bezglich des Trips, als wir getrennt waren, er war in der Pfarre, wegen Jungschar oder so...). Zoy und ich beschlieen ca. ne Stunde vor Ende des Films zu gehen, und mich heim zu bringen (weil der Bus grad schn rein pate...) ... wir treffen Fabian (unsren Bassisten) an der Haltestelle... und wir sind alle drei hellbegeistert. Fabi und ich knnen nicht faen das Zoy bei der nchsten Haltestelle aussteigen will (entweder wr er ganz mit oder g l e i c h raus...), da saust auch noch unser erster Drummer am Rad beim Bus vorbei (was Fabi und mich in kurzes Gelchter + Euphorie versetzt...) Wir treffen noch jemanden der vollkommen zugekifft ist und heute noch ein Referat knnen mu, hi mxchen!
/n
/n
Wir sind bereits runtergefahren und vorm Mci, bitte Fabi mir nen McSundaeKaramel zu holen, wir raten aus welchem Land das 20-cent-stck stammt... das Eis kommt mit so verdammt viel Karamel wie ich bei den letzten 3 Tten nicht hatte... umso besser... Ees spielt ne schrge Punk(???)band am Hauptplatz, wir setzen uns in ein Cafe neben der Bhne... Fabi mit ner 6er Htte und ich mit nem Eis, wenigstens hatten alle anderen Klassenkollegen was bestellt gehabt...
/n
/n
Ich seh das Eis auf meinen Rucksack tropfen, such den Fleck und komme zu dem Entschlu das es ein Phenethylaminaphorismus war, wie das Auto in Wien das mich fr ne Bruchteil-Nano-Sekunde angefahren hatte. Wir erkennen den Tontechniker von unsrem ersten Konzert (snickerz, wenn dich die redbox fuckt...)
/n
/n
[~22-23h:]Wir gehen auf die 'Lndn',ein beliebter Platz fr junge und alte Alkis, 'Alternative'(wie mich???naja...) und andere. Wir haben Vergngen und bunte Bilder... mir gefllt es noch immer zu spucken... huups,hab ich ja gar nu net erwhnt... spuck schon den ganzen tag herum, weil's so Spa macht...
/n
/n
1.)Es sieht aus als wrde die Spucke 300.000 Meter weit und mit berschall durch die Luft sausen...
/n
2.)Verzieht es dabei immer leicht mein Blickfeld
/n
3.)Glht die Spucke immer in anderen,aber immer genialen Farben...
/n
/n
Mit der Zielsicherheit stehts wie im nchternen Zustand,Berni(s Hose) hatte verdammtes Glck.
/n
/n
Die Kontraste und die Leuchtspuren und Hologramme schrnken meine Nachtsicht zusammen mit dem stndigen Farbenmeer etwas ein... Bei geschloenen Augen habe ich Visionen hchsten Grades und schnster Farbe... Ich spalte mich fr ne halbe Stunde von der Gruppe ab und meditiere am Fluufer.
/n
/n
(genialflieendealgorhythmenextinktiertergeheimnisseversenkteuerbrennendesaugeinderglhendenhandambergdererleuchtungundwiederentdecktdieprachtdessingulrenphnomensderxistenz) irgendwer wrde hier vielleicht ein Gesprch mit Gott reinprojezieren,aber bin ich irgendwer? Ich zieh mit den anderen von dannen, es war noch ein lustiger Abendabschlu und fahr mit Huber(der andere Gittarist) Heim, wo ich, nachdem ich erkannte das heute glaube ich Vollmond ist, mich nach einem neurlichen Erdbeermsli eingefunden habe... um meine Cd-Sammlung durch zu hren und das Erlebte in hilflosen Skizzen zu schildern versuche...
/n
/n
[ca.5.00h:]
/n
/n
ich hab noch immer wechselnde Effekte (ich glaub langsam kommen die Ersten Effekte durch Schlafentzug dazu...) ... es glht noch immer einiges in der Dunkelheit... aber langsam wird meine Mdigkeit grer und grer, der Bericht ist grob fertig, und ich werd mich halt bald damit abfinden mssen das ich jez mindestens 2 Tage die von mir wahrgenommene 'Realitt' negieren mu, um allen mglichen Posttriphalluzinationen aus dem Weg zu gehen, falls berhaupt mglich... gedanklich ist nicht mehr allzu viel los, werd, denk ich, bald schlafen knnen... mann hab ich nen Hunger... und die Sonne wird glaube ich beim Aufgehen sein wenn ich raus blicke... wird sicher ein genialer Anblick....
/n
/n
nur sollte ich irgendwie dann wirklich schlafen gehen... mein Gehirn ist von dem Tag schon etwas berflutet, wrd mich nicht wundern wenn ich morgen mit schwarzwei-Sicht erwache, vor geistiger Erschpfung, aber wahrscheinlich wird's bunt.
/n
/n
everything must G O !</bodytext></report>