<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>15756</idnum><title>Mein Selbst In Voelliger Schwaerze</title><author>desox</author><substance>5meo_dmt</substance><bodytext>



TR - 01.07.2001, 16:10h
/n
/n
Substanz: 5-Methoxy-Dimethyltryptamin, ~20mg
/n
Set: relativ nervoes, aengstlich, aber auch sehr neugierig
/n
Setting: im Hause, eine Person als Sitter dabei
/n
/n
/n
5-MeO hat eine aehnliche Konsistenz wie Kochsalz, mittelgrosse weisse Kristalle. Von den 250mg die vorraetig waren, habe ich etwas weniger als 50mg(~40mg) mittels Federwaage abgewogen und diese Menge dann in zwei gleichgrosse Haufen geteilt.
/n
/n
Einen davon auf das Siebchen einer Purpfeife gepackt und erstmal versucht sich etwas zu beruhigen. Mittlerweile hatte die Aufregung etwas groessere Ausmasse angenommen (leicht zittrige Haende, Herzklopfen) aber ich wollte es auch auf jeden Fall ausprobieren. Zur Beruhigung habe ich dann eine CD angemacht, irgendwas froehlich chartsmaessiges ;) Dann habe ich nochmal auf die Uhr geguckt, 16:23h, und zu meinem Bruder (dem Tripsitter) gesagt: 'Okay, in 5min bin ich voellig weg und in 20min wieder fast normal...(hoffentlich) :)'
/n
/n
Pfeife in den Mund, Feuerzeug ueber das Siebchen und ziehen. Die Kristalle schmolzen sofort und verdampften dann in die Pfeife hinein. Der Rauch ist etwas harsch, aber da es recht wenig ist, ist es auch fuer Nichtraucher zu ertragen. Ich habe den Rauch etwas gehalten und dann ausgeatmet. Vor meinem Gesicht entstand eine riesige Rauchwolke, die in sich rechteckig gemustert war, erinnerte an diese Kubikzeichnungen von Picasso. Dann fing der Teppichboden unter mir an sich in seltsamen Mustern zu bewegen, starke Optics, ein seltsames Pfeifen im Ohr. Ich sagte noch zu meinem Bruder (ca. t+10sek): 'Ist alles so wie bei einem starken Pilztrip.'
/n
/n
Ploetzlich fuehlte ich mich in die Vergangenheit hereinversetzt, mir standen Szenen vor Augen, die ca. 5-6 Jahre her waren, irgendwelche Parties (seltsam eigentlich, vielleicht wegen dem Rauchen? :-) Dann gab es einen Schnitt. Was jetzt passierte kann man im Nachhinein schlecht beschreiben. So wie ich es jetzt schreibe, war es mir in dem Moment nicht bewusst, aber so wuerde ich es jetzt in Worten ausdruecken: Auf einmal war gar nichts mehr da. Ich wusste nicht was existierte, was Existenz ueberhaupt bedeutete, ich war nur noch mein Selbst in voelliger Schwaerze, die von roten und gruenen Spuren durchzogen war. Keinerlei Erinnerung an die Droge, an irgendwas, nur voellige Aufloesung und Leere.
/n
/n
Im Unterbewusstsein habe ich mich wahrscheinlich gegen die Droge versucht zu wehren, deshalb kam ploetzlich etwas 'normales' Bewusstsein wieder und mit ihm Panik darueber was hier ueberhaupt passierte. Ich versuchte wieder zu mir zu kommen, stand ploetzlich mittem im Zimmer und fragte meinen Bruder wieviel Zeit vergangen sei. Es waren ca. 2min. Ich setzte mich und war wieder weg. Darauf folgte wohl ein aehnlicher Zustand wie oben beschrieben, irgendwann hatte ich den Gedanken ob ich jemals wieder normal werden wuerde. Irgendwann schaute ich auch mal auf die Uhr, wusste aber nicht was es zu bedeuten hatte, dass 10min vergangen waren. Schwer zu erklaeren, aber so war es. Die 'klaren' Momente wurden dann immer haeufiger, langsam kehrte die Realitaet zurueck. So dachte ich in dem Moment zumindest, im Nachhinein wuerde ich meinen Zustand wie ca. 1,5h nach Einnahme von 3g Pilzen beschreiben, aber im Vergleich zu vorher fuehlte ich mich normal. Mir war leicht uebel, was bei Abklingen der Effekte aber normal sein soll. Nach weiteren 10min waren die Effekte praktisch verschwunden.
/n
/n
/n
Als Nachbetrachtung kann ich sagen, dass es sehr wichtig ist jemand 'normales' dabei zu haben. In den kurzen lichten Momenten war es sehr gut zu sehen, dass die Welt draussen noch existierte. Nachteilig war wohl, dass ich unterbewusst gegen die Wirkung angekaempft habe. Immer wenn ich kurz etwas klarer wurde, kam auch Angst auf, in den Zwischenzeiten war fuer Angst kein Platz. Man darf keinesfalls versuchen das 5-MeO zu bekaempfen, da das nicht gelingt. Wenn man sich in die Wirkung fuegt, ist das ein unglaublicher Trip. Ich werde es auf jeden Fall wiederholen, da die Angst vor der Substanz jetzt weg ist und man dann auf jeden Fall mehr vom Trip hat. Normale und auch hohe Dosen LSD/Pilze koennen einen _nicht_ auf 5-MeO vorbereiten. Zum einen ist es die enorme Geschwindigkeit mit der die ganze Aussenwelt und ein Grossteil der Innenwelt weggewaschen wird (ca. 30sek) zum anderen auch die Gewalt mit der das geschiet. Die Wirkung ist einfach enorm.
/n
/n
/n
Aus Sicht meines Bruders verlief die Sache in etwa so:
/n
/n
Nach dem Rauchen sass ich kurz da, atmete aus (ein kaum sichtbares Rauchwoelkchen uebrigens) und sass dann 1-2 Minuten regungslos mit offenen Augen und sehr erschrecktem und aengstlichen Gesichtsausdruck da. Danach machte ich die Augen zu und lehnte mich etwas zurueck. Dann kamen im Wechsel Phasen wo ich aufstand, ihn fragte ob alles in Ordnung sei und Phasen in denen ich regungslos dalag. Als er mir das kurz nach Ende des Hochplateaus erzaehlte, konnte ich mir kaum vorstellen, dass dieses unfassbare Erlebnis groesstenteils innerhalb weniger Minuten stattgefunden hatte. Zeit hatte da fuer mich keine Bedeutung mehr gehabt, haetten Tage oder Stunden gewesen sein koennen.
/n
/n
Also alles in allem ein sehr beeindruckendes Erlebnis, dass ich wie gesagt auf jeden Fall wiederholen moechte. Ohne die Angst im Hinterkopf kann man sich dann hoffentlich einfach in diese Aufloesung fallen lassen. Wenn ich den TR so lese, faellt mir auf, dass er nur relativ ungenuegend wiedergeben kann, was waehrend der vollen Wirkung mit mit passierte. Egoaufloesung, voelliger Wegfall des Zeitgefuehls und aehnliches liest sich recht einfach, aber vorstellen was das tatsaechlich bedeutet, kann man sich nicht.</bodytext></report>