<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>18456</idnum><title>Gtterfleisch Unter Dem Regenbogen</title><author>Soshin</author><substance>mushrooms</substance><bodytext>



23. Oktober 2002, nachmittags, meine Wohnung in einer sterreichischen Stadt.
/n
/n
1415: Ich nehme binnen 20 Minuten fuenf Paar getrocknete Pilze der Gattung Psilocybe cubensis zu mir. Ich zerkaue sie gut, und spuele sie mit viel Orangensaft hinunter. 
/n
/n
Set und Setting: Wunderschoener, fuer den Oktober sehr warmer Tag, Blick ueber meine Stadt von den groen Fenstern meiner Wohnung. Musik laeuft: Tibetisch-buddhistische Tempelgesnge. Will dem alten Geruecht auf den Grund gehen, dass diese mit Pilzen genossen Freude bringen ;-). Habe ein  schoenes, original nepalesisches Rollbild mit Buddhas Leben vom letzten Urlaub zum Anschauen aufgehaengt.
/n
/n
1445: Onset! Ich hoere dieses vertraute 'Summen' und fuehle mich leichter werden. Es ist das dritte Mal in meinem Leben, dass ich eine 'schamanische' Dosis zu mir nehme. Auf meinem Gesicht formiert sich dieses unbeabsichtigte Laecheln, das so charakteristisch ist, wenn der Pilz einfaehrt...
/n
/n
1500: Endgueltiger Verlust des Zeitgefuehles. Ich lege mich ins Bett, weil ich mich im Sessel unwohl fuehle. Habe ich bei offenen Augen nur geringfuegige 'Optiken' (gemaserte Waende), so verstaerken sich die Optiken massiv, wenn ich die Augen schliesse. Unsaeglich schoene, zweidimensionale, farbige Muster entstehen und vergehen. Panta rhei - alles fliesst. Unglaubliche Glueckseligkeit.
/n
/n
Danach gibt es keine Zeit mehr. Die Illusion einer handelnden Person, eines 'Ich', welches eine eigene Existenz in einer Welt haette, die von ihm gettrennt waere, zerstiebt. Alles ist eins. Es ist unbeschreiblich.
/n
/n
Wenn ich die Augen oeffne, haben alle Gegenstaende eine Art von Aura, eine duenne, feine Schicht um sich herum, in den Farben des Regenbogens. Es ist, als ob irgendein geheimnisvoller Effekt das Licht prismengleich aufsplittert und das goldene Sonnenlicht  jedem Gegenstand inner- und ausserhalb meiner Wohnung als Regenbogen aufzaubert.
/n
/n
Ich muss mittendrin dringend aufs Klo, schaffe es ohne weiteres, wenn auch etwas schwankend, und selig grinsend. Dann schalte ich den MD-Player ein und die Musik setzt ein.
/n
/n
Unglaubliche fuenfdimensionale Klaenge. Zwischen der Musik und 'meinem' Erleben besteht kein Unterschied. Ich bin die Musik und jeder einzelne Ton durchdringt alles Seiende. Als das 'Om mani padme hum' ertoent, kommt auch 'meine' Stimme zum Vorschein. Ich kann nicht anders. Es ist ein Gottesdienst der puren Freude am Sein. Die Traenen laufen mir ueber die Wangen und ich weiss nichts von ihnen. Alles ist gut. Drei oder viermal wiederholt sich die fuenfzigminuetige MD. Alles ist, obewohl sich wiederholend, doch immer frisch und neu. Es gibt von nichts ein zweites Mal. Alles ist EINmalig, und zwar im ewigen Jetzt.
/n
/n
1730: Das erste Mal, dass ich beim Blick auf die Uhr begreife, was es ueberhaupt heisst, das 'drei Stunden' vergangen sind. Zeit war ein bedeutungsloses Konzept.
/n
/n
Der Offset ist langsam, harmonisch und freudvoll. Ich lege mich um 1900 schlafen, und segle gluecklich in die Anderwelt.
/n
/n
Zusammenfassend moechte ich fuer mich feststellen, dass Psilocybe fuer mich eine wertvolle Ergaenzung meiner spirituellen Praxis ist, die aus geahnten schamanischen Wurzeln stammt. Einmal im Jahr genossen, sind die Fruechte des Mycels fuer mich Hinwendungshilfen zum Goettlichen. Einfach nur zu meiner Erinnerung...</bodytext></report>