<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>20773</idnum><title>Kopfweh statt Foxy</title><author>Friend of HAL</author><substance>5meo_dipt</substance><bodytext>


Achtung: 5-MeO-DIPT ist in Deutschland illegal und sollte daher nur in Laendern konsumiert werden, wo es legal erhaeltlich ist.
/n
/n
Neulich nahm ich in Japan ca. 10mg 5-MeO-DIPT (Foxy Methoxy) oral zu mir. Es war das erste Mal, und ich war gespannt, weil mir gesagt wurde, dass der Trip Pilzen aehnelt. Auch hoerte ich, dass die Substanz aphrodisierend wirke. Um es an dieser Stelle kurz zu sagen: Es war keins von beiden.
/n
/n
Hier erst einmal das Tripprotokoll:
/n
___________________________
/n
14:56
/n
Soeben eingenommen. Ein bitterer Geschmack, der aber nicht so unangenehm, wie geschildert ist. Aehnlich wie andere Medizin auch.
/n
15:00
/n
Noch keine merkliche Wirkung.
/n
15:05
/n
Der bittere Geschmack laesst nach, weil Wasser getrunken.
/n
Finger noch kalt, weil bis 14:45 draussen (Winter).
/n
15:15
/n
Fuehle leichtes Schwindeln, aber keine Uebelkeit. Auch die Optik aendert sich ein wenig. Fluechtige Halluzinationen. Fingerbewegungen sind etwas wackeliger.
/n
15:40
/n
Beim Musizieren das Gefuehl, im Sound zu sein.
/n
15:49
/n
Schon etwas staerkeres Gefuehl, veraendert zu sein. Auch die fluechtigen Halluzinationen nehmen zu. Koordinationsschwierigkeiten.
/n
16:18
/n
Schwindelgefuehl. Es faellt immer schwerer, zu tippen. Nehme ein Bad.
/n
16:31
/n
Bad war schoen warm. Nun auch kein Kaeltegefuehl mehr in den Fingern. Schwindelgefuehl. Auch Schwierigkeiten bei der Erinnerung.
/n
17:00
/n
Das Gefuehl, der Trip laesst nach.
/n
___________________________
/n
/n
Am aehnlichsten kam der Foxy-Trip einem Pilztrip, doch die Halluzinationen waren, wenn ueberhaupt welche vorhanden waren, sehr fluechtig.
/n
/n
Vermutlich muss ich als 80kg wiegender Mensch eine hoehere Dosis ausprobieren.
/n
/n
Zum Schluss noch eine Bemerkung:
/n
In Japan kosten 100 mg 5-MeO-DIPT etwa EUR 20. D.h. ein Trip a 10 mg kostet etwa EUR 2 und ist daher sehr guenstig.</bodytext></report>