<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>24534</idnum><title>Die Euphorie von Oxy</title><author>OnAPO</author><substance>oxycodone</substance><bodytext>


Ich habe einige schne kleine Oxycontin Tabletten vor mir liegen. Eine kostet mich $15, das ist nicht wenig, verglichen mit den gngigen Preisen von bis zu $40 aber sehr gut. Die Farbe changiert irgendwo zwischen Orange und Gelb und der bekannte Aufdruck lacht einem entgegen. vorne die 40 und auf der Rckseite diesmal EX - die fr den Export nach Sdamerika bestimmte Produktion - im Gegensatz zum gngigen OC. Naja, wen interessiert's wo die Pillen nun genau herkommen... entscheidend ist der Inhalt und das ist Oxycodon und in diesem Fall 40mg pro Tablette.
/n
/n
Oxycodon ist ein halbsyntetisches Opioid das industriell aus Thebain, einem Bestandteil des Opiums, synthetisiert wird, chemisch aber vor allem Codein und noch mehr dem Hydrocodon hnelt. Bei oraler Aufnahme ist die Potenz etwa 1,7-2 mal hher als die von Morphin, injeziert man die Stoffe ist Morphin etwa um den gleichen Faktor strker. Oxycodon ist also das ideale Opiat zum oralen Konsum - die orale Bioverfgbarkeit liegt wie bei den beiden anderen gngigen 3-Methyl substituierten Morphinen Codein und Hydrocodon recht hoch und innerhalb dieser Gruppe ist Oxycodon das potenteste und bietet zudem die ausgeprgteste Euphorie.
/n
/n
Nachdem man die Pillen nun endlich in den Hnden hlt stellt sich nur noch eine Fragen, sniefen oder schlucken? Von der Potenz her tun sich die beiden Konsumformen nicht viel, lediglich kommt das nasale Oxycodon etwas schneller - 5min statt 15min... Wie auch immer, zunchst muss die Tablette mal zerkleinert werden um die Retardierung zu umgehen die bewirkt dass der Wirkstoff ber einige Stunden hinweg verzgert abgegeben wird. Eine Tablette ist schnell zerdrckt und ich entscheide mich diese zu sniefen, erfahrungsgemss wird es fr die orale Konsumform in den nchsten Stunden auch noch Gelegenheit geben. Denn bei den 40mg bleibt es vermutlich nicht.
/n
Eine 40mg Oxycontin wiegt, genau wie ihr europisches Gegenstck Oxygesic, 135mg und somit ist die zu sniefende Menge an Pulver gut im Rahmen des Mglichen. Zuerst also das eine Nasenloch, dann das anderen. Noch schnell gucken ob sich irgendwo Stckchen der orangenen Hlle verfangen haben, aber alles ist gut reingegangen - somit heisst es nun warten auf die Wirkung.
/n
/n
Die setzt bei Oxycodon recht schnell und heftig ein, selbst bei oralem Konsum. Nach wenigen Minuten merke ich schon wie sich ein Gefhl der Zufriedenheit breit macht. So wie man es von anderen Opiaten kennt, aber Oxy ist anders, die Wirkung ist deutlicher und weniger sedierend als stimulierend. Nach gut 10min hat sich eine gut ausgeprgte Euphorie eingestellt und bester Laune lege ich eine CD auf.
/n
Die Besonderheit an Oxycodon ist, dass selbst bei oralem Konsum durch das schnelle Anfluten eine Art Kick ausgelst wird. Whrend bspw Morphin eine eher sedierenden, in sich ruhende Euphorie bewirkt, ist die Euphorie von Oxycodon hrter, knstlicher, man merkt frmlich wie sie einem von aussen aufgedrckt wird. Wenn man das so sagen kann, Oxycodon wirkt 'chemischer'. Bei mir gibt es auf Oxy fast so etwas wie einen Laberflash, wenn sich irgendjemand findet dem ich eine Unterhaltung aufzwingen kann dann tue ich das auch... :)
/n
Das Problem bei dieser schnell einsetzenden starken Euphorie liegt darin dass sich nach etwa 1h wenn die Wirkung langsam schwcher wird der Drang zum Nachlegen einstellt. Die Wirkung an sich ist noch lange nicht vorbei, die Pupillen sind immer noch Stecknadelkopf gross, aber die anfngliche Euphorie wird unbestreitbar schwcher. Und auch das ist eine Besonderheit des Oxycodon gegenber anderen oral aufgenommenen Opiaten, diesen Effekt gibt es sonst eher beim Injezieren von Morphin oder Heroin. Und darin liegt dann leider auch das besondere Suchtpotenzial von Oxycodon - wenn man noch einen Vorrat hat legt man fast unweigerlich nach. Um nochmal den eben leider zeitlich begrenzten Effekt des gerade anflutenden Oxycodons zu haben... eine starke Euphorie wie man sie sonst von oralen Opiaten absolut nicht kennt.</bodytext></report>