<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>27373</idnum><title>Zeitlose Schwrze und ewiger Schmerz</title><author>Jason</author><substance>mushrooms</substance><substance>harmala</substance><substance>dmt</substance><bodytext>


Erfahrungsbericht mit
/n
3g Peganum Harmala + 1g Psilocybe semilanceata + 150-180mg DMT
/n
/n
Am 11.10.2003 um 1530 nahm ich die letzte Nahrung vor dem Trip zu mir (Ksepizza). Ich wartete 2,5 Stunden damit der Magen mglichst leer war und die psychoaktiven Substanzen mglichst schnell mit hoher Konzentration in den Blutkreislauf und damit in das Gehirn bergehen wrden. Um 1800 Uhr nahm ich 4g gemahlene Peganum Harmala Samen zu mir die schon etwas ber ein Jahr alt waren. Deshalb frchtete ich dass die MAO-Hemmer bereits abgebaut worden sein knnten, aber da sie noch extrem bitter schmeckten (scheulich) war ich mir sicher dass sie noch eine ausreichend hohe Konzentration an -Carbolinen besaen. Ich wute dass man keinen Kse (und Alkohol und Fisch usw.) zu sich nehmen sollte wenn man MAO-Hemmer konsumierte, aber die Ksemenge der Pizza war nicht allzu hoch und bereits 2,5 h her.
/n
/n
Ich pulverisierte die Samen mit einem Mixer, vermischte das Pulver mit Milch und reichlich (!) Kakao und erhitzte es solange in der Mikrowelle bis sich fast alles gelst hatte (ich wollte noch Honig hinzugeben, aber der war alle). Du kannst so viel Kakao hinzugeben wie du willst, der ekelhaft bittere brechreizerzeugende Geschmack bleibt. Also schlckchenweise (mit Nase zuhalten) runter damit und kurz verschnaufen. Ich wollte die verbliebenen Krner (es wurden nicht 100% alle zermahlen) in meinem Mund mit Orangensaft runtersplen, aber der Geschmack des Saftes hatte sich verndert (bzw. das Empfinden meiner Zunge) und er schmeckte ebenfalls erbrmlich. Als ich mich schlielich dem Bodensatz - der besonders ekelhaft schmeckte - nherte, wurde der Brechreiz so stark dass ich den Rest nicht mehr trinken konnte und ihn verwarf. Deshalb habe ich in der berschrift 3 Gramm angegeben, wobei der Bodensatz durch stndiges Umrhren nur gering war (es war wahrscheinlich eine Menge zwischen 3 und 4 Gramm, die ich effektiv zu mir nahm).
/n
/n
Ich wartete 25 Minuten damit das Harmalin, Harman und Harmin das Enzym MAO hemmen konnten. Mein Magen fhlte sich nicht besonders gut an, aber es war ertrglich. Ich wog mir 150 - 180 mg (die Federwaage ging nicht genauer) kristallines DMT ab (Reinheitsgrad ~ 90-95 %, rtliche Kristalle, die leicht zu einem schmierigen Gel verflossen (DMT hat ja einen niedrigen Schmzpkt)). Ich drckte die Kristalle in eine Gelatinekapsel und warf sie um 1825 Uhr ein. Da ich wei, wie stark DMT wirken kann, wartete ich mit der Einnahme der Pilze, auch da es mir lieber war wenn ich die Effekte eindeutig auf eine Substanz zurckfhren konnte um sie zu charakterisieren. Ich htte das DMT auch rauchen knnen, da fllt die Dosierung leichter, aber ich hatte keine Pfeife, ich hatte keine Lust auf den Plastikgeschmack und auerdem htte das Haus danach gestunken, denn drauen waren die Nachbarn.
/n
/n
Ich wartete bis 1900 Uhr, bis dahin waren keine Effekte zu verspren und ich frchtete, da sich das DMT bereits zersetzt hatte (Alter ~ 1 Jahr, Lagerung: khl und dunkel in einer verschlossenen Glasflasche). Deshalb nahm ich dann 1 Gramm Psilo. semilanceata zu mir, da meine Eltern nicht da waren und ich diese seltene Gelegenheit nicht ungenutzt verstreichen lassen wollte und da ich nicht noch lnger warten wollte, weil dann irgendwann die MAO-Enzyme ihre Aktivitt wieder erlangt htten und ich das ekelhafte Gebru somit umsonst getrunken htte. Also rein mit den Pilzen, schn durchgekaut und runter. Bei Pilzen geht es immer ganz schnell, wenn du sie gut durchkaust dauert es keine Viertelstunde bis du die ersten Effekte wahrnimmst. So war es auch und ich dachte mir: Das DMT kommt nicht mehr, schlielich ist es strukturell ja fast mit dem Psilocy(bi)n identisch (nur eine Hydroxylgruppe bzw. Phosphoestergruppe weniger) und mte - dachte ich mir - deshalb auch so schnell wirken (spter kam es noch - und zwar ganz gewaltig, anscheinend dauerte das Auflsen der Gelatinekapsel lnger, als ich erwartet hatte.)
/n
/n
Die ersten Effekte von Tryptaminverbindungen sind bei mir immer Klte. Ich beginne zu frieren und wei, jetzt fngt die Wirkung an. Deutliche Effekte waren ungefr um 1930 zu verspren. Psilocybin wirkt optisch, aber nicht sehr akustisch, whrend DMT sowohl stark optisch als auch schwcher akustisch wirkt (Ich hatte schon mehrere DMT-Turns durch Rauchen und einen durch orale Aufnahme erlebt und hatte noch bei keinem deutliche akustische Warnehmungen). Die akustischen Effekte treten nach meiner Erfahrung erst bei hheren Dosen auf, da im Verlauf des Trips beraus deutliche akustische Effekte vernommen wurden, ging ich davon aus dass ich eine starke Dosis eingenommen hatte. Ich fror immer strker, deshalb zog ich 4 (!) T-Shirts unter meinen Pulli, legte mich ins Bett und wickelte eine Decke um mich und legte noch eine Decke drauf. Unangenehmerweise fror ich noch immer. Ich schlo die Augen und sofort begannen die optischen Effekte vor meinem geistigen Auge: Bunte kaleidoskopartige Gebilde in extrem komplizierten (und spter gar nicht mehr vollkommen nachvollziehbaren) Formen, die rasend schnell wechselten und ineinander bergingen. Ich sprte meinen Krper nicht mehr und versank im Hyperspace. Ich flog weit weg und je mehr ich mich entspannte und versuchte nicht aktiv zu denken, umso strker wurden die Effekte. 
/n
/n
Schlielich gelangte ich in das Zentrum meines Geistes: Ich sah mich selbst als leuchtende Kugel, die von einem komplexen Gebilde, eine Art Spinnenwesen umschlossen wurde. Es war metallisch-kristallin mit einigen Dutzend spinnenartigen Auslufern mit Gelenken und bewegte sich. Diese 'Arme' konnten mit anderen Dingen (Molekle ?) interagieren und wurden durch mich bzw. meinen sichtbaren Geist gesteuert. Ich dachte dies ist die Funktionsweise meines Gehirns oder der psychoaktiven Substanzen die ich genommen hatte. Dann begann die Alien-Kommunikation: Ich hrte - erst leise dann immer lauter und modulierter - Tne, wie ich sie noch nie vernommen hatte. Sie erinnerten entfernt an akustische Effekte wie sie z.B. Mischpulte besitzen, billiges Sirenengeheul oder MG-Feuer, ungefhr so wie zu C64-Zeiten. Allerdings war es viel komplexer und in rasender Folge. Ich konnte es nicht verstehen, war mir (und bin mir) aber sicher dass damit Information bertragen wurde. Ich wei nicht zwischen wem oder was, ob es die akustisch gewordene Arbeitsweise meines Gehirns oder die Kommunikation zwischen Zellen war oder ob sie mir selbst gegolten hatte, keine Ahnung. Das Spinnenwesen agierte mit irgendwelchen Strukturen und dann fiel ich wieder zurck in mein Bewutsein, da ich versehentlich aktiv dachte, statt nur 'zuzusehen'. Die Wirkung zog sich sofort zurck und ich konnte wieder klar (aber nicht mehr lange) denken.
/n
/n
Der Grund war dass ich so stark fror, dass es unangenehm wurde. Ich berlegte mir was der Grund dafr sein konnte, war ich doch extrem vermummt und dann fiel es mir ein: Normalerweise wenn einem kalt ist zittert man und der Krper erzeugt Wrme durch Thermogenese, d.h. chemische Krperenergie wird in Wrme umgewandelt. Dieser Vorgang luft bei Bedarf (also wenn es kalt ist) ganz von alleine ab und wird vom Unterbewuten oder dem Stammhirn oder so gesteuert. Da ich aber die Funktionsweise in meinem Hirn durch die psychoaktiven Verbindungen verndert hatte funktionierte dieser Automatismus nicht mehr, ich mute ihn selbst bewut einschalten (vermutete ich). Also dachte ich mir: 'Thermogenese an!' und befahl meinem Krper Wrme zu erzeugen. Sofort (!) wurde mir wrmer, bis ich nach ~ 1-2 Minuten schwitzte und ich freute mich dass es so leicht funktionierte, dass ich vllige Kontrolle hatte und dass ich nicht mehr fror. Ich stand auf und ging mit starkem Torkeln ins Wohnzimmer hinab. Das Torkeln und das schwerfllige Reden kommt meiner Ansicht nach nicht von einer 'Verdummung' durch die Droge (wobei mir dieses Wort berhaup nicht gefllt, es ist so negativ), sondern daher, dass der Geist sich vom Krper lst (wie sich unschwer an dem Erlebten feststellen lt) und man daher mit seinem Geist weit weg von seinem Krper ist und somit nicht mehr vllige Kontrolle ber ihn besitzt. Je mehr man sich auf krperliche Funktionen konzentriert, desto mehr zwingt man seinen Geist wieder in seinen Krper und schrnkt damit die Erfahrung ein die dir psychoaktive Verbindungen - und auch z.B. Meditation - ermglichen. Deshalb bevorzuge ich es whrend dem Einflu o.g. Substanzen zu meditieren und den Geist mglichst stark zu befreien (ich htte auch meditiert, wre es nicht so kalt gewesen).
/n
/n
Im Wohnzimmer blickte ich auf die Uhr: Es war genau 2100 Uhr. Ich wollte noch zu Freunden, wute aber nicht mehr, ob 9 Uhr frh oder spt war, ich hatte keinerlei Zeitgefhl mehr. Also setzte ich mich erstmal auf die Couch. Ich schaltete den Fernseher ein und amsierte mich kstlich ber jeden Schei: Eine Schlagersngerin sang Volksmusik, etwas was ich mir normalerweise nie im Leben anhren wrde, doch es hatte mir so gut gefallen, da ich sie mir eine Zeitlang anhrte, dann schaltete ich um, es lief  'Wetten dass..?' mim Tommy, und auch dies gefiel mir unheimlich gut, es war als ob ich mitten drin im Studio gewesen wre. Ich verstand zwar kein Wort von dem was die Personen sagten (obwohl sie deutsch sprachen), aber trotzdem gefiel es mir super. Nach lngerer Zeit schaltete ich weiter und ganz egal was lief, alles erzeugte eine unheimliche Freude in mir und ein unheimliches Interesse, selbst beim grssten Mll. Schlielich schaltete ich nach ungefhr einer Stunde den Fernseher aus und blickte auf unseren Hund, ein kleiner Chihuahua der die ganze Zeit brav dagesessen hatte, mich dann ansah und auf mich zulief. Er setzte sich neben mich und war eine Zeit lang ruhig. Dann, nachdem ich meine Aufmerksamkeit lngere Zeit auf ihn gerichtet hatte, rastete er pltzlich aus und verdrehte seinen Kopf, begann zu husten und sprang wie wild hin und her, begann zu bellen, fiel auf den Rcken und verdrehte sich und hrte nicht mehr auf. Irgendwann nach mehreren Minuten wurde ich wtend und wollte ihm eine auf den Arsch schlagen, damit er Ruhe gibt, aber dann dachte ich mir, da er vielleicht pinkeln mu und wollte ihn rauslassen. Er wollte aber nicht. Ich wei nicht genau was er wollte, vielleicht fressen, aber ich hatte ihn noch nie so ausrasten gesehen und vermute dass er von der Wirkung des DMTs und der Pilze auch etwas 'abgekriegt' hatte, als er sich neben mich setzte.
/n
/n
Dann ging ich wieder hoch und legte mich erneut ins Bett. Ich entspannte mich und die Wirkung wurde strker. Sie kam in Schben und jeder Schub war wie ein Turbo der mich schneller in den Hyperspace beschleunigte. Ich lief auf einem Bergrcken und beiderseits ging es ins Verderben, der Zustand, den ich erreichen wrde, wenn ich die Kontrolle verlieren wrde. Es war ein Balanceakt und er wurde mit jedem Schub schwieriger. Mir wurde immer bler, nicht direkt krperlich, mehr auf einer geistigen Ebene. Ich stand auf und zog einige Shirts aus, ich dachte mir vielleicht ist dir mittlerweile zu warm, aber das war es nicht. Ich ging pissen, aber das war es auch nicht, dann fiel ich mehr oder weniger die Treppen runter in die Kche und wollte einen Milchreis essen, ich dachte mir vielleicht brauchst du Nahrung, aber ich konnte kaum den Lffel halten, alles schwankte und nach ein paar Lffeln stellte ich fest dass es das auch nicht war.
/n
/n
Ich torkelte wieder ins Wohnzimmer und legte mich auf die Couch. Die Wirkung wurde immer strker und ich sah nichts mehr. Dann kam wieder ein Schub und ich dachte mir: Noch ein, zwei Schbe und es berwltigt dich, dann verlierst du die Kontrolle. Ich hatte schon viel Erfahrung mit psychoaktiven Verbindungen (LSD, Meskalin, Pilze, DMT) und auch in hohen Dosen, aber noch nie hatte ich so eine harte Dosis dass ich die Kontrolle verloren hatte und nicht mehr Herr meiner Selbst war. Dann kam wieder ein Schub und ich frchtete ich mte mich bergeben. Ich stand wieder auf, torkelte durch den Raum und sah auf die Uhr. Ich war der Meinung ungefhr die Hlfte der Wirkung mte vorbei sein und schtzte auf 11 Uhr. Ich fiel fast um als ich sah dass es erst 2104 war!! Ich hatte vor 4 Minuten auf die Uhr gesehen und seitdem Ewigkeiten verbracht mit Fernsehen, im Bett liegen, den Hund rauslassen, im Wohnzimmer sitzen, essen usw. und dann bekam ich Schiss: Wenn es jetzt noch strker wrde und die Zeit subjektiv extrem langsam verlief wrde ich mich noch sehr lange in diesem zu harten Zustand befinden. Und so kam es auch. Ich fiel aufs Sofa und dann kam der nchste Schub und dann war die Wirkung so stark, da ich ausklinkte. 
/n
/n
Alles danach waren nur noch Gefhle in einem traumhnlichen Kontiuum. Die Zeit verlief immer langsamer und mit diesem letzten Schub (vielleicht kamen noch mehr, aber diese registrierte ich dann nicht mehr) blieb sie stehen. Ich wute nicht mehr wer oder wo ich war, ich wute nicht mehr dass es Gestern und Morgen gibt, ich war der Meinung dass ich schon mein ganzes Leben in diesem stationren Zustand verbracht hatte. Es war die Ewigkeit, aber sie war nicht positiv denn ich hatte unheimlich starke Schmerzen, allerdings nicht krperlich, sondern irgendwie geistig. Es hat also nicht in meinem Kopf geschmerzt, (das wre ja auch krperlich gewesen) sondern ich befand mich mit meinem Geist in einem Zustand ewigen Schmerzes und da ich der Auffassung war dass dieser Zustand unendlich lange whrt und niemals enden wrde bekam ich richtige Angst. Ich dachte, dass dies der Zustand ist den die Buddhisten mit Leidenskreislauf benennen. Mit Ausbruch aus dem ewigen Leiden und dass ich nur durch meinen Tod Erlsung finden wrde. Da ich nicht mehr wusste, dass ich mich nur in einem vorbergehenden Stadium befand sondern annahm es msste fr alle Ewigkeit so bleiben und wre schon immer so gewesen, blieb mir nur der Tod als Ausweg aus diesem Zustand unbeschreiblicher Schmerzen.
/n
/n
Ich wollte mich erschieen, aber ich hatte keine Pistole, dann wollte ich mich erhngen, hatte schon den Grtel in der Hand, wusste aber nicht mehr, wie es geht. Dann wusste ich dass ich einfach loslassen kann. Ich lag auf dem Bett und war so weit weg, dass nur noch ein kleiner Schritt gefehlt htte und ich wre nicht mehr zurckgekommen (zumindest kam es mir so vor). Ich dachte, wenn ich jetzt loslasse sterbe ich, aber ich war mir nicht sicher, ob dass das Problem lsen wrde, oder ob ich dann weiterhin in diesem Zustand wre.
/n
Ich sah kurz ein Telefon vor mir und dachte, dass jemand das erfunden hat um mit jemand anderem Kontakt aufzunehmen, aber ich wute nicht mehr, wie man es benutzt. Ich dachte mir: 'Bin ich ein Mensch? Dann mu ich bestimmte Dinge tun' und ich berlegte was ein Mensch machen muss um nicht zu sterben. Dann fiel es mir ein: Pinkeln, das mu man immer wieder mal machen, dachte ich mir und fiel aufs Klo, aber ich konnte nicht urinieren. Essen fiel mir auch ein, aber ich war nicht mehr in der Lage so etwas motorisch komplexes wie Nahrungsaufnahme durchzufhren. Ich dachte mir, wenn meine Eltern zurckkommen, dann liege ich tot auf dem Boden, verhungert, und sie fragen sich warum ich nichts gegessen habe. Dann war ich mir gar nicht mehr sicher, ob sie berhaupt weg waren, oder wer berhaupt hier war (niemand auer mir). 
/n
/n
Dann fiel mir noch ein, was man machen musste, um zu berleben: Atmen und ich holte tief Luft und begann mehrere Male zu schnaufen, aber der Schmerz ging nicht weg, er dauerte Ewigkeiten und war strker als alle anderen Schmerzen die ich jemals durchleben mute. Ich dachte, ich sterbe. Irgendwann wute ich dass ich nicht sterbe und das machte es noch viel schlimmer, weil dies implizierte dass es keine Erlsung gab.
/n
/n
Ich entfernte mich immer mehr, war nur noch Geist in einem unendlichen Raum voller Schmerz in dem es keine Zeit mehr gab. Es war ein ewigwhrender Zustand des Leidens, keinerlei optische / akustische Halluzinationen mehr, nur noch zeitlose Schwrze und ewiger Schmerz. Mein Bewusstsein hatte sich aufgelst. Ich wute nicht mehr wer/was ich bin und war mir nicht mehr meiner selbst bewut. Um ~ 0100 Uhr wusste ich ganz pltzlich (wie Schalter umlegen) wieder wer ich war und wo ich war und konnte wieder denken. Ich hatte wieder ein Bewutsein erlangt und konnte mich an die meisten erlebten Sachen erinnern. Ich dankte Gott dass es vorbei war und sagte mir dass es so in der Hlle sein musste wenn es eine gab und dass ich nie nie mehr so etwas erleben wollte. Im Verlauf mehrerer Stunden lie die belkeit immer mehr nach, whrend der eigentliche Schmerz, das eigentlich furchtbare, mit dem Erlangen des Bewutseins schlagartig aufhrte. Deshalb vermute ich dass es nicht z. B. der Kse der Pizza war der zusammen mit dem MAO-Hemmer toxisch wirkte, oder da es von irgendwelchen Abbauprodukten des nicht frisch synthetisierten DMTs herrhrte, sondern ich vermute dass es die zu starke Wirkung des DMTs selbst war, da ich weiss dass es eine der mchtigsten (vielleicht sogar die mchtigste) Struktur ist die dieser Planet (bisher) bietet. Nicht aufgrund der bentigten Menge fr einen Turn, sondern aufgrund der Wirkung die es auslsen kann. Nach vielen Stunden schlielich (7 Uhr morgens) wurde ich mde und schlief, nachdem ich schweigend stundenlang ber dieses schockierende Erlebnis nachgedacht hatte, ein.
/n
/n
Was ist im nachhinein zu sagen?
/n
Nach ~1 Tag war alles wieder normal und auch die letzten inneren Gefhle an den Turn waren verschwunden. Die Erinnerung an diesen hllischen Schmerz verblasst und ich kann ihn schon gar nicht mehr richtig nachvollziehen, aber ich kann mich daran erinnern wie ich dachte dass es unglaublich schmerzhaft ist und wie ich dachte, dass ich diesen Schmerz nie mehr erleben wollte. Das war das negative an dem Turn. Positiv war die Erfahrung der vlligen Zeitlosigkeit, d.h. das Empfinden eines statischen Zustandes, das war sehr interessant. Ebenfalls interessant war die vllige Auflsung der Persnlichkeit und damit noch weitergehend die Auflsung des Bewutseins. Ein unglaublicher Zustand, vllig urtmlich und unkonditioniert. Das gttliche Verstndnis fr alle mglichen philosophischen Fragen die sich in diesen Zustnden lsen lassen verschwindet leider mit dem Ende des Turns und zumeist auch die Erinnerung daran. Woher diese toxische Reaktion stammt, wei ich nicht. Vielleicht einfach ein unglcklich verlaufener Trip, oder doch Abbauprodukte des DMTs mit unangenehmen Wirkungen? Beim Rauchen ohne MAO-Hemmer ist das nicht so schlimm, dann dauert der Turn nur wenigen Minuten, aber mit MAO-Hemmer musst du den Zustand einige Stunde erdulden. Ein deutlicher Unterschied zu gerauchtem DMT: Wenn ich DMT rauche habe ich immer das Gefhl dass pltzlich eine Person mehr im Raum ist. Der Grund dafr ist dass ich meinen Krper verlasse (zumindest kommt es mir so vor) und dass ich mich dann selbst doppelt zhle: Einmal mich (also meinen Geist, mein Bewutsein) und dann noch meinen Krper. Dies war bei oraler Aufnahme nicht so, aber vielleicht auch nur bei diesem Turn oder durch den Zusatz an Pilz.</bodytext></report>