<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>30221</idnum><title>Die Tiefen des Erwachens</title><author>RelaxedHigh</author><substance>mdma</substance><bodytext>


Die Tiefen des Erwachens - Eine einzigartige mdma-Erfahrung - 
/n
/n
Manche Momente im Leben fordern eine schnelle Entscheidung. Steht diese Entscheidung in Zusammenhang mit spontanen Gedanken, nennt man so was Intuition. Intuition hatte ich hufig in letzter zeit. Ich glaube nicht an Schicksal, jedoch gibt es Momente in meinem Leben in denen ich von etwas Unterbewusstem, Unsichtbarem geleitet werde, ohne darauf bewusst Einfluss zu nehmen. Doch all dies und mein komplexes Weltbild ist an anderer Stelle niedergeschrieben und soll nicht Gegenstand eines Tripberichtes werden - ich mchte nur kurz auf meine allgemeine Lage bzw. mein Leben eingehen zu dem Zeitpunkt als jene wichtige Entscheidung fiel, mit deren Konsequenzen ich mich nachfolgend auseinandersetzen werde. Eine 100% intuitive Entscheidung, am Samstagabend des Lovefield Festivals dieses Erlebnis durchzuziehen. 
/n
/n
Besondere Ereignisse gab es in letzter Zeit einige - und sie berschlugen sich. Ich befinde mich gerade in den letzten Zgen meiner Transformationsphase, und es sind viele wichtige Dinge passiert, welche mein Weltbild nun endgltig unerschtterlich gefestigt haben. Ich hatte in den letzten Monaten ein sehr komplexes Leben - aus diesem Grund mchte ich darauf nicht nher eingehen. Wichtig ist nur zu wissen dass mich meine Intuition vermehrt in letzter zeit dahin brachte wo ich hinwollte. Die 1,0 im Vordiplom Experimentalphysik, eine wunderschne Woche voller Parties, Einkaufen und neuer Menschen, weitere Erfolge in meiner Ttigkeit als Dj. All das resultierte aus einer einzigartigen intuitiven Erkenntnis, die sich in den richtigen Momenten - aus welchen Grnden auch immer - in mir aktivierte. Und genauso war es auch an besagtem Samstag, wo ich den Hhepunkt dieser Intuition erreichte und mir zu dem bisher intensivsten Drogenerlebnis meines Lebens verhalf, vielleicht ist es gar das intensivste Vordringen meines Bewusstseins in die tiefen Strukturen von Universum und Existenz.
/n
/n
Die Entscheidung fiel ohne dass ich mich gross mit ihr beschftigte. Ich dachte auch nicht sonderlich darber nach, ertappte mich jedoch im Laufe des frhen Abends immer wieder dabei dass der 'Moment' goldrichtig war und etwas sehr Grosses auf mich wartete.
/n
Es konnte nur dazu kommen weil ich mich im richtigen Moment gerade in Tipitown (der Chillout-Area des Lovefield Festivals) aufhielt und dort ein bischen mit einem Mdel quatschte deren Freund ich ein paar Minuten spter kennenlernte. Wir unterhielten uns ber alles Mgliche (ausser Drogen). Ich habe keine Ahnung warum ich gerade ihn (zu dem Zeitpunkt als ich wieder gehen wollte) noch die Frage 'hast du Teile am Start' an ihn richtete. Selbstverstndlich - aber eigentlich nur zum Eigengebrauch. Irgendwie brachte ich es dann fertig dass er mir doch eines seiner Teile gab. Inhaltsstoffe waren nach seiner Auskunft MDMA &amp; MDE. Er hatte sie gestern getestet und die Dinger htten ihm recht gut gefallen (obwohl er schon seit 8 Jahren konsumierte und dementsprechend abgestumpft war). Sein Wortlaut war 'Einfach Partyteile mit Euphorie und guter Laune'. 
/n
/n
Dieses Feedback besttigte mich noch mehr in meinem Vorhaben, welches nicht gerade in Harmonie zu meinen Safer-Use-Regeln stand: 
/n
	ich hatte schon eine Nacht nicht geschlafen, ausserdem befand ich mich in schlechter krperlicher Verfassung (um es mal direkt auszudrcken: ich war am Arsch!)
/n
	die vorangehende Nacht war von einer berdosis Ephedrin geprgt
/n
	ich hatte mir vorgenommen nie xtc auf der Strasse zu kaufen 
/n
	Der Konsum psychoaktiver Substanzen in fremder Umgebung war bisher fr mich tabu 
/n
/n
Im Endeffekt war ich schon etwas erschrocken ber die Strke meines Entschlusses und meine mangelnde Vernunft. Deshalb geriet ich kurz ins Zweifeln und machte fr alle Punkte eine Gegenberstellung bzw. Rechtfertigung:
/n
	eine zweite Nacht ohne Schlaf wrde ich wenn dann nur mit Hilfsmitteln durchstehen. Ich gehe bestimmt nicht auf ein Festival um dann die besten Djs und Live Acts zu verpassen. Auf Ephe hatte ich nach der letzten Nacht keine Lust mehr, das htte mich wahnsinnig gemacht. Coffein wirkt bei so enormem Schlafentzug nicht gut genug. Nchtern bleiben wre mal gar nicht klar gegangen, also warum nicht ein Teil? Es gab nur noch schlechtere Optionen
/n
	die Leute auf der Lovefield waren alle so extrem nett und sozial eingestellt. Dies traf auch auf diesen Typen zu. Ich vertraute ihm einfach und war diesbezglich berzeugt von meiner Menschenkenntnis. Endlich traf ich mal einen, der Ahnung hatte und mir Auskunft ber den Inhalt seiner Teile geben konnte. Da wre es letztendlich eher bescheuert gewesen diese Chance nicht wahrzunehmen.
/n
	Die Location war berschaubar, die Musik absolut genial, ich fhlte mich auf dem Lovefield in jeder ecke total wohl und fand mich dort sehr gut zurecht. Das Lovefield hatte sogar ein besonderes Flair was die Entscheidung fr den Trip eher positiv beeinflusste. Solch ein Traumsetting wrde es so schnell nicht mehr geben.
/n
/n
Es war eine Chance, und in mir kam eine enorme Kraft auf, mich nicht selbst zu unterdrcken und diese Chance wahrzunehmen. Um 0h03 wurde sie umgesetzt: Ich schluckte die erste Hlfte des weissen Hufeisens. 
/n
/n
Es folgt nun der Versuch, das erlebte, den Trip an sich zu schildern. Im Moment erscheint mir das jedoch unmglich und ich denke, dass der Tripbericht sehr unvollstndig wird, da ich so vieles erlebt und gefhlt habe was sich nicht in Worte fassen lsst. mdma-Erfahrene werden nachvollziehen wie ich es meine und sich sehr gut in meine Lage hineinversetzen knnen. Fr alle anderen wird dieser Bericht womglich kitschig, weltfremd, unrealistisch, bertrieben, abgedreht oder weiss Gott wie klingen. Aber daran kann ich nichts ndern. Ich werde so gut wie mglich versuchen mit dem was mir die menschliche Sprache an Freiraum bietet das auszudrcken was ich erlebt habe. 
/n
/n
Anfangs ging es relativ unspektakulr los. Um 0h03 baute ich mir die erste Hlfte ein. Dirk hatte seine LSA Samen schon vor 2h geschluckt und legte jetzt mit seinen Ephi Kapseln und sonstigen Herbals los  als alles geschluckt war bewegten wir uns in Richtung Festival und hrten uns erstmal Andy Fletcher von Depeche Mode an. Der Platz vor der Bhne war mssig voll, die Musik in Ordnung, aber nicht so sehr treibend. Immer noch von Mdigkeit geqult hoffte ich dass das Teil mglichst schnell einschlgt. Nach ein paar Minuten (20?) erlebte ich die erste berraschung des Hufeisens: innerhalb kurzer Zeit wurde ich hellwach. Das empfand ich schon mal als sehr befreiend und diese zurckgewonnene Freiheit begann ich sofort in Bewegungsenergie umzusetzen ;). Dirk fragte mich ob es denn schon wirkte. Hm, wirkte es schon? Ich war mir nicht sicher. Ausser dem Verfliegen der Mdigkeit und dem starken Energieschub war noch nix zu spren. Ich beantwortete seine frage wohl mit irgendetwas in der Art nicht wirklich  aber irgendwie wirkte es doch. Ich fhlte mich so, als ob mein Krper gelifted wird. Das Gefhl was ich dabei hatte ist schwer beschreibbar  mit Euphorie oder guter Laune hat es nichts zu tun. Aber ich sprte regelrecht wie mein Krper mit neuer Energie aufgetankt wurde. Ich fand das irgendwie lustig. 
/n
/n
Whrend dem Auftanken fhlte ich mich echt so als ob ich mit einem Lift nach oben fuhr  oder durch eine Kurbel nach oben gezogen wurde (um es durch eine zweite Metapher noch aussagekrftiger zu machen). Seltsam war es. Ebenso die Musik, dies bewegte uns auch dazu auf die Lovestage zu wechseln, wo es feinen Progressive Trance zu hren gab, dem ich mich dann auch erstmal hingab. Ich fhlte mich gut  jedoch nicht spektakulr, auf eine bestimmte Art und weise war mein Zustand undefinierbar. Zeitweise kamen Euphorieschbe  doch mir kam es nur so vor als ob sie mich streiften. Es wirkte nicht so intensiv wie ich es haben wollte, doch mit der Zeit war es mir zu bld mich mit meinen hohen Erwartungen zu beschftigen. Dadurch wurde mein Kopf auch freier und die Euphorie stieg mir langsam immer hher zu kopf, ich fhlte mich total entspannt, gelassen &amp; ausgeglichen. 
/n
/n
Gegen halb zwei wechselte ich die Location. Da ich ein Interview mit KayCee zu fhren hatte musste ich in den Hangar der VIP Area und dort verbrachte ich die Zeit erst einmal mit Warten. Doch das Warten war sehr angenehm. Ich liess alles erst einmal auf mich wirken, mchte jedoch nicht unausgesprochen lassen dass ich dies auf hnliche Art und Weise auch ohne MDMA hinbekommen kann. Zu dieser Zeit wre mir das aufgrund des Schlafentzuges jedoch nicht mglich gewesen. Die Pille verhalf mir ohne dafr etwas zu tun auf einen Level den ich sonst nur mit viel Anstrengung und intuitivem Glck erreichen konnte. Ich genoss diesen Zustand des Einklangs  welcher immer mehr an Bedeutung gewann. Ich sa einfach da und habe diesen Augenblick noch genau vor Augen. Langsam aber sicher kam die Gewissheit in mir auf dass ich drauf komme. Ich registrierte dass ich wohl immer hufiger zu lcheln anfing und begann mich mit meinem Gegenber unterhalten, der auch nicht gerade nchtern aussah. Diesen Eindruck sah ich besttigt als ich in einem kleinen Glasbehlter ein beiges kristallines Pulver entdecke. Auf die frage hin was er da noch feines htte (koks oder pep?) fing er an zu lachen und meinte es sei ein Pfefferstreuer  ich fand die Sache auch sehr ulkig und begann mich mit ihm auszulachen. 
/n
/n
Das schlimme war, dass ich das alles wirklich so wahrgenommen hatte. Doch in diesem Moment war diese Erkenntnis fr mich positiv da sie bewies wie verstrahlt ich war  ich hatte mir so was doch immer gewnscht. Da KayCee weiter auf sich warten lies bot mir Sebastian  einer von der Knstlerbetreuung eine Red Bull an. Diese trank ich gemtlich und machte mich noch kurz auf den Weg zum Auto um dort die zweite Hlfte der Tablette einzunehmen.
/n
/n
Danach kehrte ich sofort in den VIP Hangar zurck und zeitgleich kehrten KayCee auch ein. Mehr als 25 Minuten lang machte ich ein freies Interview mit ihnen, fand immer die richtigen Fragen und konnte mich nahezu perfekt artikulieren. Auch wenn ich jetzt an diese Situation zurckdenke, ist meine Erinnerung bezglich dessen was ich wahrgenommen habe sehr detailliert. Ich sass meinen Lieblingsknstlern gegenber und stellte ihnen Fragen, die vor mir noch keiner gestellt hat. Es war ein sehr angenehmes Gesprch und ich fhlte mich ihnen gewachsen (obwohl ich das Interview vollstndig improvisieren musste). Oliver versprach mir das neue Album von KayCee zuzuschicken, und gegen 2h30 verabschiedeten sich die Drei und ich freute mich auf das Set, was ich in 90 Minuten wohl von ihnen hren wrde. 
/n
/n
Derweil entschloss ich mich erstmal nach Tipitown zu gehen um zu schauen wie es Dirk auf seinem Holzrosenflash ging. Zwischen den Zelten angekommen, begrsste mich erstmal das warme licht eines grnen Lasers. Und dies war der Auftakt fr den intensivsten Teil des Trips. Ab jetzt wird es fr mich schwierig das Erlebte &amp; Empfundene in Worte zu fassen. Denn es gibt oft keine Worte, die das was ich empfunden habe passend ausdrcken.
/n
/n
Ich sah also diesen Laser  welcher sich leicht und geschmeidig durch die Luft bewegte. Die Strahlen machten Staubkrnchen und Wasserdampf in der feuchten, frischen Nachtluft sichtbar und einzelne Nebelschwaden schimmerten, wurden durch das anmutige Licht des Lasers zum leuchten angeregt. Ich blieb erstmal stehen und schaute verwundert in den Laser, liess die Situation auf mich wirken. Dann schaute ich mich um  mein blick traf auf das Gesicht einer Gleichgesinnten. Sie lchelte mich an, ich musste wohl schon lnger gelchelt haben. Ein paar Minuten lang kreuzten sich immer wieder unsere Blicke und ansonsten beschftigten wir uns beeindruckt mit dem Laser und den Chillout Klngen von Tipitown. Ich weiss nicht mehr, wer auf wen zukam, auf jeden Fall begannen wir ein nettes Gesprch. Gesprch kann man es eigentlich nicht nennen, denn es waren nur wenige Worte, doch diese Worte waren so wichtig, obgleich so belanglos. Wir teilten gemeinsam den Moment dieser Schnheit, der in grnes licht getaucht war, von Chillout Soundflchen erfllt und unser Lcheln dominierte die gesamte Szenerie. Ich fhlte mich ihr sehr verbunden  weil sie dieselbe Schnheit, dieselbe Einsamkeit &amp; dieselbe Tiefe dieses Momentes empfand. 
/n
Das sprte ich und sie erwhnte auch wie genial sie das Licht fand. 
/n
/n
Doch diese Worte erreichten mich nur weit entfernt, waren sie doch nur etwas was ich Minuten vorher schon an ihrem Blick ablesen konnte. Ich htte ewig in diesem Zustand bleiben knnen. Glckseligkeit beschreibt das, was ich nach aussen trug, aber dieses Wort reicht nicht aus um meinen inneren Zustand zu beschreiben.
/n
/n
Nach ein paar Minuten verabschiedete ich mich von dem Mdel und betrat das Main Tent von Tipitown. Natrlich entdeckte ich Dirk sofort, der sehr gechillt aussah und mich auch gleich anfing von seinen Flashs vollzulabern. Ich gesellte mich eine kurze Zeit zu ihm und berichtete kurz vom Interview und den Fortschritten meines Trips :D. Der Drang zu Tanzen und sich in Richtung Festivalgelnde zu bewegen wurde immer strker in mir, und da Dirk nicht mitwollte ging ich halt einfach alleine los. Das msste so gegen 3h gewesen sein.
/n
/n
Auf dem Weg zum Festival ging es dann richtig los. Ich wurde berflutet von Euphoriewellen, sie waren so stark dass ich von ihnen mitgerissen wurde. Sie waren heftig und wild, und doch so ruhig, statisch und friedlich. Sie rissen an mir, sturmten von allen Seiten auf mich ein und trugen mich doch ganz sanft. Ich surfte auf diesen Wellen und es dauerte eine Weile bis ich mir pltzlich ber diesen Zustand bewusst wurde. Dieses pltzliche Bewusstwerden war genauso heftig, wie alles andere auch in den nchsten Stunden: es berkam mich total unerwartet und im Bruchteil einer Sekunde kam all das, was unterbewusst in mir geschah ans Bewusstsein und mich beherrschte nur noch ein Gedanke: DU BIST DRAUF! Es war anders als alles was ich je zuvor erlebt habe. Euphorie ist nur das, was die Oberflche kratzt. Doch unter der Oberflche welche immer wieder von schumenden Wellen erschttert wurde, bildete sich ein Sog der mich in die Tiefen des Seins hinabzog. Diese Tiefe machte den Trip so unglaublich intensiv, so unfassbar, so mystisch und so einsichtig zugleich. Etwas ganz neues kam in mir auf, eine Art zweite Seele. Und sie wurde von der Strmung ergriffen, in die Tiefe gerissen. Vielleicht haust sie ja immer in die Tiefe und zum ersten Mal war es ihr mglich Signale aus ihrem Reich an mein Bewusstsein zu senden. 
/n
/n
Es ist schwierig diese zweite Seele zu beschreiben, denn das Wort Seele passt irgendwie doch nicht. Es war eher ein ganz neues Sinnesorgan, was sich in mir ausbildete, doch auch das ist keine passende Beschreibung. Auf jeden Fall war pltzlich ein Tor geffnet, welches mir bisher verschlossen war. Und dieses Unbeschreibbare mit all seinen Gedanken &amp; Gefhlen schnellte hindurch um mglichst viel von dem, was sich hinter diesem Tor befand einzusammeln und mitzunehmen. Es war ein Teil von mir. Ich fhlte mich zugleich in diese Tiefe gezogen, obwohl ich gedanklich immer noch auf den sich aufbumenden wellen der Euphorie surfte.
/n
/n
All das begann ich in diesen Momenten zu registrieren whrend ich mir meinen Weg zum Festival bahnte. Mir schoss durch den Kopf dass ich mir das nie so heftig vorgestellt hatte. Die Vorstellung was grad mit meinem Serotoninhaushalt in meinem Gehirn passierte rief tiefe Zufriedenheit hervor  ich hatte es geschafft eine chemische Konfiguration in meinem Hirn zu erreichen die in ihren Auswirkungen einfach nur der Wahnsinn ist. Dieser Gedanke tat mir sehr gut und rettete mich davor total von diesem Sog verschluckt zu werden oder mich auf Wellen zu weit draussen vorzuwagen. Obwohl all das so turbulent und neu fr mich war, fhlte ich mich im absoluten Einklang mit mir selbst, mit der Welt, mit dem Sein, mit der Existenz an sich. Existenz  ich sprte sie als stetiges, konstantes Hintergrundrauschen, welches die Welt mit Sinn erfllt und ihr die ntige Tiefe gibt, MIR die ntige Tiefe gibt. berhaupt  alles war von Tiefe geprgt. Tief aus mir kamen so viele wichtige Signale  in der tiefe entsteht all das, was die Oberflche so turbulent macht. Im Nachhinein lsst sich so ein MDMA-typischer Euphorieschub vielleicht am besten mit einem Vulkanausbruch beschreiben.
/n
/n
Mit der Zeit gewannen die Prozesse tief in mir immer mehr an Bedeutung und das Surfen an der Oberflche wurde immer unwichtiger  eben oberflchlicher. Ich begann mich selbst neu zu begreifen, mich in einer ganz anderen Dimension zu entfalten. Diese Dimension nenne ich Tiefe, weil dieses Wort am ehesten beschreiben kann was es fr eine Dimension ist. Doch sie hat nichts gemein mit der Tiefe der dritten Dimension. 
/n
/n
All das passierte whrend ich lief. Andere Menschen liefen an mir vorbei, ber mir leuchteten die Sterne. Doch auch dies wurde immer unwichtiger. Zeit und Welt standen fr mich still, bzw. sie liefen ohne mich weiter. Ich hatte mich aus den materiellen Strukturen der Realitt ausgeklinkt, sie waren nicht mehr wichtig. Nicht jetzt. Ich fhlte mich frei, losgelst von den Ketten welche mich an die Oberflche des Seins banden. MDMA verhalf mir zu Ausgang, ich konnte Wege gehen, die mir zuvor nie bekannt waren. Und ich wollte Musik als Begleitung fr die Spaziergnge haben. Zu diesem Zeitpunkt wurde mir schon durchaus sehr bewusst was mit mir geschah, aber diese Erkenntnis war keine Ernchterung sondern ich erfreute mich eher daran.
/n
/n
Schliesslich kam ich auf der Lovestage an, als Infected Mushroom ihr Liveset spielten. Ich weiss nicht mehr wie die Musik klang (komischerweise habe ich aber sehr ausgeprgte visuelle Eerinnerungen), auf jeden Fall klang sie einzigartig. Und sie wirkte nicht auf mich ein. Nein, ich hatte das Gefhl dass ICH voll von Musik war und diese Musik von mir abstrahlte und sie tausendfach von allen anderen Menschen auf der Tanzflche reflektiert und verstrkt wurde  jeder war ein Teil des Ganzen und trug seinen Teil dazu bei. (Im Nachhinein hnelt es ein bisschen der grossen Musik der Ainur, als sie Mittelerde schufen.) Auch die Musik erreichte eine enorme Tiefe, selten fhlte ich mich Musik so sehr verbunden, dabei bin ich eigentlich ein Mensch der immer und die ganze Zeit Musik konsumiert. Es war ein Auf und Ab  das Bild des Vulkanausbruch passt wieder bestens auf das wie ich die Musik erlebte  absolut empathisch. Ich passte mich ihr an, liess mich auf sie ein und von ihr tragen. Ich tanzte nicht heftig  eher ruhig. 
/n
/n
Hin und wieder schloss ich die Augen und genoss das durch die Lichteffekte verursachte Farbgewitter. Ich fhlte mich allem verbunden, da jeder ein Teil des Ganzen war und das Ganze aus vielen Teilen bestand. Meine Blicke trafen sich mit denen anderer und ich konnte sofort erkennen wer drauf war und wer nicht. Fast alle waren drauf. Und mein Lcheln wurde mit warmen Blicken erwidert die so etwas wie Willkommen, schn dass du auch hier bist ausdrckten. Wenn ich daran denke bekomme ich gerade nasse Augen  ich htte nie gedacht dass es wirklich so ist. Ich htte jeden umarmen knnen. Hielt Blickkontakt mit einem Mann der etwas lter als ich war und eine Glatze hatte. Seine Augen, sein Gesicht, alles erschien mir so anmutig schn. Und sein Lcheln erst  ich fhlte mich allein durch die Blicke die er ausstrahlte geborgen. Er schien mich zu verstehen und wir waren in derselben Welt  in einer Welt voller Ekstase und Tiefe. Auch mit Frauen tauschte ich Blicke aus  doch es gab keinen Unterschied zu den Mnnern. Die Tiefe des Seins kennt keinen Unterschied zwischen den Geschlechtern.
/n
/n
Ich blieb durchgehend auf diesem Niveau, bis ich die Location wechselte (Tentstage). Dort machten Kay Cee ihren Live Act. Ich war begeistert, doch bemerkte die ersten Abschwchungen des Trips. Ich unterhielt mich mit der Alex, die auch total begeistert von dem war, was KayCee dort prsentierte. Doch whrend dieses Acts kam ich langsam runter. Ich sprte dieses Rutschen sehr deutlich, es war ein sehr merklicher Unterschied. Diese tiefgehende Euphorie, die Einzigartigkeit des Zustandes waren von mir gewichen. Es stimme mich traurig, jedoch war meine aktuelle Stimmung immer noch sehr geniessbar ;-). Ich ging zwischendurch wieder auf die Lovestage in der Hoffnung mich wieder hochzupushen. Die Musik pushte mich zwar etwas, aber alles erschien mir weniger intensiv wie noch eine Stunde zuvor  die Leute, die Lichter, die Musik  es bte zwar alles sehr intensive Reize auf mich aus, jedoch lange nicht mehr so stark. Ich rgerte mich ber mich selbst, jeden Moment mit diesem enormen und Einzigarten Glcksrausch zu vergleichen. Diesen als neue Messlatte zu definieren erschien mir enorm hinderlich fr meine Entfaltung und ich versuchte die Gedanken an diesen Zustand zu vergessen. 
/n
/n
An der Art und weise, wie ich mich mit mir selber und mit den Konflikten die in mir aufkamen auseinandersetze, merkte ich dass ich trotzdem noch voll auf dem MDMA-Film war. Das Denken, das Verarbeiten von Eindrcken, ja selbst die kritische Auseinandersetzung mit mir selbst war eine komplett andere. Fr alles schien es eine Lsung zu geben, und obwohl ich gerade im Moment das akutes Problem mit meiner Erwartungshaltung und meinen eigenen Ansprchen hatte, fhlte ich mich trotzdem sehr gut und glcklich. Ich akzeptierte meine Haltung und war ber jeden Gedanken froh, egal ob gut oder schlecht, genau deshalb konnte ich auch kein Gedanke schlechter Natur sein. Ich analysierte mich selber und konnte mich verstehen  konnte auch verstehen dass ich dem Idealzustand nacheifer und begann, mich langsam von diesem Idealzustand zu verabschieden, damit ich ihn unbeschwert als Erinnerung mit in den Normalzustand tragen konnte. Es stimmte mich wirklich traurig, aber ich wurde davon nicht traurig. Es ist ganz schwer zu beschreiben. Ich ging wieder zur Tentstage, hrte noch ein bisschen KayCee zu und verliess dann das Festivalgelnde um mich in den Chillout zu setzen  in meine Tipitown.
/n
/n
Der Gedanke an die Chillstadt lste wieder euphorische Reaktionen in mir aus. Und als ich sie  betrat begann die Welt wieder still zu stehen  ich gelangte diesmal wieder in die Tiefen der Existenz, ohne jedoch das was ich dort auffand lavaartig noch oben zu sprhen. Diesmal war es viel ruhiger, eine Einkehr in das das Zentrum meiner Seele: es herrschte Frieden und Ruhe. Kein Wellensurfen mehr, keine Vulkanausbrche, einfach nur einzigartige Entspannung. Ich setzte mich zu Dirk, neben ihm sass ein sehr hbsches Mdchen. Ihre Augen, ihr Ausdruck im Gesicht beeindruckten mich. Ich sah sofort dass sie sich nicht in der Welt befand in der ich war, jedoch machte das auch gar nichts aus. Ich sprach sie an und nach kurzer Zeit schon ergab sich ein sehr nettes &amp; interessantes Gesprch. Sie war aus Indien. Ich rede generell gerne mit Menschen aus fremden Lndern, aber noch nie erfllte es mich mit soviel Zufriedenheit. Ich fand sofort die richtigen Worte, hnlich wie schon beim KayCee Interview nur dass ich diesmal Englisch sprach. Obwohl es im Prinzip kein herausragendes Gesprch war, empfand ich es in diesem Moment als enorm erfllend. Mein Kopf ist auch immer noch voller Erinnerung  viele Bilder sind 1:1 abgespeichert. Alles erschien mir so gelassen, harmonisch und ganzheitlich. 
/n
/n
Mein Kopf bewegte sich zum Takt der Downbeats und Dirk verkroch sich immer mehr in seinen Schlafsack. Es war kalt, in mir drinnen jedoch durchflutete mich unbeschreibliche Wrme. Ich htte ewig in diesem Zustand bleiben knnen  es war wie eine Art Erwachen nach der Geburt (auch wenn ich mich an meine Geburt nicht erinnern kann ;) ). Es gab keine Ecken und Kanten in meiner Stimmung. Alles hatte eine runde, konstante und organische Form. Die Welt stand still, es schien mir so als ob der zustand fr mich gemacht wre um mich endlich 100% damit zu beschftigen, meine Existenz mit Sinn zu fllen bzw. den Sinn zu erkennen.
/n
/n
Ich schaute umher, lauschte den Klngen und genoss diese innere Ruhe, die ich ausstrahlte und die mir half eine besonders intensive Art der Allgegenwrtigkeit zu erreichen. Es gab nichts mehr was nicht in mein Weltbild passte, quantitative Grssen wie Zeit verloren komplett ihre Bedeutung. Meine Aufmerksamkeit war nach innen und aussen gerichtet, ich htte ewig so sitzen bleiben knnen um das Hintergrundrauschen der Liebe zu spren. Deshalb bewegte ich mich nicht vom Fleck, bis mir irgendwann einfiel dass ich noch eine Prozac nehmen sollte um den neurologischen mdma-Schden vorzubeugen. Das war auch das einzige Mal dass ich mich kurz aus dem Zelt bewegte, danach wurde das absolute Chillen fortgesetzt. 
/n
/n
Ab so ca. 6h begann ich so langsam runterzukommen. Es war ein sehr sanftes Runterkommen (vermutlich begnstigt durch Prozac). Ich wurde vorsichtig in den Normalzustand zurckgetragen, damit ich das was ich vom MDMA-Kosmos mitnehmen konnte und nicht fallen liess oder zerbrach. Ich hatte sehr viel Freude daran zu merken wie ich nach und nach in die Realitt zurckkam, die mir nun um einiges einfacher und naiver gestrickt vorkam. Ehrlich gesagt war ich sogar froh den Grossteil meiner Lebenszeit hier zu verbringen. Ich fhlte mich erschpft und war auf eine gewisse Weise glcklich nicht mehr mit den enormen Reizen und Wellen von MDMA konfrontiert zu werden. Eine wunderschne Reise fand ihr Ende in einem langen Schwebeflug, und auch die Landung dauerte einige Zeit. Ich kann nicht genau sagen wann genau ich wieder unten war  eigentlich hielt der Afterglow noch mindestens den halben Tag an. Ich fhlte mich erhaben. Meine persnliche Entwicklung schien durch dieses eine Erlebnis einen enormen Sprung gemacht zu haben. Ich habe Dimensionen erreicht, die die meisten Menschen aus Angst, Ignoranz oder weiss Gott was nie erreichen werden. Ich fhlte dem Rest der Menschheit weit voraus. 
/n
/n
Epilog : Ist ein MDMA-Erlebnis das Risiko wert? 
/n
/n
Seit dem Trip sind 8 Tage vergangen  und ich stehe immer noch unter dem Einfluss der Mchtigkeit dieses Erlebnisses  es hat mich sehr beeinflusst, hat mir neue Dimensionen des Seins aufgezeigt und meinem Empfinden eine enorme Tiefe gegeben. Einen Teil dieser Tiefe habe ich aus dem Erlebnis in meinen Alltag mitgenommen  ich habe das Gefhl sensibler und empfindsamer geworden zu sein, obwohl ich das ohnehin schon bin. Den ganzen Sonntag danach war ich extrem geistesabwesend. Ich genoss es, eine neue Welt kennen gelernt zu haben, in Tiefen vorgedrungen zu sein die mir bisher immer vorenthalten waren. Ich wurde mir pltzlich ber so vieles bewusst, was wiederum schwer in Worte zu fassen ist und den bericht noch unntiger in die Lnge ziehen wrde. Fest steht jedenfalls, dass die Strukturen von Leben und Sein unter MDMA Einfluss ganz andere sind. Die Welt erscheint einem viel konstruktiver, viel genialer als sie eigentlich ist und richtig angewendet wrde MDMA einigen Menschen gut tun, da es eine Art neue Lebensenergie in einem weckt. Doch habe ich an diesem Wochenende auch leider gesehen dass die Droge meiner Meinung nach in 90% aller Flle falsch bzw. unter falschen Umstnden angewendet wird. 
/n
/n
Der Drang nach Tanzen war bei mir am Tag zuvor unter Ephedrin Einfluss viel strker  das MDMA hat mich eher lahm gemacht. Ich war zwar wach und gegenwrtig, jedoch auf eine ganz andere Art. Und die Intensitt dieser Substanz ist mir zu schade um sie auf der Tanzflche zu verheizen, so wie es die ganzen Druffis zu pflegen tun (welche mir im Nachhinein als sehr traurige Gestalten erscheinen). MDMA ist mehr als eine Partydroge  eigentlich ist sie imho gar keine Partydroge. Sie greift so enorm in die Prozesse des Denkens und Fhlens, der Wahrnehmung und des Bewusstseins ein. Dies setzt einen sehr vorsichtigen Umgang voraus. Ich hatte zwar immer die volle Kontrolle ber den Trip, merkte jedoch manchmal doch dass ich eine enorme Flughhe erreichte, die einen durchaus aus der Umlaufbahn werfen kann bzw. (um bei der Metapher des tiefen Meeres zu bleiben) fr immer darin zu versinken. Die Heftigkeit der Wirkung resultiert natrlich aus einem heftigen Chaos : mdma bringt die chemische Normalkonfiguaration im Hirn ganz schn durcheinander und dies zieht diverse Gefahren nach sich, die ja hinreichend bekannt sind. 
/n
/n
Doch am fatalsten finde ich es, dass die meisten Konsumenten durch ihren Konsum das Hrn jedes Wochenende zur Produktion dieses Chaos zwingen und damit der Wirkung der Droge die Grundlage entziehen : denn in einem geschdigten serotogenem System kann auch XTC nicht mehr wirken und das sollte auch diejenigen berzeugen, die sich die Pillen dutzendweise jedes Wochenende reinschmettern. Nach der Intensitt dieses Trips sprte ich auch sofort das Verlangen es wieder zu tun, jedoch weiss ich wie kontraproduktiv das wre. Ich mchte auch noch in ein paar Jahren Spass mit MDMA haben und daraus hnlich intensive Erfahrungen ziehen wie diesmal  deshalb habe ich auch mit ein paar Monaten pause gar kein Problem. 
/n
/n
Ich mchte die Erkenntnisse, die mir diese psychotrope Substanz gibt nicht missen  sie hat mich enorm weitergebracht.
/n
/n
Nachtrag : 5 Monate spter 
/n
/n
Fast ein halbes Jahr ist nun vergangen, und das Erlebnis hat kein bisschen an Mchtigkeit eingebsst. Seitdem bin ich sehr experimentierfreudig geworden  habe Erfahrungen mit anderen Substanzen gesammelt und war eine zeitlang der Meinung dass mein erstes Mal Psilocybin eine noch einschneidendere Erfahrung war. Diese Ansicht muss ich jedoch nach erneutem Lesen meines mdma-Berichtes revidieren. Pilze haben die Dimensionen meines Bewusstseins ohne Zweifel erweitert, was die Wahrnehmungsebene betrifft gab es hier sicherlich. mehr zu erfahren als bei mdma. Auch die von Psilocybin induzierte Euphorie ist der des mdma sehr hnlich. Meine beiden Pilztrips waren auf ihre Art und Weise ebenso einmalig. Ihnen fehlte jedoch die Empathie, die ich damals im August mit mdma versprte. Im Nachhinein ist mir immer klarer geworden wie wichtig das Setting fr das oben beschriebene mdma-Erlebnis war. Es trug massgeblich zu der Heftigkeit der Wirkung bei, kein Moment meines Lebens wre besser gewesen. Die Atmosphere auf dem Lovefield und meine eigene entspannte &amp; gelste Stimmung machten einen Trip dieser Tiefe erst mglich, ich konnte mich optimal darauf einlassen. 
/n
/n
Dieses Wochenende vernderte tatschlich mein Leben  und darin liegt der Unterschied zu allen nachfolgenden Drogenerfahrungen, auch wenn die ein- oder andere noch heftiger ausfiel (Pilze auf einer Acidtechnoparty in einem Club ist Reizberflutung pur ;)). Ich begann mich tatschlich neu zu begreifen, auch wenn dieser Prozess auch in den letzten Monaten meist unterbewusst blieb.
/n
/n
Diese, und nur diese Erfahrung liess mich zum ersten Mal in eine neue Welt eintauchen. Deshalb nannte ich den Bericht Die Tiefen des Erwachens. Ich bin an diesem Wochenende erwacht, habe angefangen zu begreifen  mich und meine Welt neu zu begreifen. Und diese Art von Erwachen ist nicht wiederholbar, weil ich seitdem nicht mehr eingeschlafen bin. Deshalb ist und bleibt diese Erfahrung so einzigartig. 
/n
/n
Drei Monate lang habe ich die Finger von Teilen gelassen. Es war fr mich kein Problem. Ende letzten Jahres gab es zwei weitere Pillen  die Wirkung war jedoch sehr enttuschend. Dies verdeutlichte mir noch mehr wie viel Glck ich im August hatte. Denn reines mdma ist heute seltenes Gut geworden. Ich erreichte nicht mal im Ansatz eine derartige Euphorie. Ich bin mir recht sicher dass das grsstenteils an der Qualitt der Teile lag. Jedoch wurde mir auch durch diese gescheiterten Experimente klar, dass es das erste Mal (in meinem Fall das dritte ;) ) eben nur einmal geben kann. Ich will nicht bezweifeln dass die Euphorie und Empathie nicht reproduzierbar ist, jedoch braucht es dafr gute Qualitt und ein sehr gutes Setting. Und bis diese Bedingungen eintreffen braucht man sehr viel Geduld. Ich bin bereit diese aufzubringen und auf schlechte Teile gnzlich zu verzichten. Auf Parties brauch ich XTC sowieso nicht. Ich bleib auch ganz gern nchtern und ausserdem gibt es zum Feiern besseres (Herbals, Piperazine). Dennoch bin ich dauernd auf der Suche nach Pillen, von denen irgendwer mit Sicherheit sagen kann dass sie viel mdma beinhalten. Die Einzigartigkeit meines Erlebnisses gilt es noch zu relativieren  weil es immer noch ber allem steht. Das merke ich daran, wie prsent die Erinnerungen noch sind. 
/n
/n
Wenn ich bestimmte Lieder hre, die ich in Zusammenhang mit dem Lovefield Wochenende bringen kann berkommen mich warme Flower. Gerne denke ich daran zurck wie ich aus meiner Dserei mit den lieblichen Klngen von Snowflower in Tipitown erwachte. Mittlerweile kehrte auch die Erinnerung an manche Tracks zurck, die auf dem Peak des Erlebnisses in meinen Ohren klangen: z.B. Unbalanced von Infected Mushroom. Es gibt keinen Track, der meinen damaligen Zustand besser ausdrckt: Phnomenal, bombastisch, mchtig, einige Dimensionen ber dem Gewhnlichen. 
/n
/n
) auf dem Peak liefen zumindest einige Tracks des Albums BP Empire von Infected Mushroom. In Tipitown beeindruckte mich vor allem der Psydub, allen voran Snowflower von Ooze. Seitdem Erlebnis hat sich meine Sympathie fr Psydub noch mal deutlich intensiviert, ich empfinde die Musik zuweilen tatschlich als anders
/n
/n
) Der Vergleich mit Elementen aus Tolkiens Mythologie hat seine Grnde: Ich habe mich frher sehr intensiv mit Mittelerde beschftigt und mich in Tolkiens Welt sehr reingesteigert bzw. eine sehr hnliche Empathie dafr empfunden. Auch Arda erreicht eine enorme Tiefe, die mich schon immer sehr beeindruckt hat. Deshalb drngte sich beim Schreiben des Berichten der Vergleich mit der Musik der Ainur auf (Referenzen : J.R.R. Tolkien, Das Silmarillion : Ainulande, von der Enstehung von Arda)</bodytext></report>