<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>53285</idnum><title>Futuristic (State of Mind)</title><author>RelaxedHigh</author><substance>mdma</substance><substance>meth</substance><substance>tfmpp</substance><substance>bzp</substance><bodytext>


Nie htte ich gedacht dass ich eine meiner aus kognitiver Sicht intensivsten Drogenerfahrungen mit einem 'reinen' Stimulanz mache. Das Material wurde als 'Crystal' erhalten und sah auch wie Methamphetamin aus, wegen der starken euphorischen Wirkung ist jedoch nicht 100% auszuschliessen dass es sich eventuell doch um 4-MAR handelte, denn meine spteren Erfahrungen mit Meth waren nicht mehr so euphorisch und 'bewusstseinssprengend', was jedoch auch an Set und Setting gelegen haben mag, zudem ist die erste Erfahrung mit einer Droge ja auch meist die intensivste. Aufgrund der berwltigenden Intensitt ist der Tripreport sehr lang geworden.
/n
/n
/n
/n
Dies ist ein komischer TR geworden  mit Sicherheit der verspulteste den ich je verfasst habe. Es war eine Herausforderung fr mich aus dieser ersten Meth-Erfahrung berhaupt einen Bericht zu basteln.
/n
/n
Dank meines Communicators hatte ich whrend der Wirkung einiges an Notizen angefertigt die danach schrien zu einem Trip Report fusioniert zu werden. Doch diese Fusionierung gestaltete sich alles andere als einfach.
/n
/n
Als ich wieder unten war, war es mir zu anstrengend die Notizen zu verarbeiten und in ein sinnvolles Konzept zu bringen. Also begann ich erstmal damit nchtern ber das Erlebnis zu schreiben und wollte die online-Notizen spter integrieren. Das ganze ist jetzt ber 4 Monate her, vor 4 Wochen habe ich zum ersten Mal versucht Ordnung in den Bericht um diesen einen Meth-Tag zu bringen  und mir verging schon nach wenigen   Minuten die Lust daran aus dem ganzen Chaos einen TR zu konstruieren. Doch wollte ich die Aufzeichnungen auch nicht in meiner digitalen Mllhalde verkmmern lassen, zudem war meine erste Bekanntschaft mit der Tante viel zu prgend um sich damit nicht im Nachhinein noch einmal auseinanderzusetzen. Vielleicht war das Erlebte auch ZU heftig. Beim Lesen der Aufzeichnungen wechselte meine Meinung im Sekundentakt  ich wusste nicht ob ich mich ber mein Geschreibsel totlachen, den Kopf schtteln oder einfach doch aufgeben sollte. Einige Textpassagen waren selbst mir zu abgehoben und vermittelten den Eindruck dass in meinem Hirn definitiv einige Sicherungen durchgebrannt waren.
/n
/n
Dieser Tripbericht ist gefllt mit Pseudoweisheiten aus meinem Weltbild wie kein anderer Text von mir. Mir fllt es teilweise schwer diesen Bericht und somit auch mich selbst auf Meth ernstzunehmen. Doch ich denke nicht dass es richtig ist den Report unter dem Aspekt alles nur druffes Gelaber zu lesen  dafr passen meine auf Meth gewonnenen und hier wiedergegebenen Erkenntnisse zu gut zu meinem Wesen, die mir persnliche enorm viel bringen, whrend es fr Aussenstehende eher nach einem sinnlosen Selbstverwirrungsversuch aussieht :D  Abgesehen davon hat es noch keinem geschadet sich hin und wieder nicht ernst zu nehmen ,)
/n
/n
Ausserdem knnte der Eindruck aufkommen dass ich ganz gerne Mal mit Hinzudichtung und Ausschmckung das ganze Erlebnis berzogen darstelle. Diesen Eindruck hatte ich anfangs selbst und hinderte mich fast daran den Bericht berhaupt zu schreiben weil es diese schne Erfahrung in ein sehr unglaubwrdiges Licht rckt. Doch ich hatte zu diesem Zeitpunkt schon reichlich Drogenerfahrung und kann mit absoluter Sicherheit besttigen dass ich all das wirklich so intensiv erlebt und empfunden habe. Ich war ja selbst total berrascht darber wie bewusstseinsverndernd dieser Upper auf mich einwirkte, kann es mir teilweise immer noch nicht erklren, und erhoffe mir auch diesbezglich Aufklrung und Feedback von anderen Meth-Usern. Ist die hohe Dosis ein Erklrungsansatz?
/n
/n
Wie dem auch sei, ich habe dem Bericht nicht seiner hochstilisierten Elemente entraubt, da genau solche den Text auch amsant zu lesen machen :D
/n
/n
/n
/n
/n
Manchmal gibt es Grnde sich zu belohnen. Einer davon war mein bestandenes Vordiplom im Nebenfach Chemie. Dieser Erfolg musste natrlich stilgerecht gefeiert werden: Ich wollte nun endlich auch mal die Tante zu Besuch einladen. Der Plan war bei einem Kumpel mit ihr aufeinanderzutreffen. Also machte ich mich auf den Weg nach Stuttgart und kam gegen 19h30 dort an.
/n
/n
Die Tante war sofort zur Kontaktaufnahme bereit und es folgte die erste Wechselwirkung in Form einer kleinen bis mittleren Line (ca. 20-30mg). Ich wusste noch nicht mit was fr einer vielfltigen Persnlichkeit ich es zu tun bekommen wrde. Als erster Effekt kam nach ca. 15 Minutenein ein recht angenehmer Bodyload, der mich in den Sessel drckte und Chillstimmung aufkommen liess. Ich fhlte mich so als ob sich meine Nerven, die vorher alle ein bisschen welkten, pltzlich wieder nach oben richteten. Ich wartete - irgendwas Krasses wrde passieren. Doch Fehlanzeige. Die erste halbe Stunde verstrich und ich konnte meinen Zustand nicht so recht definieren. In mir kam das Gefhl auf zu wenig genommen zu haben, also dachte ich daran noch eine Line zu ziehen. Doch T. schlug mir (sinnvollerweise ,) ) vor noch abwarten. Es war schon ein sehr deutlicher Effekt sprbar, jedoch neigte ich immer wieder dazu zu denken es sei zu wenig. Es passierte zuviel im Hintergrund und ich konnte die Art der Bewusstseinsvernderung nicht so richtig rationalisieren.
/n
/n
Mit der Zeit beschftigte ich mich auch nicht mehr damit. Die Tante zwang mich zu pltzlich erhhter Kommunikationsbereitschaft die ich dann an T. auslebte. Zum Laberflash gesellten sich spontan auftretende nervse Ticks die sich durch wilde Rumklickerei an T.s Laptop usserten. Es rief ein gemeinsamer Kumpel an den ich erstmal mit allerlei verbalem Bldsinn vollmllte. Whrenddessen bereitete mir T. freundlicherweise die nchste Line vor. Sie brachte vorerst keine weitere Vernderung ausser einer weiteren Verstrkung des beschleunigten Lebensgefhls.
/n
/n
Kurz darauf kamen zwei Kumpels von T. vorbei. Ich stellte mich vor und merkte dann auch irgendwie doch dass da mehr war als eine Standard Upper-Aufgeputschtheit. Die krperlichen Reaktionen unterschieden sich ja schon von der ersten Line an von anderen Uppern. Der Bodyload war recht heftig aber sehr angenehm. Von diesem war jetzt nicht mehr viel zu merken, dafr kam jetzt eine sich langsam aufbauende Euphorie auf, zu der ich jedoch nur (so hatte ich das Gefhl), eingeschrnkten Zugang fand. Es spielte auch nicht wirklich eine Rolle. Ich gammelte noch sehr gediegen bei T. rum und war begeistert von dieser Bubble-Apparatur. Synthetik durch ne Glbirne inhalieren  wie edel , Ich musste das natrlich auch ausprobieren aber so wirklich peilte ich das nicht. Aber das war mir egal  es ging mir ja nur um die Prozedure.
/n
/n
So langsam wurde es Zeit fr mich zu gehen. Ich hatte noch viel geplant fr die kommende Nacht. Ein letzter Zug in Ehren ... ich fand diese Glhbirne einfach zu lustig :) Also nochmal die Tante ein bisschen heiss gemacht bis die Dmpfe aufstiegen, Rhrchen angesetzt und tiiief inhaliert. Diesmal hatte ich richtig viel abbekommen. Ich lehnte mich zurck ... konnte jedoch keine nennenswerte Verstrkung feststellen (Hatte ja auch schon 2 gute Lines drin und war mir mittlerweile auch sehr darber im klaren dass ich wirklich drauf war :D)
/n
/n
/n
/n
/n
Es wurde nun wirklich Zeit zu gehen ... also verliess ich das Haus und lief die Strasse zur S-Bahn runter. Das war ein Feeling! Grandios! Ich kann es schlecht beschreiben, aber mir stieg soviel pure Energie zu Kopf. Es war einfach nur abartig. Ein seltsames Gefhl. So hatte ich mich noch nie gefhlt. Es war mir ein gnzlich unbekannter Zustand ... er durchdrang meinen Kopf jedoch mit absoluter Klarheit. Ich war so beeindruckt dass ich fast in die falsche Richtung Bahn gefahren wre. Es war recht ruhig an der S-Bahn Station. Ich betrachtete die Menschen ... jeder fr sich sehr interessant. Meine Umwelt war nicht mehr das Produkt eines in mir ablaufenden Films. Es waren einzelne Momente. Sie setzten sich nicht durch die zeitliche Hintereinanderreihung zusammen sondern durch das bewusste Erleben eines jeden einzelnen Momentes. Es ist verdammt schwer zu beschreiben.
/n
/n
Als ich in der S-Bahn sass musste ich mich erstmal an mein neues Auffassungsvermgen gewhnen. Die Anzahl der usseren Reize gingen whrend der Fahrt deutlich zurck, der Flash rckte in den Hintergrund. Ich ging in der Gegenwart auf, ohne diese jedoch bewusst zu erleben. Es war die Ruhe vor dem Sturm, denn das Grsste bestand mir noch bevor. Ich kam am Hauptbahnhof an. Ein Gedanke: 'Wow, ich bin in Stuttgart - hey die Stadt wirkt ja im Moment fast wie eine Grosstadt'. Ich stieg aus der S-Bahn ... so viele Menschen, so viel Bewegung, soviel knstliches Licht ... es war das pure Erleben. Jeden Schrit sprte ich, ber jede noch so kleine Bewegung in mir wurde ich mir bewusst. Einklang ... Verschmelzung mit meiner Umgebung.
/n
/n
Selbstverstndlich ist Meth nicht psychedelisch. Meth braucht nicht psychedelisch zu sein um seine Kraft zu entfalten. Meth zapft das eigene Potential an. Das vernderte Erleben der Umwelt definiert sich nicht durch eine vernderte Wahrnehmung, sondern durch eine viel bewusstere Interpretation ebensolcher. Das zeichnet Meth aus und machte es fr mich auf den ersten Anschein psychedelisch. Dabei provoziert es nur eine viel intensivere Wechselwirkung zwischen dem eigenen Geist und der Umwelt. Die Schnittstelle Wahrnehmung wird nicht manipuliert, sondern es ffnen sich nur deutlich mehr Ports. Ich war erneut berwltigt und konnte das alles nicht fassen. Ich fuhr die Rolltreppe zu den DB-Gleisen hinauf, lief durch die Halle. Ich muss total drauf ausgesehen haben. Ich wusste nicht mehr wo mir der Kopf steht ... es war Reizberflutung pur (und es flasht, und flasht, und flasht. Und hrt gar nicht mehr auf zu flashen!). Ich kam aus dem Staunen nicht mehr heraus. Doch es gab noch eine Steigerung. Es sind zu viele Momente und ich mchte mich hier nicht an Beschreibungen aufhalten wie ich im Zeitraffer jedes kleinste Detail meiner Umgebung wahrnahm. Aber infrastrukturelle Knotenpunkte (Anm.: ich meinte damit wohl den Hauptbahnhof) sind fr so eine Art des Erlebens etwas Hochinteressantes. Ich kann nur jedem empfehlen bewusstseinsverndernde Drogen auch in solch einem Umfeld gewinnbringend einzusetzen.
/n
/n
Ich suchte das Gleis wo mein Zug nach Tbingen abfahren wrde. Mein Alltagshandeln litt auf Kosten meiner neu gewonnenen Allgegenwrtigkeit. Doch es spielte keine Rolle ... ich fand das Gleis und bewegte mich aus der Halle.
/n
/n
! -- Und pltzlich wurden alle Ports geflutet -- !
/n
/n
Es fuhren Prozesse in meinem Hirn hoch von denen ich vorher nie etwas bemerkt hatte. Und sie alle dienten der Verarbeitung einer enormen Informationsflut die sich nun in meinen Ionenkanlen ausbreitete. Es war, als ob nach und nach smtliche Hebel umgelegt, smtliche Kanle geffnet wurden. Und als soweit alles startklar war wurde als letztes der Standbyeschalter umgelegt: Ich war erwacht. Und es galt dieses Erwachen auszunutzen. (3)
/n
/n
Mir kam pltzlich ein Wort in den Sinn: Futuristic! Ja, das war es. Nicht nur, dass mein Hirn der Evolution vorgegriffen hatte und seinen Arbeitsspeicher kurzfristig erweiterte. Damit assoziierte ich in diesem Moment das Futuristic gar nicht.
/n
Ich hatte schon immer ein Fable fr Hi-Tech Umgebungen. Den Stuttgarter HBF als Hi-Tech zu beschreiben wre wohl etwas zu hoch gegriffen, jedoch wirkte er so. Die leuchtenden Safes, ein neues still stehendes ICE Modell, die Hintergrundakustik der Bahnhofshalle  dazu Werbeplakate fr das Projekt Stuttgart 21  es war sehr wohl futuristisch. Vielleicht auch deshalb weil ich die Zeit nicht mehr als Ereignisfolge sah  sondern als Bewegungsfluss, als die nderung aller Bewegungen. (4)
/n
/n
Futuristic  dieses Wort ging mir nicht mehr aus dem Kopf. Dieser Zustand war futuristisch. Alles passte zusammen. Als ob ich mich von der Zeitdimension gelst hatte, aber trotzdem noch an sie elastisch gekoppelt war. Ich werde dieses Gefhl nie vergessen wie ich wahrscheinlich mit einer abartig offenen Fresse auf dem Bahngleis stand und minutenlang einfach nur meine Umgebung staunend betrachtete und mir dabei immer wieder einfach nur Futuristic in den Sinn kam.
/n
/n
Ich lief an den Bahnhofsafes vorbei ... an jedem leuchtete die Codeziffer rot auf. Vor mir leuchtende Werbeschilder. Dann an jedem Objekt Reflektionen vom Licht. Meine Sinne agierten als Zubringer fr die Gedankenautobahn, die in alle Bereiche meines Hirns fhrte. Ich fhlte mich berbelichtet. Noch nie hatte ich so intensiv-bewusst wahrgenommen. Und jeder noch so kleine Reiz von aussen wurde sofort auf dem richtigen Wege verarbeitet - denn es gab eben nur noch diese eine Gedankenautobahn in mir, aber so viele Zubringer und Abfahrten. Ein enormes Inputvermgen.
/n
/n
Ich wundere mich heute wie ich es geschafft habe bei dieser Reizberflutung in den Zug zu steigen. Telefonierte dann dort kurz mit meiner Freundin. Im Zug selbst nahm die Flut an Reizen wieder ab. Das Telefongesprch brachte mein angeregtes Hirn wieder etwas zum Abkhlen.
/n
/n
Waren es in sinnestechnisch imposanten Umgebungen die Reize von aussen, die mein System auf Hochtouren brachten, so waren es in weniger 'reizvollen' Umgebungen meine eigenen Gedanken, die mein Hirn tunten.
/n
/n
Kaum hatte ich das Telefonat beendet war der Communicator aufgeklappt und ich begann zu schreiben ... ich konnte gar nicht mehr aufhren. Mein gesamtes geistiges Potential lag ungefiltert und unverschlossen vor mir. Ich berblickte meine Gedanken. Egal was ich streifte, es bildeten sich Querverbindungen und Assoziationen. Mindshift habe ich es auf dem Trip genannt. Als ob meine Gedanken etwas materielles wren, die ich beliebig formen, zusammenfgen oder trennen konnte. Ich fhrte Gedankenoperationen durch als ob es mir schon ewig bekannte Rechenoperationen wren. Ich war komplett unbefangen gegenber mir selbst und meinem Geist. Mit der Neugier eines Kindes begann ich mich auf Entdeckungsreise zu begeben. Es war einfach aufregend: Jeder Gedanke war eine kleine berraschung, ein Geschenk. Und ich wusste nicht ber was ich als nchstes Stolpern wrde  Die Breite des Spektrums an spontanen Inspirationen die ich in mir fand war gigantisch. Ich vergass die Zeit komplett, ohne das Zeitempfinden zu verlieren. Zwei Effekte beeinflussten letzteres:
/n
/n
a) Ich war so extrem mit mir selbst und mit so vielen Gedanken auf einmal beschftigt dass eigentlich schon Stunden htten vergehen mssen.
/n
b) Ich war so geistesgegenwrtig und mir ber die ganzen Momente, die im Hintergrund noch existierten bewusst dass eigentlich kaum eine Minute bisher htte vergehen knnen.
/n
Im Endeffekt war ich dann auch gar nicht berrascht dass es nur oder schon 10 Minuten waren die ich im Zug verbrachte. Um mein Hirn noch mal abzukhlen rief ich kurz einen Kumpel an und quatschte mit ihm ein bisschen. Den Rest der Zugfahrt verbrachte ich fast nur mit Schreiben. Das Ergebnis ist im Anhang nachzulesen. Zeitweilig berlegte ich mir im Zug mir spontan Gesprchspartner zu suchen  aber irgendwie hatte ich dann doch keine Lust dazu bzw. fand niemanden der/die mir interessant genug erschien. Erfolglos versuchte ich mir die Nummer eines Kumpels ins Gedchtnis zu rufen und hatte  wie ich spter gemerkt habe  von Anfang an die richtige im Kopf. Probierte jedoch zuvor zwei andere aus bis ich mir dann doch wieder sicher war dass es doch die erste ist.
/n
/n
/n
/n
/n
In Tbingen angekommen meldete ich mich bei ihm an. Er wohnte glcklicherweise nicht weit weg vom Bahnhof. Irgendwie missfiel mir der Gedanke die ganze Nacht alleine mit meinen Gedanken zu verbringen, selbst auf dem 10mintigen Fussweg zum Doek konnte ich meine Gedanken nicht abschalten. Sie brachten nun ganz neue Aspekte in meine grad ablaufenden Denkprozesse und ich konnte und wollte mich dem auch gar nicht entziehen  aber es war anstrengend die ganze Zeit zu denken.
/n
/n
Erschwerend hinzu kam dass ich immer noch genauso schnell Gedanken ausfhrte, sie jedoch beim Laufen nicht mehr mitloggen konnte. Und merken konnte ich mir das alles schon mal gar nicht. Die Situation begann mich ziemlich zu stressen, das Ganze steigerte sich noch als ich pltzlich begann, all das was ich mir in den letzten Stunden als genial und bahnbrechend ausgedachte hatte, zu hinterfragen. Ich sah mich pltzlich mit so vielen Gedankengersten in zig verschiedene Richtungen abdriften und verlor den berblick. Ich kam zwar dann auf eine Bahn zurck, doch meine Gedanken waren nicht mehr von Produtkivitt geprgt. Ich verstand es pltzlich, ohne es wirklich zu wollen, jeden entstandenen Gedanken wieder zu neutralisieren oder gar ins Negative zu rcken, hatte pltzlich das Gefhl vor dutzenden von ungelsten Fragen zu stehen. Das ganze System kippte ins Gegenteil: Ich begann jedes meiner bisherigen Lsungskonzepte und all meine genialen Gedankenzge zu hinterfragen.
/n
/n
Ich versuchte mir die Unstimmigkeiten, die mir pltzlich bei meinem Weltbild bewusst wurden, zu merken, hatte damit jedoch nur teilweise Erfolg. Ich geriet in Panik und sah den grossen Systemabsturz schon kommen, die berforderung der Situation empfand ich nun gar nicht mehr als lustig, ich fhlte mich von mir selbst und den unkontrolliert wuchernden Gedanken bedroht.
/n
/n
/n
/n
/n
Zum Glck kam ich nach wenigen Minuten in Doeks Zimmer an und hatte erstmal eine andere Beschftigung gefunden. Ich textete ihn ohne Strich und Komma voll und beruhigte mich in dieser Zeit auch wieder, bekam meine Gedanken wieder unter Kontrolle und generell hatte ich das Gefhl, die extremste Phase des Turns berstanden zu haben.
/n
Das gab mir Mut und die Kraft, mich wieder auf die Wirkung einzulassen, also schickte mich mein Hirn frhlich weiter. Nun war alles etwas geordneter, strukturierter, aber nicht weniger intensiv. Der Bodyload kam beim gemtlichen Gammeln in Doeks Zimmer wieder sehr gut zur Geltung. Im Akkord wechselte ich zwischen Laberflash, Gedankenaufzeichnung und diversen anderen Aktionen und genoss alles in vollen Zgen. Ich fhlte mich so pudelwohl in Doeks kleinem, verrauchtem und sehr chaotischem Zimmer. Jetzt war wieder alles im Einklang :)
/n
/n
Doek ntigte mich dazu irgendeins seiner derzeit favorisierten Actiongames am PC zu zocken. Mir fllt der Name nicht mehr ein  jedenfalls war es was Bekanntes. Doch bald war mir das Spielen zu stressig und ich zog es vor Wild im Netz durch die Gegend zu klicken oder mit Doek nostalgisch an unser gemeinsames Lovefield 2003 zurckzudenken.
/n
Doek fand mich und meinen Zustand glaub ich ganz unterhaltsam und ich fhlte mich bei ihm sehr gut aufgehoben und war froh einen alten Freund wiedergefunden zu haben.
/n
Dennoch machte ich mich gegen frh morgens auf den Heimweg  ich glaube per Nachtsammeltaxi.
/n
/n
/n
/n
/n
Im Morgengrauen betrat ich mein Zimmer und war so langsam des Methflashs berdrssig. Ich war jetzt schon ca. 10h am Stck drauf. Alles was ich tat hatte seinen Reiz verloren: Chatten war nicht besonders spassig, zumal um diese Uhrzeit kaum Leute online waren. Im Netz rumsurfen und Foren zumllen hatte ich schon bei Doek genug betrieben. Musik hren  sowieso immer und jederzeit. Mir ging es nicht schlecht, im Gegenteil. Aber ich war von mir selbst und meinen Gedanken, die nicht aufhren wollten zu spulen, gelangweilt.
/n
/n
T. war auch noch drauf und die ICQ Session mit ihm plus die nette Goamusik war die einzige Beschftigung die mir Spass brachte. Ansonsten war da nur diese zwar lustige, aber auf Dauer nervige innere Unruhe.
/n
/n
T. brachte mich auf eine ganz dumme Idee, fr die ich aber selbstverstndlich komplette Eigenverantwortung bernehme. Diese mdma Kristalle funkelten mich einfach zu verfhrerisch an. Und es war ja nicht mehr viel, allerhchstens 50mg. Das Synapsengrillen hatte dank der Meth-berdosierung eh schon ein hheres Ausmass genommen, also wrde das bisschen mdma auch nicht mehr viel schaden. Jegliche Gedanken, die mich sonst zur Vernunft brachten waren in diesem Moment wie weggeblasen. Ich wollte einfach nur diesen berall tobenden Gedankenwellen Einhalt gebieten und meine Ruhe haben  ohne Rcksicht auf meine Safer-Use vorschriften. Deshalb fanden die Kristalle sich auch ohne Widerstand schnell in einem Glas voll mit Multivitaminsaft wieder.
/n
45 Minuten spter lag ich glcksberflutet und total entspannt auf meiner Matratze und lauschte vertrumt der Musik. Mdma ist und bleibt einfach mein Favorite.
/n
/n
Die euphorische Wirkung des mdma unterdrckte die stressige aufputschende Wirkung des Meth, whrend es die verschickt-euphorische verstrkte. Das Resultat war eine sehr tiefgehende, klare und wachsame Euphorie. Wie erhofft hatte ich endlich Ruhe vor meinem Geist, nie hatte ich die mdma Wirkung als so entspannend empfunden (is ja auch irgendwie klar wenn man diese Wirkung mit der extremen reinen Upperwirkung des Meth der Stunden vorher vergleicht). Ich kann nicht sagen wie lange das mdma wirkte, ich denke zumindest so drei Stunden. Drei wertvolle Stunden abschalten. Mein Zustand war das komplette Gegenteil zu zum ganzen Rest der Nacht  und das war gut so. Ein Liebesflash war auch prsent und zog Konsequenzen nach sich. Ich lud ein paar Kumpels zu mir nach Hause ein. Zwei von ihnen standen gegen 11h tatschlich vor meiner Tr, der dritte kam ein bisschen spter.
/n
/n
/n
/n
/n
Bei Y. und M. mischte sich Entsetzen, Humor und Neugierde bezglich meines Zustands. Es war einer der Morgen, an denen ich meine Druffheit kaum verstecken konnte. Zwar kam ich gerade von dem mdma wieder runter, jedoch war immer noch etwas von der Meth-Wirkung brig und zustzlich kam ich auch noch auf die Idee eine Peppers (also 50mg TFMPP und 100mg BZP) draufzubauen. Dementsprechend flutete schon der nchste Upperflash an.
/n
Da ich meinen Besuch nicht allzu schnell wieder verkraulen wollte beschrnkte ich meine Laberflashs und versuchte sie nach kurzer Zeit ganz einzustellen. Mittlerweile war auch C. eingetroffen und ich hatte pltzlich den Anspruch etwas Sinnvolles mit der Zeit anzustellen. Also spielten wir Personality, bei dem es darum geht Wesenszge der Mitspieler richtig einzuschtzen und zu bewerten. Ich hatte selten so viel Spass an diesem Spiel gehabt und ich es passt bestens als Beschftigung in verdruffte Homesessions. Whrend des Spiels stieg auch die Euphorie der Peppers in mir empor und der Nachmittag wurde mit jeder Minute spassiger.
/n
/n
Leider verliessen M. und Y. die Runde wieder nach vielleicht so 2-3h. C. verweilte jedoch noch eine ganze Weile bei mir: wir lieferten uns einen intensiven verbalen Schlagabtausch, der noch mal all meine geistigen Krfte mobilisierte. Dem Inhalt der Diskussion habe ich eine Extrapassage gewidmet, basierende auf Notizen welche ich kurz nach der 5h Diskussion anfertigte. Ich war erneut beeindruckt von meinem geistigen Potential und vor allem von meiner Redegewandtheit. Philosophische Diskussionen mit C. waren immer eine Herausforderung, er ist sicher einer der intellektuellsten und vielseitigsten Menschen in meinem Umfeld und hat mir an diesem Nachmittag einiges abverlangt. Die Diskussion floss so schnell dass ich kaum nachkam und viel von dem was ich eigentlich sagen wollte einfach in der Informationsflut mit der wir uns berschtteten unterging. Wie von selbst wechselten in rasendem Tempo die Themengebiete, bauten wir Querverbindungen auf und fanden immer dutzende Betrachtungsweisen des aktuell Diskutiertem.
/n
/n
Ich fand eine immense Freude daran meinen Gedanken so schnell wie mglich einen Output zu geben, sie in elegante Worte zu fassen, sie passend in unsere geistigen Konstrukte und Diskussionen einfliessen zu lassen. Endlich war ich mal wirklich gefordert und hatte in C. einen Gesprchspartner, der mir in puncto Wissen in nichts nach stand, eventuell eher voraus war. Um das Gesprch an sich noch etwas zu analysieren: Es war keines der normalen Druffigesprche in denen halt an diversen Druffitheorien gebastelt wird. Ich hatte in keinster Weise das Gefhl in Nonsense abzuschweifen und war eigentlich die ganze Zeit darauf bedacht meine Gedanken sinnvoll und konstruktiv einzubringen. Das Gesprch entwickelte in keiner Minute auch nur den Ansatz von Verplantheit. Selbst nchtern fllt es mir schwer ein so anspruchsvolles Gesprch auf Dauer auf klarem Niveau zu halten  aber in diesem Fall war es absolut kein Problem.
/n
Klar, viel von dem was wir diskutierten basierte auf Mutmassungen. Htten wir jedes Mal auf eine Begrndung unserer Argumentation bestanden, wren wir gar nicht vorangekommen. Deshalb sind vielleicht manche Aussagen auch etwas unfundiert. Aber darum ging es gar nicht.
/n
/n
Desweiteren kam eine sehr persnliche Komponente hinzu da wir sehr offen auch ber uns und unseren Charakter sprachen  darber was wir voneinander halten, wo wir unsere Strken und Schwchen sehen. Und auch hier hatte ich wieder das Gefhl einen viel direkteren Zugriff auf mein Inneres zu haben und vor allem das, was er mir zu sagen hatte viel besser und konstruktiver verwerten zu knnen. Nie hatte eine Konversation so sehr meinen bedrufften Zustand dominiert wie in diesen fnf Stunden.
/n
/n
Als es langsam Abend wurde merkte ich wie mich totale (geistige) Erschpfung berkam und musste mir irgendwann eingestehen meine Grenzen erreicht zu haben. Deshalb hielt ich es fr sinnvoller C. darum zu bitten mich alleine zu lassen, was er auch sofort akzeptierte. Wir verquatschten uns natrlich noch ein paar Mal, dann ging er.
/n
Und ich war alleine. Total erschpft. Aber immer noch hellwach.
/n
/n
/n
/n
/n
Whrend der Diskussion hatte ich noch eine halbe Peppers nachgelegt. Irgendwann kam der Zeitpunkt, an dem Schluss sein musste. So langsam reichte es mir auch wirklich mit diesem enormen Flash, den ich dank den Peppers noch erfolgreich in die Lnge gezogen hatte. Ich hatte endlich meine Ruhe und legte mich hin. Geistig total erschpft, aber immer noch hellwach und mein Kopf wollte einfach keine Ruhe geben. Es war furchtbar und mit jeder fortschreitenden Minute verging mir mehr die Lust an diesem Zustand. Man kann sich vorstellen welch bombastische Laune in mir aufkam. Zum Denken war ich zwar viel zu schwach, aber ich hatte bezglich meiner Stimmung und der inneren Unruhe immer noch ein perfektes Auffassungsvermgen, welches mir das immer bitterer werdende Gefhl des Runterkommens ins Hirn hmmerte.
/n
/n
Das Problem war dass ich nicht runterkam, sondern innerhalb weniger Minuten erkannte dass ich weit unter dem gesunden chemischen Meeresspiegel war. Ich musste hinnehmen dass all meine geistigen und krperlichen Ressourcen verbraucht waren. Ich hatte nicht mal die Zeit das zu merken, sondern war dieser Leere einfach ausgesetzt. Und das schmerzte. Ich konnte dieser Situation nichtmal entfliehen: Schlafen? Guter Witz, in dem Zustand konnte ich nicht einmal fnf Sekunden meine Augen schliessen. Irgendetwas tun? Selbst wenn ich dafr noch die Konzentration gehabt htte, wre jede noch so anspruchslose Aktion an meiner miserablen Antriebslosigkeit gescheitert. Also stellte ich mich auf einen blen Abkacker ein und versuchte meinen Zustand so gut wie mglich zu ertragen.
/n
/n
Ich war mir darber bewusst dass dies erst der Anfang war und bin ja auch von anderen oft genug vor dem Meth-Runterkommen gewarnt worden. Vermutilch haben das mdma und die Piperazine mageblich zu einer weiteren Verschlechterung der Situation gefhrt.
/n
Ich war auf alles gefasst und blieb deshalb auch von den depressiven Verstimmungen unbeeindruckt, die ich in diesem Ausmass noch nie zuvor hatte.
/n
Irgendwie fgte ich mich meinem Schicksal, war jedoch dann doch zu schwach um es eventuell eine ganze Nacht zu ertragen.
/n
Erst mit 2mg Lorazepam war endlich Ruhe und ich war in der Lage 6 Stunden zu pennen.
/n
/n
/n
/n
/n
Die grausamen Stunden des Runterkommens sind ein driftiger Grund einen solchen Mischkonsum nie wieder zu praktizieren, Mittlerweile sehe ich das gesamte Erlebnis als positiv fr mich an. Und so schlimm das Runterkommen auch war, es hatte einen enorm wichtigen Effekt auf mich: Es stellt die 24+ Stunden Extrem-High mit all seinen gewinnbringenden Erkenntnissen in Frage. War es das wirklich wert? Ich war noch tagelang verpeilt, verstrt, mde, verstimmt und leer. Diese enorm schmerzende Intensitt der Nachwirkungen versetzte mir einen ordentlichen Dmpfer. So schn das Erlebnis auch war, mit diesem blen Ende konnte keine Gier nach dieser Substanz in mir aufkommen. Obwohl ich es grsstenteils auf den Mischkonsum schob, hatte ich wortwrtlich die Nase gestrichen voll von Meth und das blieb eigentlich bis heute (vier Monate spter) auch so.
/n
/n
Ich habe die Substanz aus zwei Perspektiven kennengelernt. Ohne das bse Runterkommen wre ich in eine psychische Abhngigkeit reingeschlittert, die ich vorerst wahrscheinlich nicht htte kontrollieren knnen. 
/n
/n
Ich habe zwischenzeitlich noch mal Meth mehr durch einen spontanen Zufall (bin eingeladen worden) auf der Sonne Mond und Sterne konsumiert. Das Setting war natrlich ein komplett anderes, hinzu kamen noch einige Strfaktoren, weshalb das Erlebnis nicht besonders toll und mit einem bsen Abkacker verbunden war. Whrend der Wirkungszeit schon dominierten negative Gedanken in mir, und diese wurden durch das Meth natrlich intensiviert.
/n
/n
Da die Dosis jedoch viel geringer war, hatte ich mich am selben Abend schon wieder beruhigt. Entscheidend fr meinen weiteren Umgang mit dieser Substanz ist alleinig das allererste Erlebnis. Ich denke dass ich (wohl mehr durch glckliche Zuflle als durch Lenken des Turns) dank der hohen Dosis den richtigen Eindruck von Methamphetamin bekommen habe und nun um das mchtige positive sowie negative Potential der Droge weiss.
/n
/n
Dennoch war es ein ungewhnlicher, sehr individueller Turn, der sich sicherlich durch mein eigenes Zutun intensiviert hat. Deshalb wre eine Wiederholung in einem neutralem Setting und einem ausgeglichenem psychischen Zustand sinnvoll (was auf der SMS nicht der Fall war).
/n
/n
Vielleicht relativiert sich dann dieser abgehobene bewusstseinserweiternde Flash und es zeigt sich dass Meth doch um einiges plumper von der Wirkung her ist als es von dieser Erfahrung ausgehend anzunehmen ist.
/n
/n
/n
/n
/n
Unzensiert  unstrukturiert  mit allen Rechtschreibfehlern
/n
/n
Die Welt strahlt etwas aus - tut sie immer :) aber jetzt ist es anders. Nein, keine optischen Vernderungen, keine Farbverstrkung. Und doch die 'bahnbrechende' Erkenntnis dass sich etwas in meinem bewusstem Erleben tut - ich bin wach. Meth-wach. Ein durchaus beschreibendswrdiger Zustand. Es ist so als ob ich jede kleinste Vernderung sofort wahrnehme. Jeder Reiz ohne zeitliche Verzgerung von meinem Hirn verarbeitet wird. Selbiges wurde in den letzten Tagen sehr gestresst - mit theoretischer Chemie und Physik. Und jetzt weiss ich wie sich ein angeregtes Elektron im Atom fhlen muss. Zur Ionisierung kam es bisher noch nicht - jedoch weiss ich auch nicht was erstrebenswert daran sein sollte. Ein abstrakter Vergleich - mein angeregtes Hirn. Jedoch wer weiss wieviele elektrische Pulse von angeregten Ionen gerade durch die Ionenkanle meiner Synapsen jagen. Heute mittag rechnete ich in der mndlichen Prfung Sure-Base Gleichgewichte vor. Jetzt geht es um Neurotransmittergleichgewicht. Ich wrde ja gern mal wissen wie hoch die Serotonin und Dopaminkonzentration jezt in meinen tausenden synaptischen Spalten ist. Es findet kein exothermes geistiges Feuerwerk wie auf MDMA statt. Stattdessen manifestiert sich der angeregte Zustand - und wird zu einem Stabilen Komplex an Euphorie, geistiger Klarheit, Gedankentuning und aktivem Erleben.
/n
/n
Nach kurzem sinieren und in-mich-gehen (obwohl da wohl schon das Maximum erreicht ist) ist mir aufgefallen dass ich ja eigentlich meinen Gefhlszustand beschreiben will. Konkrete und aussagekrftige Formulierungen sind wohl nicht die Strke der Tante. Laberflash, jecdoch anstatt mit Personen denen ich meine geistigen Ergsse mitteilen kann eben nur mein 'Communicator', der nun als Trippad herhalten muss. Jedoch: So langatmig meine Gedankengnge auch sein mgen und hier erscheinen, sie sind deutlich direkter als ich sie darstellen kann und dieser Text beinhaltet nur einen kleinen Bruchteil von dem. 'Der Weg ist das Ziel' - eine Binsenweisheit, die sich, so habe ich den Eindruck, mal wieder besttigt. Meine Gedanken sind wie ein Mosaic - und es gibt viele Mglichkeiten die Teile zu dem Puzzle Hirn zusammenzusetzen. Erst beim Puzzlen lernt man etwas ber das Puzzle. Und diesen Prozess mache ich im Moment durch. Und es macht wahnsinnig Spass - mit den Teilen zu spielen. Die Ordnung geschieht rein intuitiv. Die Tante hilft mir - zeigt mir Mglichkeiten auf und ich erledige den Rest. Mindshifting. Ich stbere in mir selbst. Geist? Psyche? Es ist alles dasselbe. Durch Wechselwirkungen verbunden. 
/n
/n
Ich merke dass ich auf dem richtigen Wege bin. Und die Tante sagt mir ganz eindeutig: Werd Naturwissenschaftler. Geistiges Potential gilt es zu nutzen. Wre meine geistige Aktivitt im Alltag nur 10x so gering - es wre trotzdem immer noch phnomenal. Meine Welt liegt mir ungefiltert zu Fssen - ich greife blind rein und ganz egal was ich dann in der Hand habe - es macht Sinn und ist verwendbar. Meine Aufgabe besteht darin zu entscheiden wozu es verwendbar ist. Probleme sind oft der Entscheidung wegen ein Problem. Wie oft bremse ich mich aus indem ich meine Hnde wieder leere weil die Mglichkeiten aus dem erhaltenen etwas zu formen mit Anstrengung verbunden ist. Dabei ist es viel anstrengender zu Entscheiden welche Entscheidung am wenigsten Anstrengung bringt. Selbstverstndlich mssen Entscheidungen gut durchdacht sein. Aber man sollte auch wirklich DURCHdenken und nicht steckenbleiben.
/n
/n
Sind meine Erkenntnisse auf den Alltag bertragbar? Im nchternen Zustand habe ich keinen derartigen Zugriff auf meine Gedankenwelt. Eine Anregung ist enorm anstrengend, geschieht durch Meth jedoch von selbst. Jedoch ist die Gefahr durch knstliche 'Bestrahlung' eine andere: wer mchte schon ewig mit immer grsser werdender Geschwindigkeit im Teilchenbeschleuniger hngenbleiben. Dann verzerrt sich zeitliche und rumliche Umgebung relativistisch und es gibt weder einen Zeit noch einen Ort diese wunderbaren Erkenntnisse anzuwenden.
/n
/n
Auf den gedanklichen Hhenflug folgte eine Phase ohne Notizen. Ich musste vom HBF zu nem Kumpel laufen. Die Welt zog an mir vorbei. Oder ich an ihr? Zwei dem Anschein nach hnliche Betrachtungsweisen. But it makes a difference. So wie ob das Glas halb voll oder leer ist. Fhren wir Regie oder folgen wir Regieanweisungen? Ist die Frage relevant?
/n
/n
So ... ab diesem Zeitpunkt habe ich mich auf andere Dinge konzentriert und meine kreative Gedankenphase hat dadurch einen Abbruch erlitten was ich im Nachhinein bedauere weil ich jetzt nicht mehr denselben Zugang zu diesen Reflektionen habe und gerade in der Endphase dieser 'Ausenandersetzung mit mir selbst' viele Fragen in den Raum gestellt habe ohne sie zu beantworten. Mittlerweile dmmert es, die Einnahme ist gut 8h her. Ich bin extrem wach aber nicht mehr so 'gedankensensibilisiert', auch die 'euphorische Flusstrke' ist deutlich geringer geworden.
/n
Nichtsdestotrotz mchte ich noch auf ein paar meiner Ausfhrungen zurckkommen da ich sie fr wichtig halte.
/n
/n
Im Prinzip fhren ja alle meine Fragen auf folgenden Ursprung: Aktives Erleben vs. sich gehen bzw mitreissen lassen. Ich nenne es die Unschrferlation des Seins. Je aktiy Auf der einen Seite entsteht die Welt in meinen Kopf, ich kann bis zu einem gewissen Grad entscheiden welche Reize ich wie verarbeite und interpretiere.
/n
Obwohl ich noch sehr viele Ideen und Gedanken zu dieser Thematik hatte bin ich den ganzen Rest des Trips ber nicht mehr dazu gekommen es weiter niederzuschreiben. Leider waren es so viele Gedanken dass ich es sicher nicht mehr alles zusammen bekomme. Auf jeden Fall ging es um folgendes Grundproblem: Wieviel Zeit stecke ich in Beobachtunng, Eindrucksbildung und Prozessierung auf der einen Seite und wie lange brauche ich bis es zur Umsetzung kommt bzw. wie lange brauche icn fr die Umsetzung.
/n
/n
Ich bin in vielerlei Hinsicht sehr unstrukturiert. Mir selbst Struktur zu geben war schon immer ein enormes Problem fr mich. Aufgrunddessen behindere ich mich sehr oft selbst. Ich habe zu viele Ideen und zu wenig Zeit zur Verwirklichung. Daher auch meine Schwaeche fr Upper. Durch sie werde ich produktiver. Doch oft machen sie meine Unproduktivt noch ertrglicher indem ich mir dann durch geniale Gedankengnge vorgaukel produktiv zu sein. Auf Meth beherrschte mich zuerst der Gedanke wie vielseitig ich doch bin und dass ich so bescheuert bin mein geistiges Potential nicht zu nutzen. Es war doch so einfach. Ich denke sehr viel, beziehe mglichst viele Faktoren ein. Dadurch gewinne ich wieder neue Erkenntnisse fr eine Thematik und irgendwann ist diese so komplex und detailliert dass die Entscheidung unmglich oder extrem langwierig wird. Ich bin in der Regel berzeugt davon dass das viele Nachdenken und Reflektieren sehr produktiv fr mein Leben ist. Auf Meth hat sich dieser Eindruck verstrkt, da der Zugang zu mir selbst viel direkter war und es mich kaum Anstrengung kostete sehr viele Gedanken auf einmal zu prozessieren, kombinieren und strukturieren. Dadurch fhlte ich ich mich wahnsinnig frei. Umso mehr ich denke umso freier bin ich. Ein Gedanke folgte dem andern und ich war begeistert von meinen geistigen Hhenflgen, es zeigte mir mal wieder wie bewusst und reflektiv ich die Welt und mich selbst wahrnehme und das es mein Ziel sein sollte genau dieses Erleben und Empfinden mit in den Alltag zu tragen. Doch dann kam ein anderer Gedanke in mir auf:
/n
/n
- hier habe ich leider nicht mehr weitergeschrieben. Zu diesem Zeitpunkt lief ich gerade vom Bahnhof zum Doek und die negativen Gedanken kamen auf. und mchte diese druffen Gedanken auch nicht im nchternen Zustand weiterfhren, beim nchsten Mal vielleicht ,)
/n
/n
/n
/n
/n
Was ich an diesem Zustand liebe ...
/n
/n
ich bin entkoppelt. Entfesselt. Da ist die Welt und hier bin ich. Mittendrin und dennoch soweit weg. Wie hiess das in Chemie nochmal? Osmose?
/n
Egal ... ich habe eine Aura, unglaublich stark. Jegliche negative Reize verpuffen an ihr, werden von ihr in weite Ferne geschleudert. Und all das, egal aus welcher Ecke von Raum und Zeit es kommt, in irgendeiner Weise mir positive Impulse geben knnte wird magisch angezogen und durchdringt die Aura, fgt sich hinzu und macht sie noch strker. ICH bin die Aura ... ziehe alles positive an und hole alles positive was in mir steckt heraus um es der Aura hinzuzufgen welche verschmelzt mit mir ... zur Leichtigkeit des Seins. Das ist Ecstasy.
/n
/n
/n
/n
/n
und nun begann der intensivste und anstrengenste geistige Schlagabtausch, den ich je mit einem Menschen fhrte. Es war der Wahnsinn  Ich hatte wieder einen unerschpflichen Pool an Gedanken und Reflektionen zur Verfgung, griff hinein, wandelte es in Gedanken und verlieh diesen durch eine perfekte Sprache Ausdruck, brachte sie C. (dem Kumpel, nicht der Tante ,))
/n
Er baute an, vernderte, manipulierte. Der vernderte Gedanke driftete in meinen Kopf und ich begann die Vernderungen zu analyisieren, um ihn wieder mit meinem eigenen Stempel nach draussen zu tragen. So ging das bestimmt gute 4 Stunden am Stck hin und her  querbeet durch alle mglichen mehr oder weniger pseudophilosophischen Themen.
/n
Ein Jammer dass ich nicht mehr viel davon weiss  ich weiss nur dass es uns wahnsinnig ausfllte, ja gar befriedigte. Geistiges Ficken hat es C. genannt. Ich war in meinem Element  und hatte jemanden mit derselben Wellenlnge gefunden.
/n
Ich versuche kurz zu rekonstruieren um was es ungefhr ging. Wir begannen irgendwo beim Thema Selbstverwirklichung. Wie definiert sich der Einzelne in der Gesellschaft, was bewegt Leute wie uns dazu sich zu individualisieren, sich von einem Teil des Gesellschaftssystem zu befreien? Wie wichtig ist Menschenkenntnis, was macht Menschen einzigartig? Was macht einen Menschen stark? Warum ist eine Masse umso dmmer, je trger sie ist?
/n
/n
Wir bertrugen fundamentale Naturgesetze auf unsere Gesellschaft  landeten dann sehr schnell bei der Sinnhaftigkeit von Demokratie, philosophierten ber Herrschaftsformen. Ist eine Demokratie nicht eine Gefahr fr das Wohl der Menschen, da eine dumme Masse die Entscheidungen trifft? Wer entscheidet wirklich? Wieviel Macht haben die Politiker, welche Rolle spielen beratende Organe wie z.B. Ausschsse? Wie lange wird das noch gut gehen?
/n
/n
Irgendwie schafften wir den bergang zum Thema Naturwissenschaft und Religion. Dass die Religion von der Naturwissenschaft substituiert ist. Naturwissenschaft ist der heutige Glauben  nur gaukelt sie den Menschen vor objektiv, sachlich und absolut zu sein. Doch Gedanken, die ihr in die Quere kommen weist sie genauso zurck wie einst die Inquisition. Sie appelliert nur nicht an einen Gott, der einen zur Hlle schickt, sondern daran dass man selbst nicht mehr ganz sauber ist und mal seine Intelligenz berdenken sollte. Heimtckisch ist die Naturwissenschaft. Wir haben einige Beispiele an Phnomenen gefunden, die sich die Naturwissenschaft weigert zu erklren und deshalb jegliche nicht naturwissenschaftlich-konforme Erklrung ablehnt. Es ging um das Experiment mit den ausgesetzten Rattenkindern, bei deren Mutter abgeschottet im Labor immer eine Vernderung der Herzfrequenz zu beobachten war, sobald eines der Kinder umgebracht wurde  unabhngig von der Entfernung. Dann die parapsychologischen Phnomene des freiburger Forschers  ich habe den Namen vergessen. Je enger die Verwandtschaft zwischen zwei Menschen, umso mehr sind sie bereit sich freinander einzusetzen (Luftanhalt-Experiment), Das spren des Todes des Mannes an der Kriegsfront von Frauen im 2.Weltkrieg  all dieses sind auch Phnomene die einer Erklrung bedarfen.
/n
/n
Mir als Physiker fiel dazu natrlich sofort der mehrdimensionale Raum ein. Darber waren wir uns einig. Es gibt Dimensionen, die wir nicht bewusst wahrnehmen, aber sehr wohl existent sind. Auch in diesen Dimension herrschen Gesetze, Beziehungen, Bindungen. Und wir knnen sie nicht erfassen. Was aber nicht heisst dass es sie nicht gibt. C. erzhlte mir einiges ber die Pyramiden von Gizeh, ber seltsame Baustrukturen in Sdamerika  Dinge, zu denen die Menschen damals nicht in der Lage waren. Gibt es ausserirdisches Leben? Warum lsst die gyptische Regierung immer noch keine Forschergruppen in das innerste der Cheopspyramide? Vor was hat sie Respekt?
/n
/n
Schnitt  Buddhismus: eine andere Art die Welt zu erklren. Sie geht von ganz anderen Ursprngen aus aber kommt auf dieselben Ergebnissse wie die Wissenschaft. C. weiss sehr viel ber den Buddhismus. Ich hre ihm zu  sauge auf was er erzhlt. Bin beeindruckt. Und flechte immer wieder meine eigenen Gedanken ein  geistiges Ficken  besser als jeder Orgasmus! Finde beeindruckend was er erzhlt. Er bringt mich auf einen Gedanken. Was macht den Menschen aus? Er kann reflektieren  er kann nicht nur die Vergangenheit verarbeiten und die Zukunft planen. Sondern der Mensch ergrndet seine Existenz. Das ist es was ihn unterscheidet. Es gibt so viele Wege zur Erkenntnis  wir setzen es mit Erleuchtung gleich. Buddha hat dieselben Lebensweisheiten durch Meditation gefunden wie Platon, Pythagoras und Newton durch die Wissenschaft. So unterschiedliche Herangehensweisen  und trotzdem dasselbe Ergebnis. Der Vergleich im kleinen: C. und ich  wir lsen ganz andere Gleichungen, benutzen andere Metaphern  aber am Ende steht das selbe Ergebnis, sind derselben Meinung. Gibt es eine Art Potential fr Erleuchtung im menschlichen Geiste? Gibt es eine Seele? C. meint nein 
/n
/n
Wir diskutieren uns wieder am Wesen des Menschen fest  und Rollen die gesamte Evolution auf. Staunen ber das Geheimnis wie aus einem Haufen von Moleklen gesteuerte Zellen bis hin zu einem Menschen werden konnte. Wie ist der Mensch zum Mensch geworden? Wir betreiben Vlkerkunde  uns fllt auf dass den Europer eines besonders von allen anderen unterscheidet: Seinen Antrieb, seine Neugierde, sein Talent Visionen umzusetzen, hinaus zu wollen in die Welt. China verfgte zu Kolumbus Zeiten ber die grsste Flotte aller Vlker. Doch nie stach auch nur ein Schiff in See zu neuen Ufern. In keinem Volk ist der Pioniergeist, die Neugierde so verankert wie in Europern. Sie entdeckten und eroberten die Welt. Handelten immer nach dem Minimax-Prinzip. Sie grndeten die Marktwirtschaft, die heutige Wissenschaft. Keine Modernisierung, kein Fortschritt ohne die Visonen der Europer. Das fing bei den Griechen an  und endet heute im Kleinen mit dem Abenteuerurlaub, der Weltumsegelung. Die Europer waren es, die tausende von Kilometern reisten um die hchsten Gipfel der Welt zu erklimmen, um auf den Mond zu reisen. Andere Vlkergruppen bentigten immer erst einen Impuls von aussen, um etwas zu verndern. Bei den Europern kam die Vernderung von Innen. Die Naturwissenschaft wird von Weissen dominiert  sicher nicht weil Schwarze keine Chance htten. Sondern weil ihnen das Gen zur Neugier fehlt.
/n
/n
Das deutsche Wirtschaftswunder  das Internet  jegliche Art von Musik, alles Erfindungen der Europer. Wir distanzierten uns sofort davon dass unsere Reflektionen rassistischen Inhalt haben knnten  aber es ist einfach ein Fakt dass der Menschentypus Europer immer ganz besondere Vorstellungen vom Leben gehabt hatte  seiner Zeit weit voraus.
/n
/n
Da es so langsam zu anstrengend wurde sich ber philosophische Grundsatzthemen auszulassen kamen wir noch mal auf Wirtschaft und Politik zu sprechen  warum kriselt es derzeit? Kriselt es berhaupt? C. erlutert mir seine Theorie dass die Marktwirtschaft ein Auslaufmodell ist. In ein paar Jahrzehnten wird das Welternhrungsproblem durch Gentechnik gelst sein, alles durch erneuerbare Energien geregelt sein.
/n
/n
Nun kommen wir auch auf die Probleme die Europer haben zu sprechen: Schuldzuweisungen sind in unserer Kultur stark verankert. Es geht nicht darum ein Problem zu lsen, sondern den Schuldigen zu finden. Dafr wird zuviel Energie verschwendet, anstatt fr die Lsung des Problems. Die Japaner machen das anders. Alle knnen von einem multikulturellen Austausch profitieren, Deutschland insbesondere von der Einwanderung. Exportnation Nummer eins, und trotzdem jammern alle.
/n
Da unterscheiden wir uns. Ich kann nicht verstehen warum C. so optimistisch in die Zukunft blickt. Unternehme Anstrengungen ihm aufzuzeigen dass sich unser Problem nicht von selbst lsen wird: Das Problem Jammerei. Visionre haben keinen Nhrboden hier, da alles zertrampelt wird. Die ewige Jammerei ist zum Volkssport geworden und macht uns kaputt, sie bremst Visionre aus, macht ihre Ideen nahezu unmglich. Die Welt muss erwachen. Erst dann knnen Visionen getragen und umgesetzt werden.
/n
/n
C. hat geniale Ideen  redet schon von der Umsetzung eines Utopias  beschreibt die Welt in einem Postkapitalismus  hat konkrete postkapitalistische Konzepte. Er argumentiert mit solch einer Klarheit dass es selbst der dmmste Brger kapieren msste  und selbst der beste Fachidiot im Ausschuss XY in der Bundesregierung schon lngst an der Umsetzung sitzen msste. Aber es geht zuviel Energie verloren  durch Jammern. So wie beim elektrischen Strom ein Verlust durch Joulesche Wrme entsteht. Die Energie, die Impulse von einzelnen, das geniale geistige Potential zur Vernderung, zur besseren Gestaltung unserer Welt verpufft im Chaos unserer Welt. Es wird Zeit dass Visionre wie C. ihre Energie nicht mir gegenber auf ner Druffisession in meinem Zimmer verschwenden, sondern dass sie Gehr finden da draussen  damit mchte ich dieses Kapitel schliessen. Es hat mir enorm viel gebracht und mir aufgezeigt wie extrem wichtig es fr mich ist mich geistig zu frdern ,)
/n
/n
Danke fr den kreativen Input gehen an: C., dem Internetradio hbr1 (sowohl Goatrance als auch Ambient).
/n
Chemischer Support: Methamphetamin (ca. 50mg, vorabend), eventuell MDMA-afterglow (morgens), BZP (100mg) &amp; TFMPP (75mg)
/n
/n
/n
/n
(3) Dieser Satz bzw. allgemein die vorangehende Textpassage habe ich wohl wirklich stark berzogen dargestellt. Ich mchte nicht behaupten dass ich auf Meth in der Lage bin mein Hirn wirklich 10x so EFFEKTIV arbeiten zu lassen wie im Normalzustand. Aber zu diesem Zeitpunkt fhlte ich mich so. Es war einfach das Verarbeiten dieser abartigen Reizberflutung, ich hatte mich nie so sensibel gegenber Signalen aller Art aus meiner Umwelt gefhlt. Dieses pltzliche Bewusst-werden ber das was in vor mir abging und den Weg in mich fand, berwltigte mich und liess mich wahnsinnig leistungsfhig und geistig erleuchtet fhlen.
/n
Ich denke wenn man es schafft diese Reizberflutung selbst zu filtern kann Meth durchaus die geistige Leistung steigern  jedoch war ich in diesem Moment nichtmal im Ansatz dazu fhig.
/n
/n
(4) Ich frage mich ob das meinem Empfinden ber die Aneinanderreihung von Momenten weiter vorne im Bericht widerspricht. Jedoch fllt mir gerade auf dass es sich hierbei nur um eine fortgeschrittene Betrachtung handelt: Die Nherung (der Gesamtfilm wird zerlegt in einzelne Momente, deren Aneinanderreihung die Realitt ergibt) wird durch die Ableitung (nderung aller Bewegungen, jeder Moment wird unendlich klein) ersetzt.
/n
ber diese Theorie bin ich mir selbst noch nicht so im Klaren und hiermit verwerfe ich sie als Schwachsinn.</bodytext></report>