<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>85167</idnum><title>Psycholyse-Sitzungen (1968)</title><author>Hans M.</author><substance>mescaline</substance><bodytext>


Psycholyse-Sitzungen
/n
/n
1. Sitzung mit Mescalin
/n
Ich schreibe hier ber meine psycholytischen Sitzungen, da ich berzeugt bin, dass die Psycholyse, gekonnt angewandt, vielen verzweifelten Menschen helfen knnte (auch neu zu bewerten im Lichte der aktuellen Amok- und Alkoholproblematik); wenn set und setting stimmen, zeigt mein Beispiel, dass in Einzelsitzungen mit einem nchternen Begleiter, der psycholytische Erfahrung hat und seine eigenen Charakterprobleme soweit kennt, dass er sie aus der Sitzung heraushalten kann, viel bewusst werden kann: im Lichte neuer Erkenntnisse war mir dann in etlichen problematischen Lebenssituation neu die Entscheidung fr eine vernderte Verhaltensweise mglich.
/n
/n
Ich denke auch, dass unabhngig von oben gesagtem, ein Mensch das Recht auf einen Rausch hat, der ihn zumindest zeitweise aus seinem persnlichen Kfig der Wahrnehmungsfilter etc. befreien kann. Die heutige restriktive Gesetzgebung wrgt das ab und ist meines Erachtens politisch motiviert; juristisch wre auch einmal zu prfen, ob nicht das Grundrecht des Menschen auf freie Entfaltung seiner Persnlichkeit in unzulssiger und unntiger Weise eingeschrnkt und damit verletzt wird. Durch meine Berichte mchte ich die Liberalisierung von psycholytischen Arbeiten untersttzen.
/n
/n
Im Folgenden gebe ich ein Protokoll einer psycholytischen Sitzung - einer von insgesamt 13 - wieder, das ich in den Tagen nach der Sitzung geschrieben hatte und das mit dem Sitzungsbegleiter (Therapeuten) anschlieend besprochen wurde. Die Besprechung selbst hatte ich dann i.A. nicht mehr dokumentiert, sie diente der Vertiefung der neuen Erkenntnisse. Vorab jedoch allgemeine Bemerkungen, die grundlegende Charakterisierung des set und setting dieser Sitzungen, sowie meine Grnde, mich einer solchen Prozedur zu unterziehen. Die insgesamt 13 Einzelsitzungen fanden ab 1968 in meist weiten Abstnden von Wochen bis Monaten statt, wobei ich, der Patient, das Mittel nahm, der Therapeut (ich nenne ihn R.) nicht. Ich fertigte in den Tagen nach einer Sitzung zumeist ein Protokoll an, das gemeinsam besprochen wurde. 
/n
/n
R. war freiberuflich ttig in der Erwachsenenbildung und hielt sehr erfolgreich Fortbildungskurse (z.B. Rethorik etc.) im politisch linken und hnlichen Umfeld; war also weder Arzt noch Psychologe, weder Analytiker noch Psychotherapeut, jedoch zu Hause bei Siegmund Freud, Alfred Adler, Karl Marx, Elias Canetti, Manes Sperber, Norbert Elias, Klaus Theweleit, Gnther Bittner, Alice Miller, Wilhelm Reich, Otto Rhle, Ernest Mandel, David Cooper, Claudio Naranjo, Erich Fromm, Hanscarl Leuner etc. Ob er selber als Analysand psycholytische Sitzungen mit einem anderen Begleiter machte, erfuhr ich nicht; vermute das aber, denn es war mir schnell klar, dass ein Begleiter nur so weit whrend einer Sitzung helfen kann, wie er sich selbst seiner Probleme zumindest bewusst ist.
/n
/n
Ich war Student, gut 20 Jahre alt und verklemmt, verngstigt, vertrumt, ahnungslos, konfliktscheu und schchtern bis zur Bldheit, was Durchsetzungsvermgen, Konfliktfhigkeit, Sexualitt, Frauen etc. betraf. Ein typischer Drckeberger, der das aber gut zu verschleiern wusste, vor sich selbst und vor Anderen und dabei litt; den Grund seiner Leiden aber kaum kannte.  Das einzige Feld, wo ich still und heimlich triumphieren konnte, war das Fach meines Studiums, dort, bis in meine spteren Lebensjahre hinein nach Anerkennung lechzend, die ich auch weitgehend bekam, bzw. mir selber gab. Ich nahm die Kraft aus meinem Fetisch, dem Fach, dafr tat ich alles. Und der Erfolg im Fach half mir mein bisheriges Leben lang mich mit einem Sprung aus meinen nicht bewltigten Konflikten und Widersprchen scheinbar zu retten, das ist/war meine Lebenslge, um es mit Alfred Adler zu sagen (das sage ich jetzt als ber 60-Jhriger, natrlich hat mein 'Fach' mir auch meinen Lebensunterhalt ermglicht, denn es ist gesellschaftlich anerkannt). Der Leser wird bemerken, dass ich einige Fakten nicht genau beschreibe, sie knnten zu einer Identifizierung der beteiligten Personen fhren; dies tut jedoch der Beschreibung der Gesamtsituation keinen bedeutsamen Abbruch. 
/n
/n
Die 1968-er und folgenden Jahre waren eine chaotische Zeit des Aufbruchs, fr Studenten und andere. Man beschftigte sich mit Bewusstsein, Psychologie, Soziologie, Aufbegehren gegen falsche Autoritten, Selbsterkenntnis etc. Ich hatte schon frh Aldeous Huxleys Die Pforten der Wahrnehmung gelesen (Mescalin-Selbstversuch) und war fasziniert, sodann kam Sigmund Freud hinzu, seine gesammelten Vorlesungen; hier sah ich zum ersten Mal die vage Mglichkeit, meine unbewussten hinderlichen Charaktergrundzge kennenzulernen und ev. zu verndern. Alfred Adler kam wesentlich spter hinzu. Erste Mescalin- und JB336 Trips, allein oder mit Freunden, waren sehr interessant, faszinierend, beglckend, bengstigend und teilweise aufschlussreich, doch fr ein Erkenne Dich Selbst und ndere Dich reichte es nicht (Ich warne vor hohen Dosen JB336, ich konnte mit 3,5 mg im Selbstversuch teilweise nicht mehr zwischen Halluzination und Realitt unterscheiden, mit stundenlangen qulenden restless legs als Nachwirkung) . Ich war berzeugt, dass ich einen Menschen brauchte, von dem ich lernen konnte. In R. fand ich einen, der  glckliche Fgung  schon seit einiger Zeit psycholytische Einzelsitzungen mit Freunden und Bekannten durchfhrte und bereit war, mit mir ebenfalls zu arbeiten. Ich erfuhr zwar im Laufe der Zeit, welche Freunde ebenfalls mit ihm Sitzungen abhielten, und freundete mich auch teilweise mit ihnen an, doch redeten wir (R. und ich) nie ber die aufgetauchten Inhalte der anderen; allenfalls im Gesprch mit diesen Freunden selbst, erfuhr ich wenige Einzelheiten.
/n
/n
Die Sitzungen fanden in der Wohnung von R. statt und begannen vormittags. Seine Frau war meist auch anwesend und untersttzte ihn aus einiger Entfernung in seinen Bemhungen. Honorar in Geldform hat er nie angenommen, gelegentlich eine Einladung zu einem guten Essen schon. Die Substanz schluckte ich auf leeren Magen, oder hatte nur ein sehr leichtes Frhstck genommen (Tee, Knckebrot mit Marmelade). Es stand fr mich whrend der folgenden Stunden der Sitzung immer ein Einzelzimmer mit Couch und Zudecke zur Verfgung, das sehr geschmackvoll, ja mit einigen knstlerischen Details, eingerichtet war. Musik vom Plattenspieler fehlte nie (ich bevorzugte Bach, Mozart, ruhigen Jazz, keine aufgeregten, schrillen Sachen), ich konnte die Musik jedoch auch ausschalten. R. war in der Wohnung whrend der ganzen Zeit anwesend und greifbar, in gewissen zeitlichen Abstnden kam er in das Sitzungszimmer und wir unterhielten uns ber das, was bei mir gerade lief; dann gab er gerne Anregungen, Beruhigungen, Richtungswechsel, Denk- und Gefhlsanste oder was sonst gerade von Nten warund verlie wieder nach krzerer Zeit das Sitzungszimmer. Zwischendurch konnte ich (wenn meine Seelenlage es zulie) ein sptes leichtes Mittagessen zu mir nehmen, etwa Hhner-Gemse-Suppe, oder auch mal was deftigeres. Nach etlichen Stunden, wenn die Wirkung nachlie, konnte ich lange Strecken meinen Trumen, den aufgetauchten Inhalten und der Musik nachhngen, um dann nach ca. 9 bis 13 Stunden mit ffentlichen Verkehrsmitteln nach hause zu fahren. Fr den Fall einer bedrohlich erscheinenden Erregung oder Depression hielt R. Chlorpromazin, sowie ein Diazepam bzw. Haloperidol (genau erinnere ich mich nicht mehr) und Vitamin B-Komplex bereit, doch brauchte ich diese Medikamente nie.
/n
/n
Falls dies Protokoll verffentlicht wird, und Interesse findet, kann ich auch die anderen Protokolle bersenden, zusammen mit einigen persnlichen Erkenntnissen, die gelegentlich auch noch das ursprngliche Protokoll spter ergnzten. Ebenso kann ich versuchen zu charakterisieren wie und wodurch sich meine Persnlichkeit durch die Sitzungen verndert hat.
/n
/n
Da der nichtrztliche Gebrauch - und um einen solchen handelte es sich hier - der bekanntesten Psycholytika / Psychodysleptika gesetzlich bei Strafandrohung verboten wurde (in Deutschland nach 'Betubungsmittelgesetz' - der Name ist schon hanebchen fr Halluzinogene), ja sogar die Anwendung durch psychoanalytisch / -therapeutisch ausgebildete rzte gesetzlich sehr erschwert wurde, werde ich diese Berichte nur anonymisiert berstellen; ich benutze dafr Proxy-Server und weltweite mehrfache Weiterleitungen ber Fremd-Server. Der E-mail-Verkehr nimmt ebenfalls diesen Weg. Andererseits drften diese Straftaten mittlerweile verjhrt sein, und die Gesetzgebung war zu jener Zeit - je nach Substanz -  auch noch weniger  restriktiv (LSD z.B. ist nach meiner nachtrglichen Internetrecherche erst 1972 verboten worden).
/n
/n
Ich schreibe die aufgehobenen Protokolle unkorrigiert ab, so wie ich sie seinerzeit geschrieben hatte; obwohl ich heute das ein oder andere als etwas unglcklich, ungenau bis teilweise missverstndlich formuliert, einstufe und anders ausdrcken wrde. Leider ist mein Englisch nicht so gut, als dass ich solch komplizierten Sachverhalt angemessen korrekt in Englisch ausdrcken knnte, vielleicht wrden sich dann mehr Leser finden (Vielleicht findet sich bei Interesse ein kompetenter bersetzer. Verffentlichung aber bitte erst nach meinem ok ).
/n
/n
Die Dosen pro Sitzung lagen bei 600...800 mg Mescalin-Salz oder 40...60 mg TMA-2 + ca. 1 mg JB336 oder (eine einzige Sitzung) ca. 130 g LSD.
/n
/n
belkeit, Kopfschmerzen etc. zu Beginn habe ich nie versprt, aber meist mehr oder weniger starkes Frieren, das sich jedoch im weiteren Sitzungsverlauf verlor. Wichtig war bei mir zu Beginn der nchterne Magen, ansonsten war der Hhepunkt flacher und insgesamt dauerte es bis zu einigen Stunden lnger, was fr mich psychisch ziemlich belastend sein konnte.
/n
/n
Protokoll der Sitzung am 06.12.1968, ca. 700 mg Mescalin-Salz:
/n
'Die chronologische Aufeinanderfolge der Erlebnisse ist mir nicht immer klar. Gleichwohl habe ich alle auftauchenden Dinge im Bewusstsein behalten, obwohl das Hervorrufen der dazugehrigen Gefhle nicht immer gelingt. Ich stellte fest, dass die mich bedrngenden Gesichte sich so verhielten, wie ich mich innerlich verhielt. Sie waren freundlich und rein, wenn ich entsprechend empfand. War ich aber misstrauisch, ngstlich oder auch ironisch, spttisch, so nahmen sie die diesen Qualitten entsprechenden Formen an. Stark berhrte mich die Orgelmusik [Bach Prludium und Fuge in ?moll] und sie fhrte mich unter ziemlichen Widerstrebungen weit zurck in die Kindheit. Der Weg zurck war unendlich s, schmerzvoll und erleichternd. Ich habe meistens geweint. Der Weg zurck war gepflastert mit Verboten, wobei ich denjenigen erst nicht fand, der verbot und Strafe androhte, mehrmals dachte ich daran, dass es R. vielleicht sei, stimmte aber nicht. Allmhlich kam ich drauf, dass ich es selbst bin, der mir die angenehmen Dinge verbietet und vergllt aber gleichzeitig merkte ich, dass ich das eigentlich gar nicht wollte. Ich fhlte die Verbote nachdrcklich vertreten durch drohende, beobachtende, ironische und lcherliche Gesichter in allen Formen und Farben. Diese Bilder, so erinnerte ich mich, waren Verdichtungen ins sinnlich Wahrnehmbare, die Verdichtung der gefhlsmigen Atmosphre, die bei uns zu Hause herrschte. Eine Atmosphre, in der Spannungen dauern in der Luft lagen, aber nicht ausgetragen wurden [mein Vater lie sich spter scheiden, da war ich 5 Jahre alt]; in der das Kind [ich] nicht an den Spannungen teilnehmen konnte, weil sie vor ihm bewusst versteckt wurden. Die Wnsche des Kindes, die es meist durch Krhen oder sonst wie laut uert, wurden von meinem Vater als unzumutbare Belstigung empfunden und das lie er mich auch fhlen durch eine gewisse Art von Ungeduld, Verachtung und Reizbarkeit. Dadurch wiederum wagte auch meine Mutter nicht mehr voll auf meine Wnsche einzugehen. Vielmehr versuchte sie zu vermitteln. Sie respektierte sowohl meine Wnsche, als auch die Reizbarkeit meines Vaters und nahm eine unglcklich zerrissene Zwischenstellung ein. Jedenfalls schaffte das Gefhl der  negativen Beachtung durch meinen Vater in mir das Gefhl, dass meine Lebensuerungen, die ja zunchst mal nur Wunschuerungen sind, und damit ich selbst unerwnscht bin. Und jetzt kommt der groe Trick, wie ich dies alles aus der Welt geschafft habe, nmlich sowohl die stndige Belstigung des Kindes durch das schlechte affektive Klima, als auch das Gefhl seiner Unerwnschtheit: Das Kind geht nicht mehr seiner eigenen Ich-Entwicklung, die zunchst mal im Streben nach Lustgewinn liegt, nach, sondern es nimmt die strenden Ding selbst in sich auf; es identifiziert sich damit.
/n
/n
Damit hat es vielerlei erreicht:
/n
1.) Es wird nicht mehr von auen in seinem Lustgewinn gestrt, da es die Strung selbst zum Inhalt seiner Wnsche gemacht hat. Das Gefhl der Unerwnschtheit produziert es jetzt selbst und befindet sich damit sowohl in bereinstimmung mit sich, als auch mit der Umwelt. Das heit, das Kind ersetzt sein Ich durch Forderungen aus der Umgebung [ber-Ich-Entwicklung, Fremdbestimmung?].
/n
/n
2.) Das Gefhl der Unerwnschtheit  was ja vom Kind nach auen strahlen muss, um der Umgebung recht zu geben  wird jetzt vom Kind selbst produziert, es wird unartig, bockig, trotzig, selbstschdigend.
/n
Es ist der Vater, der gerne einen realen Grund fr seine Gereiztheit finden mchte, diesen Grund in der Wunschuerung des Kindes zu erkennen glaubt und entsprechend ausstrahlt, dass das Kind mit seinen Wnschen bse ist, um aber die Spannung zu mindern, macht es sich bse und zwar so, dass es auch in seiner eigenen Vorstellung bse ist. In Wirklichkeit mchte es aber nicht bse sein; das vergisst es aber schnell, um die frisch entstandene Harmonie nicht zu stren. Was gewonnen wird von dieser Entwicklung des ber-Ichs, ist lediglich Harmonie, das heit, das Vermeiden der Auseinandersetzung.
/n
Und da das im Kindesalter schon so schn geklappt hat, habe ich diesen soeben beschriebenen Trick beibehalten. Nur ist dieser Trick noch aus den Kindertagen und eben nicht auf alle Realitten anwendbar. Da ich es trotzdem tue, liegt bei mir eine dauernde Projektion dieses Urfehlverhaltens auf die Wirklichkeit vor, d.h. ich verhalte mich immer so wie in der Ursituation und bin nicht mal fhig, unabhngig davon, also neu, auf neue Situationen zu reagieren [um es berspitzt auszudrcken].
/n
Diese Dinge habe ich mir nicht ausgedacht; zu dem Schluss knnte ich nmlich leicht kommen, da es so herrlich mit Freud bereinstimmt; ich habe sie vielmehr in Realiter erlebt und was ich hier schreibe, ist gewissermaen ein Extrakt des Erlebten.
/n
/n
Intensiv habe ich erlebt, wie ich im Kinderwagen liege, und meine Mutter und meine Gromutter freundlich auf mich herabschauen. Ganz offen im Gesicht und ohne Heuchelei; und das fand ich wunderbar und ich hatte das Gefhl, dass sie mich gern haben. Das ich das wiederentdeckt habe [wiederentdecken durfte], dass ich wirklich geliebt worden bin, war die grte Erschtterung. Und dieses wunderbare Bild war fast verlorengegangen, zugeschttet von den hmisch grinsenden und drohend beobachtenden Fratzen.
/n
Ein anderes Erlebnis, was sich in hnlicher Form fters wiederholte, war folgendes: ich war gerade so richtig im schnsten Zuge mich der sen, schmerzvollen Musik hinzugeben, so merkte ich pltzlich, wie ich mich selbst beobachtete (gleichzeitig tauchten die beobachtenden Fratzen auf) und ich schlagartig nicht mehr die Musik fhlen konnte, wie ein Gefhl des Extra-Verzichtens und des Trotzes in mir hochkam und ich verzichtend schluckte, es runterschluckte und eine Art Ruspern ausstie, ein Ruspern, mit dem mein Vater heute noch eine Art Ungeduld, Reizbarkeit und Nervositt unbewusst zeigt, und gleichzeitig grinsten die Fratzen recht hmisch. Sie grinsten zeitweise so hmisch und schadenfroh, dass die Musik davon zugedeckt wurde, und ich sie nicht mehr wahrnehmen konnte. Gleichzeitig merkte ich, dass ich sie schon hren konnte, wenn ich nur wollte, dass ich nur nicht richtig hinhrte.
/n
Teilweise hatte ich Strecken ungestrter Hingabe, dann lag ich an der Mutterbrust und ein namenloser, ganz undifferenzierter, unstrukturierter ser Strom ging durch meinen ganz gelockerten feuchten weichen unverkrampften Mund in mich hinein. Einmal glaubte ich wieder in den Mutterleib zurckzukehren oder geboren zu werde, aber vor und in den weiblichen Geschlechtsorganen und dem weiblichen Krper tauchten wieder ble Verzerrungen und scheulich fleischliche Bilder auf, darber war ich sehr traurig.
/n
In den darauffolgenden Tagen war noch manchmal irgendetwas mit meiner linken Hand. Vor allem kurz vorm Einschlafen lag sie manchmal vllig entkrftet wie tot neben mir; ich wusste gar nicht, wie sie liegt und ob sie liegt, gleichzeitig ein Gefhl der Verkrampfung, der Totenstarre, die sich auf beide Arme und auch auf die Fe und Beine ausdehnte. Merkwrdig war, dass das Gefhl verging, sobald ich die entsprechenden Glieder bewegte oder nach Art eines Embryos an mich zog.'</bodytext></report>