<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>89184</idnum><title>Nasalen Experimente</title><author>Andreas K.</author><substance>mdpv</substance><substance>morphine</substance><bodytext>


Subjektive Wirkungen:
/n
/n
3mg i.m. - Die Verbindung wurde in Wasser gelst und intramuskulr gespritzt. Wirkung wurde keine beobachtet. (eigen)
/n
/n
6mg i.v. - Die Verbindung wurde in Wasser gelst und intravens gespritzt. Die Wirkung war wirkungslos. (Pers. Inf. R.S.)
/n
/n
100mg nasal: Es setzten nach kurzer eine MDMA-hnliche Wirkung ein und eine Trockenheit im Mund wurde umfassend. Am Gaumen spuert man die pulversubstanz, die durch die Nase aufgenommen worden ist. Dies ist leicht unangenehm und man musss schon unbedingt etwas nachtrinken. Am besten eine Substanz mit gelsten Eletrolyten. Spazieren machte Spass. Ich habe dann gleich Getrnke eingekauft und bin mit gelster und gelockerter Stimmung heimgekehrt. (eigen)
/n
/n
250mg nasal und 7x0,04cl 35-iger Alkohol nach kurzer Zeit hatte ich den ersten Kollaps auf dem Weg zur Toilette dann hatte ich einen Sturz in den Mllkbel beim Telefoniereren mit meinem Vater hatte ich zustzlich dreimal einen Kreislaufkollaps. Mein Vater war sehr entsetzt und fragte mich wieso ich denn diese Substanz MDPV nehmen musste. Mein Vater sagte, dass es richtig sei, dass ich dieses MDPV genommen habe, denn Alkohol sei mein wirkliches Problem. Meinem Vater hat der Kieferkrebs aus einem Alkoholiker mit  120kg schwereren Body zu einem 65kg leichten Wiesel gemacht, der keine Probleme mehr mit Alkohol hat. Obwohl er kocht wie ein Gott, kann er leider nichts essen. Er hat schon beim Jahrhundertkoch Witziggman in Mnchen in seinem ehemaligen Lokal obwohl er 1,3kg Kokain verlor, weil er andere Frauen mit 52 Jahren immer noch bumsen musste, weil er mit seiner rger bekam, nachher musste er das Lokal schliessen weil er die Lizenz verlor, seine Freundin hatte es ihm als Weiterverkauf angehngt. Obwohl er als Kokainist verschrien war wurde er Koch des Jahrhunderts gefeiert. Wir koksten obwohl wir feierlich bei Sie blieben, ehrlichgesagt hatte ich Respekt vor ihm, schliesslich war er Koch des Jahrhunderts, obwohl wir beim Sie blieben, schmeckte mir das Kokain hervorragend.(Pers. Inf. R.S.)
/n
/n
30mg nasal um 13:10 eingenommen aus unseren frisch bestellten 10g, die wunderlicherweise schon hergebeamt worden sind. Die Post scheint auch immer schneller zu werden. Ich habe mich auf jeden Fall riesig auf dieses Standardexperiment gefreut. Zurckschauend auf die letzten nasalen Experimente habe ich diesmal einige Tropfen Wasser mit dem Pulver gleichzeitig hinaufgeschnieft, wie es mir von meinem Bekannten, einem langjhrigen Kokser empfhohlen worden ist. Das steigert die Aufnahme und verhindert, dass das Pulver zu schnell in den Verdauungstrakt kommmt, wo es eine geringere Wirkung htte. Des weiteren wurde in Rckblick auf das hochdosierte Experiment von meinem Informanten Pers. Inf. R.S., der starke Nierenschmerzen bekam, unternahm ich folgendes: schon gleich nach der Aufnahem begann ich fleissig Saft zu trinken, dass meine Nieren schn geflutet wrden. Denn dies ist eine richtige Branddroge man hatimmer Durst. Und die Nieren schwammen in Johannisbeersaft mit Wasser und ich hatte nicht das geringste Anzeichen von Nierenschmerzen, sondern es machte richtig Spass live, diesen Artikel auf MDPV zu schreiben. 
/n
/n
So, jetzt ein Schluck Saft. Von Alkohol und Kaffee kann ich nur warnen, die schaden den Nieren ungemein und mit MDPV zusammen ergibt dort in den Nieren drinnen sicherlich ein Inferno. Trotzdem muss ich ehrlich sein und zugestehen, dass ich noch eine Droge konsumiert habe. Ich bin im Substitutionsprogramm und habe um 8:00 meine Dosis Morphin (720mg) eingenommen, wie ich das jeden Tag seit sieben Jahren tue. Ich bekomme retardiertes Morphin von der Mark Substitol. Fr das Programm habe ich mich vor sieben Jahren entschieden wo sich 2 Faktoren auswirkten. Die Polizei wurde immer lstiger und kam immer fter zum Hausdurchsuchen, wobei, danach immer ein paar Dinge fehlten (neue Chilams, Waagen,..), Anzeigen wegen der riesigen Menge eines Magic Mushrooms der auf meinem Hausaltar (1 Mushroomaltar in Erinnnerung an Dr. Hofmann Albert und Maria Sabina) und ein allgemeines Zurckgehen der Qualitt des Hasisch in Innsbruck, denn meine langjhrige Quelle war in Pension gegangen. Also stelle Sie sich vor, dass die Enzyklopaedie der Drogen seit Jahren von einem Substituierten geschrieben wird. (Und zwar meistens in der Nacht, denn ich habe ausgesprgte Schlafstrungen, so dass ich meist um drei aufstehe und zu schreiben beginne. Glauben Sie, das Lexikon wird von jemandem geschrieben, der Drogen wirlich liebt. 
/n
/n
Jetzt ist es 14:40 und ich habe mir 6 Filter Morphin aufgekocht und gespritzt. Ich habe etwas Angst vor einem Kreilaufkollaps, doch es blieb ruhig und es zeigt sich keine unangenehmen Nebenwirkungen. Nur eine kleine Beilage. Ich beabsichtige bei diesen Experiment keine hhere Dosis MDPV zu nehmen, sondern die Erfahrung langsam ausgleiten zu lassen. 15:00 und seit einer halben Stunde qult mich mein trockener Mund. Deshalb fllt es mir besonders leicht Flssigkeit zu mir zu nehmen. 18:00 ich leide immer noch unter trockenen Mund und Durst. Es ist 20:20 und mein Durst hat endlich nachgelassen fhle mich aber noch angenehm angeturnt. (eigen)
/n
/n
Adapted from: </bodytext></report>