<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><report><idnum>90902</idnum><title>Ueber 40 Jahren Abstand</title><author>Hans M.</author><substance>tma2</substance><bodytext>


Einleitung und Besprechung zur 2. Sitzung; 1. Sitzung und set and setting unter: /n ;
/n
/n
Ich versuche hier, nach ber 40 Jahren Abstand, die Hauptgedanken der anschlieenden Besprechung, das, was ich lernen konnte, mir wieder bewusst zu machen, formulierbar zu machen und darzulegen. Vieles ist mir ja im Laufe meines weiteren Lebens zur geheilten zweiten Natur geworden und mir durchaus gar nicht mehr routinemig bewusst! 
/n
/n
R meinte zu Beginn, er habe schon damit gerechnet, dass in dieser 2. Sitzung ich verstrkt Widerstand leisten werde, nachdem ich in der 1. Sitzung sofort, nahezu ohne Widerstand, in meine Hauptproblematik [er meinte damit meine Agressionshemmung und alle meine daraus resultierenden Charakterschwierigkeiten] geworfen worden sei. Ich sei vom Mescalin geradezu berrascht (berrumpelt) worden. Er habe damit gerechnet, dass nach diesem Erlebnis ich wohl strker auf der Hut sein werde. Er habe deshalb etwas JB336 beigemischt zum Brechen des Widerstandes von der krperlichen Seite her.
/n
/n
Was gelaufen war:
/n
Es war die vertiefte Fortfhrung meines Themas: die erste grundlegende Fehlentscheidung des Kleinkindes, nmlich das Hereinnehmen des Bseseins ins Ich und die Verdrngung dieses Vorgangs, und die Verdrngung dessen, dass ich das eigentlich gar nicht wollte. Mein Duckmusertum, grndend auf dieser doppelten Verdrngung und dass das alles unbewusst gehalten werden musste. Daher meine Angst vor Konflikt, Auseinandersetzung, Aggression, die das alles, mein Bsesein (so frchtete ich - popanzhaft zur eigenen Abschreckung aufgeblasen - auch wieder unbewusst) zum Ausbruch bringen knnte. Potentielle Amoklufer, so kann ich mir vorstellen, knnten sich in einer hnlichen Gefhlslage befinden, wie ich sie in dieser Sitzung und in den Tagen danach erfahren habe.
/n
/n
R meinte dazu:
/n
Kampfbereitschaft, Bsesein, Wtendwerden bis zum Explodieren und bis zur Geringschtzung des eigenen Lebens, seien durchaus auch wertvolle eigene Mglichkeiten, die unter gewissen extremen Lebenssituationen angebracht sein knnten. Einen Unterschied macht es nur, ob diese Mglichkeiten, popanzhaft in ihrer Schrecklichkeit bersteigert aufgeblasen, unbewusst (verdrngt) gehalten wrden, oder man sich ihrer als eigene Mglichkeiten bewusst ist, und damit bewusst bei Bedarf auch einsetzen kann. In diesem zweiten Falle verfge Ich ber diese Mglichkeiten und nicht umgekehrt. Werden diese Schrecklichkeiten verdrngt gehalten, bestimmen sie einen (wobei zur Tarnung gerne die entgegengesetzte uere Erscheinung  Aggressions- Hemmung  aufrechterhalten wird). Die Angst vor der eigenen Schrecklichkeit  ist die Kraft und der Schutzwall, die diese Dinge unbewusst hlt. (Ich erinnere mich, dass ich als Kind eine Zeitlang ganz frchterlich gestottert hatte; heute wei ich, dass das Stottern ein Ausdruck der Agressionsproblematik ist: der Stotterer will etwas sagen, hat aber Angst vor seiner eigenen Sprach-Aggression und den Gefahren, die damit verbunden sind oder sein knnen, und will es daher gleichzeitig zurckhalten. Der Ausdruck dieses Konfliktes ist das Stottern, zumindest war es das bei mir.) 
/n
/n
Als bung fr zu hause empfahl er mir, diesen Schrecklichkeiten weiter nachzuspren, phantasiemig, im Halbschlaf, und den seelischen Energien, die darin versteinert gebunden liegen, eine Chance zu geben. Ich sollte versuchen, mir selbst diese Schrecklichkeiten zu verzeihen, die Trauer zuzulassen darber, dass ich mich zu so Schrecklichem (als Kleinkind gezwungenermaen) entschieden hatte, aber auch mir klarzumachen, dass meine damalige Entscheidung damals wohl notwendig war, aber jetzt eben nicht mehr meiner realen Lebenssituation  entspricht. Nimm dich selbst als kleines Kind an die Hand, trste Dich selbst, zeige dir die Welt wie sie jetzt ist, und lass den Schmerz zu, dass Du dich selbst so verstmmelt hast (dich verstmmeln musstest). Mit einer kurzen Formel gesagt: Nimm dich selbst an! Hab keine Angst vor Deiner Angst, nimm deine Angst liebevoll an die Hand und tu die als richtig erkannten Dinge zusammen MIT deiner Angst, nicht GEGEN Deine Angst. Du wirst sehen, es geht. Die Formel lautet: Zusammen MIT der Angst die anstehenden Dinge tun, nicht gegen die Angst.
/n
/n
Heute kann ich sagen: es funktioniert, ich habe immer wieder erfahren, dass die Angst nur dann mich lhmte, wenn ich vor meiner Angst Angst hatte. Akzeptierte ich meine Angst und habe die Dinge MIT der Angst getan (NICHT GEGEN sie, oder TROTZDEM), habe ich immer wieder festgestellt: es geht. Ich kann anstehende Dinge zusammen mit meiner Angst, sogar mit panikartiger Angst, tun, sie behindert mich nicht, wenn ich sie an die Hand nehme und wir zusammen die richtigen Dinge tun. Und etwas weiteres geschah: Ich merkte, wie in den Schrecklichkeiten, dem Schmerz, der Angst, positive Energien gebunden waren, die, mit immer gebterem Fortschreiten in diesen bungen, zum Tragen kamen.
/n
Etwas mchte ich jedoch gleich hier loswerden: In jeder Lebenssituation musste (und muss es noch, und es wird bis zum Ende meines Lebens nicht beendet sein) ich erneut mir meine Problematik bewusst machen und bewusst die neue, vernderte Entscheidung treffen. Wenn ich automatisch reagierte, war ich wieder im alten Gleis. Mit den Jahren wird das Neue jedoch langsam neue Praxis und Routine, sodass es nicht mehr so viel Bewusstmachung und damit Anstrengung erfordert.
/n
/n
R war der Meinung, dass Verhaltensnderung bei Erwachsenen nur ber den Weg der Bewusstmachung und der bewusst vernderten Entscheidung luft. Das setzt jedoch auch Bewusstmachung von Unbewusstem und Verdrngtem voraus. Meine Erfahrung ist, dass er recht hatte und hat.
/n
/n

/n
[Damaliges Protokoll von 1968; heutige Einfgungen in eckigen Klammern]
/n
/n
[Datum nicht notiert, war aber nur wenig - vielleicht ein, zwei Wochen - nach der 1. Sitzung Ende 1968. Einzige TMA-2-Sitzung, verstrkt mit wenig JB336. Dosis nicht erfragt, schtze auf Grund der Wirkung etwa 40mg TMA-2 + 1mg JB336.]
/n
/n
Ich habe mir eine gewisse Einteilung geschaffen nach dem Schachtelprinzip, die eigentlich nicht zur Sache gehrt, die mir aber hilft, dass ich nichts vergesse.
/n
/n
Der Widerstand gegen heraufkommende Erlebnisse war so stark, dass wohl ein oder zwei Stunden nichts kam [lag auch vielleicht am langsamer wirkenden TMA-2]. Rs Anwesenheit spielte dabei eine groe Rolle, ich konnte mich nicht gehen lassen, sobald er dabei war. Er war fr mich die Person, die Leistung abverlangt, die lobt oder tadelt. Ich konnte mich nicht gehen lassen in seiner Gegenwart aus Angst vor dem lcherlichen und schwachen Bild, was ich abgeben knnte. Mit jeder anderen Person die anwesend gewesen wre, wre es hnlich gewesen. Ich habe Angst so zu sein wie ich bin, sobald andere dabei sind.
/n
/n
Es ist auch verstndlich fr mich, dass es so ist; denn zu einem spteren Zeitpunk sind Dinge gekommen, die mich als uerst schwach, klein, bsartig gezeigt hatten, und die somit fr andere herrliche Angriffsflchen geboten htten. Auch spter, als die Sache lief, ich im Maschinengewehrfeuer lag und R wieder ins Zimmer kam, stellten sich sofort diese Gedanken wieder ein, und ich taxierte permanent ab, welchen Eindruck ich jetzt wohl mache, kam zu dem Schluss, dass ich momentan wohl Mitleid erzeuge, und dass jemand der Mitleid mit mir hat, mich wohl momentan kaum angreifen werde; aus diesem Grund habe ich dann das Maschinengewehrfeuer noch eine Weile weiterlaufen lassen. Allerdings kann ich nicht sagen, ob es nicht auch ohne den Gedanken des Mitleid-Erregen-Wollens weitergelaufen wre, wahrscheinlich schon. D.h. ohne Kontrollperson wre lediglich der Gedanke des  Mitleid-Erregen-Wollens weggefallen. Die Realitt des Erlebens wird nicht durch diese oder jene Beigedanken beeinflusst, hchstens ge[eigene Schrift selbst mir heute unleserlich]. Nur im Anfang knnen sie das Erleben berhaupt unterbinden.
/n
/n
Ich erlebte einen furchtbaren Schmerz der Ohnmacht, des rettungslos Ausgeliefertseins; ganz konkret am ganzen Krper. Als ob ein furchtbares Schicksal auf meinen Leib eindringt. Dieses Schicksal ist vllig unpersnlich, auch nicht menschlich irgendwie beeinflussbar (die unpersnlichen unbeeinflussbaren Gtter) [diese Einfgung in runden Klammern anknpfend an einen frheren Trip mit Mescalin, alleine gereist]. Das bewirkte, dass auch jede Art von Weinen unterblieb, mit dem ich dieses Schicksal eventuell milder stimmen knnte, sondern allenfalls ein tdlich uneffektives Wimmern sich zeigte. Ich riss vor Schmerz den Mund weit auf, aber kein Weinen kam, eben aus dem Bewusstsein der gnzlichen Nutzlosigkeit des Weinens, danach ging der durchzufhrende Ansatz zum Weinen in ein Ghnen ber (?). Aus diesem Gefhl der Ohnmacht gebar sich ein teuflisches, bsartiges, zerstrerisches wildes Tier, ich selbst, welches auf alles, was irgendwie nach Macht oder Strke aussah, mit einer Todesverachtung, das heit mit einer Verachtung und lustvollen Geringschtzung fr das eigene Leben, zerstrerisch einwirkt, in Form von Zerbeien, Abbeien, Zerfleischen und Runterschlucken. Ich biss meinem Vater und allen mnnlichen Wesen in meiner Umgebung mit ausgesprochener Lust den Penis ab und schluckte ihn runter und zum Schluss aus selbstzerstrerischer ironischer Wut auch mir selbst. Die weiblichen Personen, namentlich meine Mutter, wurden vergewaltigt und ich schuf mit meinem Penis eine groe, blutende Wunde in ihrem Unterleib. Ihre hchst schmerzvollen, angstverzerrten Schreie genoss ich lustvoll. Auch die Mnner, denen ich den Penis abgebissen hatte, und die nunmehr ungefhrlich waren, wurden Objekte meiner lustvollen Vergewaltigungen.
/n
/n
Zwischendurch kamen aus meinem Mund Sirenengeheul [ich hatte nicht den Eindruck, dass ich da schreie, sondern irgendetwas, ein fremdes Wesen schreit aus mir], Gerusche von Flugzeugen, die unsere Stadt berquerten, auch einzelne Flugzeuge, die vereinzelt Bomben abwarfen; es tauchte das Bild einer abgebrannten Stadt [Ruinenstdte nach alliierten Bombenangriffen], frchterlich schwarz, auf, die Ruinen schwarz gegen einen dunkelblauen Nachthimmel, der noch hie und da durch explodierende Bomben beleuchtet wurde. Es war der Gewitterhimmel und die bedrohlichen Landschaften in meinen Trumen. Lange Zeit zuckten meine Bauchmuskeln und mein Atem im Rhythmus von Maschinengewehrfeuer und Granateinschlgen [vorrckende alliierte Streitkrfte]. Hrte das Feuer auf, so atmete ich erleichtert auf, es war gleichzeitig das erleichternde Aufatmen meiner Eltern. Ab und zu japste ich heftig nach Luft und ich erkannte dieses Japsen wieder: es war die Situation, als wir vor dem Granatfeuer in einen leeren [ausgetrockneten] Brunnen im Garten flchteten. Mein Vater hatte mich in eine Decke fest eingewickelt und wir saen dichtgedrngt in dem Brunnen im Garten unseres Hauses [wir hatten nur berlebt, weil es sich um Brisanz-Granaten handelte, die bei der kleinsten Berhrung, also z.B. Baumzweige, explodierten]. Damals wre ich fast erstickt; doch mein Vater entdeckte es rechtzeitig und befreite meinen Kopf. Einmal fuhr ich mit beiden Hnden durch meine Haare und sagte: ich habe doch auch schne Haare!  Zwischendurch in anderen Perioden sah ich die wunderbar tiefen, ruhigen und gtigen Augen meiner Mutter, sah wunderbare Mdchen mit blonden Haaren in der Sonne sitzen. Diese herrlichen Bilder verzerrten sich nicht mehr so oft und so schnell wie in der 1. Sitzung. Trotz allem kam das tiefe verzweifelte Trauergefhl, dass das fr mich alles verloren sei, und ich es nur von auen ab und zu mal anschauen knne, eben auch auf Grund meiner abgrundtiefen Verderbtheit. Ich sah mich mehrmals als ein winziges, uerst bsartiges Insekt oder Zwerg mit einem spitzen giftigen Stachel; ber diesem Insekt einen riesigen nackten Fu, oder Daumen, der das Insekt gerade zerquetschen wollte, und dabei hatte ich den hmischen Gedanken: tritt nur zu, wirst schon sehen, was du davon hast, mein Stachel wird dir zu schaffen machen.
/n
/n
Nach dieser Sitzung ist mir einiges klarer: Meine stndige Angst im Bauch sitzt genau dort, wo das Maschinengewehrfeuer sich krperlich-gedchtnismig [eine Art Krpergedchtnis] erhalten hat. Ich kann mich nicht mehr ohne Abscheu im Spiegel betrachten. Ich sehe direkt unter der Oberflche der glatten Gesichtshaut die teuflischen Fratzen des wilden Tieres. Es bereitet mir einen perversen Genuss, diese vorgefertigten latenten Fratzen vorm Spiegel mit Leben auszufllen, hnlich, wie man in eine Tonform Substanz giet. Der Effekt dieser 2. Kur ist im Ganzen eher negativ, da ich den realen Hintergrund fr die Befrchtungen meiner Minderwertigkeit klar nachempfindbar unter dem Gesicht trage. Es braucht nur jemand mal genauer hinzuschauen, und schon wird er sie entdeckt haben. Diese frchterliche Trotzhaltung ist ebenfalls verstrkt. Wenn ich schon bse bin, dann will ich es auch richtig sein. Und ich werde die Leute jetzt erst recht vor den Kopf stoen. Ich werde mir Waffen zulegen und dann soll nur ja mal einer versuchen, mir irgendwie schief zu kommen, ich lege ihn um. Und wenn ich dann bestraft werde von dieser miesen Gesellschaft, dann wird mir das erst recht lustvoll sein. Und dann wieder furchtbare Verzweiflung ber diese ausweglose Situation in der ich verdammt bin.
/n
Ich wei auch, was der Coitus fr mich bis jetzt immer war: Ein verletzen der Frau und im Orgasmus biss ich nach Raubtierart die Zhne zusammen und hatte ein perverses lustvolles Schmerzgefhl, d.h. ich biss mir den Penis ab. Es ist dies die Hereinnahme der uersten Bedrohung ins Ich. Auch die Phantasie der Vergewaltigung  [der Frau und] durch die Frau setzt sich fters durch.</bodytext></report>